<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<items><item><type>Interview</type><titre>Da SIlva</titre><accroche>&lt;p&gt;« J’en ai marre de cette société qui pr&amp;ocirc;ne le sourire &amp;agrave; tout va. Pour être quelqu’un de bien, il faut être quelqu’un d’heureux. Pour être sociable, il faut être cool. Mais tout ça c’est un mensonge et tout le monde le sait ! »&lt;/p&gt;</accroche><questions><question><q>Le 1er morceau de ton nouvel album s’appelle Les concessions, sur lequel tu dis : « non, je n’ai pas envie de rire avec tous mes congénères. » Un côté un peu misanthrope, chez toi ?</q><r>Da Silva : Non. Mais Les concessions, c’est surtout une chanson qui a été écrite en réaction à l’explosion qu’il y a eue en politique. Il y a quand même eu un avant et un après Nicolas Sarkozy dans la façon de communiquer, dans la façon de faire, dans la façon d’être. Et Les concessions, c’est un peu ça. C’est qu’il a un peu tout explosé en ramenant des gens. Ce qu’il  appelé une ouverture, en fait, ça a été un grand piège, un grand fourre-tout. Il a explosé un peu tous les partis, toutes les oppositions. Et moi, j’aime bien qu’il y ait une opposition forte. J’aime pas la mollesse, en général et dans tous les domaines. J’aime bien que l’opposition soit franche, forte, définie. Là, tout a été un peu dissous parce qu’il y a eu beaucoup de concessions de faites de la part des uns et des autres pour trouver un poste, une place au ministère. Tout a été un peu lissé. Et c’est de bon ton aujourd’hui, faut pas qu’il y ait une tête qui dépasse. A part celle du rand gagnant. On est à nouveau, plus que jamais, sous l’ère des champions. Donc je trouvais que d’ouvrir cet album avec cette chanson, c’était important pour moi. Parce que ça a été aussi ma démarche à l’intérieur, aussi, de mes chansons. Je n’ai fait aucune concession sur aucune de mes chansons. Je ne me suis pas dit : « faut formater cette chanson, faut lui donner un aspect plus… » Non, j’ai fait vraiment ce que j’avais envie de faire, ça s’est construit au furet à mesure en studio. </r></question><question><q>On l’a compris, tu es quelqu’un de très entier. Est-ce qu’il y a tout de même des choses sur lesquelles tu fais des concessions ?</q><r>Da Silva : Faut bien en faire. Oui. Mais ça dépend. Y’a des limites à tout. Je suis pas psychorigide à tout. Mais je sais pas si je suis une personne qui fait beaucoup de concessions. </r></question><question><q>4ème album… pour adultes. Tu as également fait des albums pour enfants. Ca t’a apporté quoi dans ton écriture ?</q><r>Da Silva : En tout cas, de faire des albums pour enfants – et j’espère en refaire, là, ça m’a divertit, ça m’a beaucoup amusé. Le champ lexical n’est pas le même, faut penser différemment mais sans tomber dans le truc niais. Et musicalement, on peut aussi vraiment s’éclater parce que c’était des livres CD chez Tôt-tôt Tard-tard et Actes Sud Junior. Et, une nouvelle fois, ça m’a apporté beaucoup de liberté. De faire travailler son imagination différemment, d’aborder les choses différemment. Et puis c’est toujours plaisant de faire des livres pour enfants avec des gens de qualité. J’ai pu travailler avec Françoise Breut, qui a fait les illustrations et qui a raconté un conte. Yannick Jaulin, qui est un super conteur. Et Coralie Clément, pour le dernier. Ca a été des chouettes rencontres à chaque fois. Et ce sont des projets qui m’ont vraiment distrait. L’important, c’est de se distraire.</r></question><question><q>Est-ce que, du coup, sur tes albums, t’es plus sérieux, t’as plus envie d’avoir un message ?</q><r>Da Silva : Non. Vous savez, cet album, je l’ai vraiment composé chez moi, contrairement aux autres, que je composais en tournée. Je suis resté un an sans tournée, pour la première fois en six ans, après trois albums. Et donc, j’ai eu le temps d’écrire ces chansons. Je ne suis pas parti de plusieurs textes en même temps. J’ai écrit un texte, je l’ai terminé, j’en ai écrit un autre… Et la musique avec, bien sûr. Ca m’a permis de rester centré sur les sujets. Mais je me suis pas posé la question d’être sérieux ou pas sérieux. Je ne trouve rien de sérieux, moi ! Surtout, j’ai essayé de chercher à nouveau. Parce qu’il y a un domaine dans lequel c’était devenu un peu facile, c’était de passer à travers le prisme du couple pour écrire. Je maitrisais le champ lexical, la façon de faire. Et je m’ennuyais moi-même. La source s’était un peu tarie. L’amour, c’est un sujet inépuisable, soyons clair. Mais j’avais envie d’aborder aussi la condition humaine, la ruine, les concessions, la crise, le jeu… Des choses comme l’espérance… Des thèmes comme ça qui sont différents et qui sortent un peu du schéma du couple et de l’amour. Et dans cet album, j’ai souhaité aussi que le texte ne soit pas uniquement et toujours central. J’avais envie qu’il y ait beaucoup de musiques aussi, beaucoup de sons, de textures différentes. J’avais toujours envie que la musique me procure de vraies émotions même sans les paroles. Donc on a cherché. Mais en direct. Je suis arrivé avec les maquettes et sans avoir fait les arrangements avant. Tous les jours, on cherchait en studio.</r></question><question><q>Sur cet album-là, quelles sont les grandes rencontres musicales ?</q><r>Da Silva : J’ai eu la chance que cet album soit réalisé par Yann Arnaud. Il a créé une équipe : Thibault Barbillon, qui a fait des basses, des guitares, Raphaël Séguinierui a fait des batteries, Julien Noël, David Euverte, pour les claviers, avec David Sztanke, de Tahiti Boy. Y’a eu aussi Matthieu Forest à la guitare. Et Dominique Pinto au violoncelle. On n’était pas beaucoup mais on n’était en résidence à la Frette et on y allait tous les jours pour chercher. Ca s’est fait en plusieurs étapes. On pouvait revenir sur les morceaux. On n’a pas eu ce truc de contrainte pressée par le temps. On a pris du temps, c’était vraiment chouette. Et puis les musiciens ont écouté les maquettes et se sont appropriés les titres, ont fait de vraies propositions. C’était enrichissant. Et ça faisait longtemps que je n’avais pas cherché. Mon dernier album, je l’ai écrit, composé et puis j’ai donné les arrangements à Joseph Racaille, on a joué les basses-batteries, les cuivres, les vents, les cordes ont joué les partitions et c’était fait. Alors que là, je ne savais pas du tout à quoi allait ressembler l’album. Tous les jours, on trouvait un truc, c’était génial, super excitant. Ensuite on est allé dans un petit studio pour refaire des claviers donc on a encore eu du temps pour revenir sur les morceaux. On finissait quasiment le morceau en le mixant.</r></question><question><q>Sur cet album, on a l’impression que tu as plus senti le monde autour de toi…</q><r>Da Silva : Béh oui. Parce-que, comme je le disais, j’ai été un an chez moi. Une chanson comme Le repas, ça parle d’un type qui rentre chez lui, qui est éreinté par le boulot et qui peu plus rien foutre. Et qui s’en veut. Et qui foutre tout en l’air parce qu’il doit cravacher pour ramener du fric à la maison. Et que le rapport à l’enfant, à son épouse, il est plus là. Le mec, il est juste là dans le fait de travailler, c’est devenu une fourmi. Aborder des thèmes comme ça, c’est parce que j’ai eu le temps, pendant un an de me dire : je ne vais pas écrire sur une histoire d’amour, je vais regarder ce qu’il se passe. Aussi, j’ai lu beaucoup de littérature américaine. Des mecs comme Harry Crews, que j’adore, c’est des bonnes histoires de Red Neck. Ou Thompson, des écrits perdus qui sont des enquêtes policières. Tout ça, ça m’a nourri. Une société passée américaine à une société actuelle qui n’a pas vraiment changé, où on retrouve un peu les mêmes choses chez l’homme. L’être humain, c’est pas quelque chose de formidable, à la base, fau pas rigoler. On lui a donné la parole, ça l’a bien emmerdé. </r></question><question><q>Tu as souvent parlé de ta « pathologie à la mélancolie » dans la musique. C’est toujours le cas ?</q><r>Da Silva : Vous savez, moi, je ne réfléchis pas au fait de savoir si ma chanson est heureuse, joyeuse, dynamique. Je m’en fous complètement. J’en ai tellement marre de voir tout le temps des couvertures de magazine avec des gens qui ont tout le temps la banane. J’en ai marre de cette société qui prône le sourire à tout va. Pour être quelqu’un de bien, il faut être quelqu’un d’heureux. Pour être sociable, il faut être cool. Mais tout ça c’est un mensonge et tout le monde le sait ! Je ne suis pas comme ça. Après, est-ce que je suis malade, attint d’un virus foudroyant qui me terrasse, m’obligeant à faire de la musique Sombre ? Je ne sais pas ! Ma musique, elle est comme ça, je la ressens comme ça, je l’écris comme ça. Moi, je trouve qu’il n’y en a jamais assez. Le trop ne m’effraie pas, à moi. Contrairement à d’autres, qui préfèrent avoir une voix blanche et pas trop se mouiller. Moi, quand j’écoute Léo Ferré, je trouve ça magnifique. Il y va à fond, c’est le drame absolu et on y croit. C’est comme ça aussi dans la variété italienne. Elles sont à fond, c’est marrant, j’adore ça. Brel, il a aussi ce côté-là, tout à bloc. Et moi, ça me plait l’interprétation ! Bien que j’interprète très peu… Mais oui, j’aime les gens qui interprètent. Gainsbourg, il était fabuleux parce qu’il était à fond dans ses trucs. Quand je vois les trucs détachés, faut que ce soit chic, faut pas que ça transpire, moi, ça me fait chier. Je m’en fous un peu. Moi j’aime bien que ça transpire.</r></question><question><q>Un thème revient assez souvent. Au-delà de la rupture, c’est l’absence des autres, ceux qui manquent…</q><r>Da Silva : L’absence, c’était déjà présent dans mon album précédent. C’est récurrent chez moi. Tu ne peux pas dire : mes albums précédents n’étaient pas bien, celui-là étai merveilleux. Je ne suis pas là pour vendre des bagnoles. C’est la continuité. Juste, avec toute une équipe, on a cherché une matière différente. Et moi, d’abord, j’ai composé avec des harmonies différentes, des changements d’accords différents, des structures différentes, des rythmes différents. Mais après, je reste ce que je suis. Mes albums me ressemblent quand même. Ce serait terrible d’être un personnage. Y’en a qui le font très bien. Mais quand je fais un disque, je ne suis pas un acteur. </r></question><question><q>Dans le titre de cet album, très court, La distance, il y a quelque chose de très « couperet » comme s’il y avait quelque chose qui avait changé…</q><r>Da Silva : Béh ouais, y’a tout qui a changé ! J’ai changé de maison de disques, j’ai changé d’éditeur, j’ai changé ma façon de composer, j’ai changé ma façon de voir la musique. Avant, je pensais que le texte était hyper important. Maintenant, je pense que la musique est toute aussi importante que le texte. Moi, heureusement, j’ai un peu changé aussi. Je suis toujours le même. Mais un peu différent. </r></question></questions><artistes><artiste>Da Silva</artiste></artistes><link>http://www.welovemusic.fr/interviews/Da_Silva/4885-Da_SIlva</link><label>Pias</label><journaliste>Adeline Lajoinie</journaliste><dateDePublication>2011-12-26 01:03:02</dateDePublication><festival></festival><lastUpdate>1324882800</lastUpdate><image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4885_da silva_interview_c9.gif</image_100x100><image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4885_da silva_interview_e3.jpg</image_300x300><image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4885_da silva_interview_8d.jpg</image_620x250></item><item><type>Interview</type><titre>Colonel Reyel</titre><accroche>&lt;p&gt;« Le doute fait partie intégrante de ma vie d’artiste. Et je pense que c’est une bonne chose, qui permet toujours de se remettre en question et de toujours donner le meilleur de soi-même. »&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;C’est dans un studio d’enregistrement, en répétition avant un concert-plateau &amp;agrave; Bercy, qu’on a retrouvé un &lt;strong&gt;Colonel Reyel&lt;/strong&gt; vraiment très en forme. Derrière une batterie car le reggae man ne sait pas que chanter ! Méconnaissable avec ses petites lunettes qui lui permettent de se balader dans la rue incognito&amp;hellip;&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</accroche><questions><question><q>Pourquoi avoir ressorti ton 1er album, en version collector, moins d’un an après ?</q><r>Colonel Reyel : Tout simplement parce qu’entre temps, j’ai eu la chance de faire des belles collaborations. Et c’était important pour moi d’offrir ces nouveaux morceaux-là à mon public. Et donc j’ai décidé de ressortir l’album avec des inédits. On va pouvoir retrouver le morceau avec Mister You, Mets-toi à l’aise, le morceau avec Bob Sinclar, Me Not A Gangsta. Egalement un morceau avec une jeune artiste de mon label. C’était aussi l’occasion de faire découvrir cet artiste-là à un public un peu plus large. Il s’appelle Strikem et on a travaillé ensemble sur le morceau Fiesta. Et y’a aussi un clip que mon public attend depuis pas mal de temps, le clip de Ma star, qu’on n’avait pas sorti parce qu’on voulait le garder pour cette réédition, en exclusivité.</r></question><question><q>T’es quelqu’un d’assez humble face au succès. Mais aujourd’hui, après toutes les ventes, est-ce que tu gères mieux tes doutes ?</q><r>Colonel Reyel : Non, le doute est toujours présent. Je pense que le doute, c’est essentiel pour un artiste. Ca aide à ne pas avoir la grosse tête, à ne pas se reposer sur ses acquis. A chaque nouveau son, j’ai un doute, je me demande si ça va fonctionner. C’est vrai que c’est un métier assez dur. Dans le sens où on dépend essentiellement de la réaction du public. Le doute fait partie intégrante de ma vie d’artiste. Et je pense que c’est une bonne chose, qui permet toujours de se remettre en question et de toujours donner le meilleur de soi-même. </r></question><question><q>Ton public, tu l’as beaucoup rencontré ces derniers temps…</q><r>Colonel Reyel : J’ai eu la chance de faire des tournées dans toute la France. Même à l’étranger. J’ai été, par exemple, en Nouvelle Calédonie. Et après 27 heures de vol, j’ai donné deux concerts de fou, là-bas. J’ai été à La Réunion, en Guyanne… Je vais aussi faire l’Afrique. J’ai écumé le pays du Nord au Sud et ça a vraiment été de supers rencontres. J’ai pas mal d’anecdotes qui me viennent à l’esprit mais je retiens surtout le contact avec ms fans, le public qui chantent mes chansons, mes refrains par cœur. J’espère que ça va durer encore longtemps. En tout cas, en ce moment, je défends encore cet album-là partout où on m’appelle.</r></question><question><q>T’as présenté ton album aux tiens, en Guadeloupe ?</q><r>Colonel Reyel : C’est marrant que tu me poses la question puisque j’ai fait un concert en Guadeloupe cet été avec mon grand cousin Krys. On a chanté dans un stade. Et malheureusement, notre grand-mère – comme on est cousins, on a la même mamie, n’a pas pu se rendre au concert puisqu’elle a un certain âge. Elle était très déçue. Donc j’ai décidé de lui faire un concert privé. J’ai chanté pour elle, avec mon cousin Krys. Y’avait toute ma famille qui était là pour notre concert privé.</r></question><question><q>Justement, ta famille, tes proches, ils ont changé d’attitude avec toi avec le succès ?</q><r>Colonel Reyel : Non. Ecoute, moi j’ai la chance d’avoir une famille qui me soutient depuis que je suis tout petit, tout jeune. Et ça n’a pas changé avec le succès. Ils sont surtout contents de ce qui m’arrive. De façon générale, je suis plus famille que potes. C’est-à-dire que j’ai bien entendu des amis mais je suis toujours resté plus proche de ma famille. Bien sûr qu’il y a des potes qui ont changé, qui sont devenus jaloux. Y’a des potes, aussi, qui sont intéressés  qu’avant. Mais on s’adapte. Et comme je suis plus famille et que la famille sera toujours là pour moi, malgré les hauts et les bas, je m’attache à elle.</r></question><question><q>Dans ta famille y’a donc ton cousin, l’artiste Krys, ton producteur, membre de ton label. Le morceau Dis-moi oui, c’était un retour d’ascenseur pour tout ce qu’il t’a donné ?</q><r>Colonel Reyel : Non, non. Parce que Krys et moi, on a fait des milliers de free styles ensemble avant. Je pense que c’était important pour moi-même avant tout de faire un morceau avec lui. Parce que j’avais envie, tout simplement, qu’il soit présent sur mon album. Un premier album, c’est toujours quelque chose d’assez intime, om tu te livres pas mal. Et c’était important pour moi que mon public apprenne à découvrir ou redécouvre Krys. Pour moi, c’était inimaginable de faire un album sans Krys à mes côtés sur un morceau. Après, le choix du morceau s’est vraiment fait à l’instinct, à la vibe. Je suis super content du résultat, super content du clip, même si ça a peut-être désorienté une partie de mon public parce que c’est plus dance-electro.</r></question><question><q>C’est marrant, sur le clip, on ne sait pas très bien qui est Krys et qui est le Colonel. C’est fait exprès ?</q><r>Colonel Reyel : Non. On nous a toujours dit qu’on se ressemblait. D’autant plus que là, on a tous les deux les lunettes de soleil dont c’est assez difficile de nous reconnaitre. Moi-même, au début, quand je regardais le clip, j’avais du mal à faire la différence. Mais c’est sympa.</r></question><question><q>Le concert à l’Olympia, c’était un rêve devenu réalité ?</q><r>Colonel Reyel : Paradoxalement, c’était pas vraiment un rêve. Moi, j’ai toujours fait de la musique pour mon plaisir. J’ai jamais fait de la musique pour avoir du succès ou pour être connu, célèbre. Tout ça, ça m’est arrivé un peu malgré moi. J’ai bénéficié d’un coup de cœur du public. Et tout ça est venu à moi comme ça sans que je m’y attende, sans que j’y sois préparé. Bien sûr que faire l’Olympia, c’est quelque chose d’extraordinaire dans la carrière d’un artiste. Mais étant plus jeune je me suis jamais dit : quand est-ce que je ferais l’Olympia ? J’ai jamais été dans cette optique-là. C’est pour ça que je prends tout ce qui m’arrive vraiment au jour le jour, sans me prendre la tête, sans calculer les choses.</r></question><question><q>Par rapport aux concerts, on a souvent l’impression que ton public est entièrement composé de très jeunes filles. En vérité, c’est ça ?</q><r>Colonel Reyel : Non pas du tout ! Le truc, c’est que je fais beaucoup plus de show case en boit de nuit que des concerts, pour l’instant. La tournée live commence à partir de 2012mais là, pendant plus d’un an, j’ai chanté dans quasiment toutes les discothèques de France et, comme tu le sais, en discothèque, les enfants n’entrent pas ! C’est la preuve que j’ai un public qui est très large. Et l’une des mes ambitions, c’est d’être un chanteur qu’on puisse écouter en famille. Y’a des parents qui viennent me voir mais aussi de jolies jeunes filles de mon âge.</r></question><question><q>Dans la vie, t’es quelqu’un d’assez discret. Est-ce que ce succès, ça t’a changé à ce niveau-là ?</q><r>Colonel Reyel : Non, pas du tout, je suis toujours le même ! Je suis toujours la même personne, simple, posé, je me prends pas la tête. Je pense que même si j’essaie de changer, de faire le mec, le naturel va revenir au galop. Moi, j’aime rigoler, j’aime passer de bons moments avec mes proches, faire de la musique. J’ai pas d’autres ambitions. On me voit pas beaucoup dans les soirées parisiennes. Moi, franchement, mon kiffe c’est d’être en studio, de faire des nouvelles musiques. De temps en temps rencontrer une jolie fille… J’ai des kiffes vraiment très très simples. </r></question><question><q>On a entendu dire qu’en concert, tu recevais parfois quelques strings roses sur scène. Quel a été le cadeau de fan qui t’a le plus touché ?</q><r>Colonel Reyel : J’ai beaucoup de cadeaux de fans et on m’envoie énormément de lettres chez moi. Et les plus beaux cadeaux, je les gardes, je les mets dans ma chambre. J’ai même des nounours, des posters… Dernièrement, j’ai été en concert en Belgique et y’a deux fans qui m’ont offerts un super grand dessin que j’ai accroché dans ma chambre. Tous les cadeaux me font plaisir.</r></question><question><q>Revenons aux inédits de ce CD Collector comme Mets-toi à l’aise. Comment s’est passée la rencontre avec You ?</q><r>Colonel Reyel : You, c’est un artiste que j’écoute depuis pas mal de temps. J’ai suivi son buzz par rapport à sa cavale, je connaissais un peu ce qu’il faisait. Et quand DJ E-Rize m’a appelé pour collaborer avec You, j’ai tout de suite répondu à l’appel, dit : oui, on y va ! Donc ça c’est fait très vite. Il nous a appelé le lundi, le mercredi on était en studio, le mercredi soir, c’était bouclé. A cette époque-là, c’était un peu spécial parce qu’il fallait que You rentre en prison tous les soirs. Donc on n’a pas vraiment eu le temps de s’amuser grave le soir en studio. Mais toute l’après-midi, on a foutu le bordel en studio. Il a ramené de quoi s’amuser et on s’est mis à l’aise ! Et moi, je suis un mec de Seine-Saint-Denis, du 9-3, j’ai grandi avec les classiques du rap français. Jusqu’à maintenant, je suis grave ce qu’il se passe dans le rap français, les nouveaux artistes, les buzz du moment, les clashs sur Twitter. Donc pour moi, c’est naturel de travailler avec des rappeurs. Y’a beaucoup de rappeurs qui veulent travailler avec moi. Malheureusement, je peux pas travailler avec tout le monde. Mais avec You, ça s’est fait vraiment à l’instinct. Je suis super content du résultat. Pendant le clip, on s’est grave amusé aussi. Je pense que ça se voit au résultat final. Et je pense pas que ce soit la dernière fois que vous me voyez avec des artistes de rap. Quand on m’appelle, je suis toujours au rapport ! </r></question><question><q>On a également découvert ton morceau avec Bob Sinclar. Dire Me Not A Gangsta, ça va pas aider pour ton image de gentil garçon !</q><r>Colonel Reyel : Béh justement, moi, j’ai rien à prouver. Je suis un mec qui a grandit en Seine-Saint-Denis. J’ai beaucoup d’amis qui sont en prison, qui sont morts. Donc je sais ce que c’est qu’être une caille-ra, un gangster. Et moi, justement, vu que je sais ce que c’est et que j’ai pas envie de baigner dans ce milieu-là, je me différencie. Je sais qu’il y a beaucoup de rappeurs aujourd’hui dont le fond de commerce est de dire qu’ils sont des gangsters, des voyous mais j’ai du mal à croire qu’on puisse être à a fois gangster et rappeur. Moi, je dis simplement que je suis pas un gangster et que ce serait bien qu’on puisse sortir un peu e tout ça. Parce que j’ai l’impression qu’aujourd’hui, être une caille-ra, c’est à la mode, c’est bien. Mais moi, je pense as que ce soit une bonne chose de faire pleurer sa famille, sa mère. Je ne prétends pas être un modèle mais je veux juste qu’on arrête avec ce modèle négatif. Je sais ce que je ne veux pas pour mes petits frères. On peut venir du 93 et chanter des chansons d’amour.</r></question><question><q>On t’a découvert avec des chansons d’amour puis sont arrivés Aurélie et International, plus engagés, plus sociaux. Ca, c’est une route vers laquelle tu as envie d’aller ?</q><r>Colonel Reyel : Je l’ai toujours fait, en fait, d’avoir des morceaux plus sociaux, qui parlent plus de l’actualité, des problèmes que peuvent rencontrer une certaine partie de la population. Parce que je fais partie de ces gens qu’on a mis sur le côté de part leurs origines ou leur classe sociale. Donc pour moi, c’est important de parler de ce qui se passe dans les quartiers, à ma façon. Quand je parle d’Aurélie, je parle d’un fait de société, d’une réalité. Quand j’étais au lycée, y’avait énormément de jeunes filles qui sont tombées enceintes. Ce que je dis dans mes textes, c’est que du vécu, c’est ce qui m’arrive. Donc, je pense que je vais continuer à faire des deux. Tu vas continuer à entendre du colonel qui chante pour les femmes. Parce que, ce qui est sûr, c’est que j’aimerais toujours les femmes, toute ma vie, je le jure ! Et je continuerais aussi toujours de parler de ce qui se passe dans les quartiers. Et ce que la chanson Aurélie m’a appris c’est qu’il y a peut-être certains sujets qui sont tabous mais que le public a besoin d’entendre. Quand je parle d’avortement, de jeunes mères à 16 ans, ça me montre que peut-être une partie d public a besoin que des chanteurs prennent position et disent tout haut ce qu’ils pensent tout bas. Donc je vais continuer à faire des morceaux comme ça. Des morceaux qui parlent de la violence conjugale, de la drogue chez les jeunes, c’est des morceaux sur lesquels je suis en train de bosser. Je pense que chansons d’amour et chansons sociales, c’est pas incompatible.</r></question><question><q>T’as été assez étonné par les attaques des associations anti-avortement suite à Aurélie. Tu penses que t’aurais dû plus expliquer ce morceau ?</q><r>Colonel Reyel : Non, jamais de la vie. Le morceau il est fait, après ça plait, ça plait pas, du moment que moi, je suis satisfait du résultat, c’est tout ce qui compte. En l’occurrence, malgré tout ce qu’on a pu dire sur Aurélie, c’est une chanson connue par un grand nombre de personnes. Et aujourd’hui, je pense que si on demande à quelqu’un dans la rue s’il connait la chanson Aurélie, il dira oui. A partir de ce moment-là, c’est un succès, une réussite. Malheureusement, y’a une partie de la presse qui n’a pas compris ou a fait semblant de ne pas comprendre le message. Maintenant, je vais continuer à faire des chansons qui traitent de sujets peut-être un peu tabou, que ça plaise ou pas.</r></question><question><q>Il va se passer quoi pour le Colonel Reyel en 2012 ?</q><r>Colonel Reyel : Je suis très productif, j’ai plus d’une centaine de chansons en stock. Désolé pour ceux qui me kiffent pas [rires] ! Donc je pense que tu vas entendre du Colonel Reyel pendant quelques temps encore. J’ai déjà une 20aine de chansons prêtes à être exploitées. Je préfère ne pas donner de date mais il est fortement possible qu’un album sorte d’ici fin 2012.</r></question><question><q>Et t’as quoi comme bonnes résolutions ?</q><r>Colonel Reyel : Je vais faire du sport parce qu’il faudrait que je prenne un petit peu de muscle ! Et je vais aussi essayer de m’améliorer professionnellement. J’ai envie de devenir une vraie machine, de me perfectionner dans la danse, dans mon swagg. Je suis vraiment dans une optique de soldat, pour surprendre les gens. </r></question><question><q>Tu dis souvent que t’es encore célibataire. Alors, dis-nous, comment on séduit le Colonel Reyel ?</q><r>Colonel Reyel : La première des choses, c’est de venir me voir en concert. Puisqu’entre chaque concert, je prends le temps de rencontrer mes fans, de prendre des photos, de signer des autographes. Et ensuite, c’est une question de feeling. Si, déjà, je l’apprécie au niveau de ce qu’elle dégage, de sa conversation, y’a des chances pour que je l’invite boire un verre. Et je te le dis parce que je l’ai déjà fait, ça m’arrive régulièrement d’inviter des filles à aller boire un verre après un concert. </r></question></questions><artistes><artiste>Colonel Reyel</artiste></artistes><link>http://www.welovemusic.fr/interviews/Colonel_Reyel/4872-Colonel_Reyel</link><label></label><journaliste>Adeline Lajoinie</journaliste><dateDePublication>2011-12-21 22:57:43</dateDePublication><festival></festival><lastUpdate>1324537200</lastUpdate><image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4872_colonel reyel_interview_ed.gif</image_100x100><image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4872_colonel reyel_interview_2c.jpg</image_300x300><image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4872_colonel reyel_interview_df.jpg</image_620x250></item><item><type>Interview</type><titre>Gérald De Palmas</titre><accroche>&lt;p&gt;« Non seulement je n’en ai pas eu marre mais en plus, j’ai un vrai attachement et une vraie reconnaissance - si on peut avoir une reconnaissance envers une chanson, pour &lt;em&gt;Sur la route&lt;/em&gt;. »&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#13;
Tout sourire, ultra détendu, Gérald de Palmas n’aura eu qu’un seul petit souci pendant notre interview, dans une belle chambre d’un grand h&amp;ocirc;tel parisien : une forte montée de sa température intérieure suite &amp;agrave; deux camomilles très chaudes, avalées un peu trop vite. Nous gardons pour nous les images de son strip-tease&amp;hellip;?&#13;
&lt;p class="MsoNormal"&gt; &lt;/p&gt;</accroche><questions><question><q>C’est ton 1er best-of. Comment est-ce qu’on choisit ses titres ?</q><r>Gérald de Palmas : En l’occurrence, sur l’une des versions, y’a deux CDs. Donc un CD sur lequel il y a principalement les singles. Pas très original. Et l’autre CD, j’ai mis des petits trucs qui me faisaient rigoler tout au long de ces années : des reprises en anglais, du live, des chansons d’albums qui n’ont pas été des singles mais que moi j’aime bien… Ce genre de choses…</r></question><question><q>Pour toi, un vrai single, c’est un titre qui marche bien sur le net ou en concert ?</q><r>Gérald de Palmas : Un vrai single, c’est un titre qui n’a pas trop mal marché à la radio et en concert. Je ne me pose pas bien cette question… Je ne me la pose pas du tout, pour t’avouer la vérité ! Non c’est les chansons les plus connues, celles que les gens recherchent dans un best of. Et moi, j’en profite pour en glisser aussi deux-trois nouvelles.</r></question><question><q>Tu as dit qu’il y a certains morceaux ici dont tu aurais aimé qu’ils soient des singles. C’est lesquels ?</q><r>Gérald de Palmas : Par exemple, Les lois de la nature. C’est un morceau que j’aurais aimé voir en single à la radio. Mais ça n’a pas été le cas. Je l’ai d’ailleurs foutu dans le CD « singles »…</r></question><question><q>Qu’est-ce qui fait d’un morceau, un single, pour toi ?</q><r>Gérald de Palmas : Tu veux dire que ça marche ou que tu le choisis comme single ? Tu le choisis comme single généralement avec l’avis de la maison de disque. Qui sont plus experts que moi en marketing et qui sauront mieux choisir le titre qui sera le plus facile d’accès. Après, qu’est-ce qui fait qu’un titre marche ? Heureusement, c’est impossible de le savoir. C’est une magie et ça c’est bien. C’est bien que ça reste inexplicable.</r></question><question><q>Tu as finalement mis 18 ans pour sortir ton 1er best-of. Pourquoi ?</q><r>Gérald de Palmas : Parce qu’avant, c’est un peu ridicule de faire ça. Les gens qui sortent leur premier best-of après deux albums, c’est ridicule ! Mais généralement, c’est pas la faute des artistes, c’est souvent les maisons de disque qui sortent des best-of à tire-larigot, sans demander l’avis de l’artiste. Surtout quand il est mort… Ce qui peut être compréhensible. Donc, non, j’attendais que ce soit le bon moment. Et qu’il y ait quelque chose à mettre dedans. Et que ce soit rigolo à faire. C’était le bon moment.</r></question><question><q>En quoi c’est rigolo à faire, un best-of ?</q><r>Gérald de Palmas : Je faisais l’analogie avec un gamin qui a plein de petites voitures. Moi je faisais ça quand j’étais gamin, je me rappelle : je jouais mais, de temps en temps, je les mettais côte à côte et je m’arrêtais deux secondes de jouer. Je les regardais avec la satisfaction de voir la collec’ de voitures. C’est un peu le même principe. Quand t’as fait quelques singles… Faut pas faire ça trop longtemps mais je crois que ça va, j’ai pas de problèmes d’égo surdimensionné. Une fois tous les dix-huit ans, c’est sympa de s’arrêter et de regarder ce qu’on a fait.</r></question><question><q>Dix-huit ans pour toi, c’est l’âge d’une certaine maturité ?</q><r>Gérald de Palmas : Je sais pas trop, ces histoires de maturité… Tu évolues, inévitablement. Ton sens critique s’affine. Tu lis des choses, il t’arrive des choses donc ton jugement est complètement différent. Mais est-ce qu’il y a maturité, qui tendrait à dire qu’on est mieux maintenant qu’avant ? Je ne résonnerais pas comme ça, moi. Y’a une évolution mais une maturité mais je ne pense pas. </r></question><question><q>Parfois, les artistes disent que la maturité arrive avec la paternité. Toi, ça t’est arrivé y’a longtemps ?</q><r>Gérald de Palmas : Quoi, la paternité ou la maturité [rires] ? La paternité, ça m’est arrivé y’a quinze ans. Mon fils a quinze ans. Et non, moi, c’était un drame psychologique. J’étais as du tout prêt à être père, la responsabilité que ça comporte et tout ça… Non, non, c’était un gros challenge à gérer ce truc-là. Comprenons-nous bien, j’adore mes enfants mais j’avais pas prévu que ce soit aussi compliqué que ça. Donc, je pense pas que ça ait de rapport. Et en plus, regarde les Beatles, tous les plus gros tubes, c’était au début ! Donc la maturité, ça veut pas dire grand-chose en vérité…</r></question><question><q>Justement, ta première petite voiture, c’était Sur la route. A un moment, t’en as pas eu marre de cette chanson ?</q><r>Gérald de Palmas : Non, jamais ! Non seulement je n’en ai pas eu marre mais en plus, j’ai un vrai attachement et une vraie reconnaissance - si on peut avoir une reconnaissance envers une chanson, pour Sur la route. Parce que ça a été vraiment la chanson qui m’a permis s’exister en tant qu’artiste, qui m’a ouvert vachement de portes, la possibilité de faire des concerts, de rencontrer des gens, de jouer. Non, jamais j’en aurais marre. Et puis sur scène, j’ai fait des petites variantes, on fait des arrangements. Ca n’a rien à voir avec ma version de 1993. On évolue. Non, au contraire, je respecte cette chanson ! </r></question><question><q>Tu parles de petits arrangements, t’as mis sur ce CD la maquette de Marie, qui est bien différente de la version de Johnny. Pourquoi maintenant ?</q><r>Gérald de Palmas : Parce que c’était l’occasion, comme je faisais une espèce de bilan, de mettre un peu tous les singles que j’avais fait. Et ça fait partie des chansons qui ont bien marché. Même si c’est pas moi qui l’ai chantée. Et je trouvais ça comique de mettre la maquette. Mettre une maquette, c’est rigolo…</r></question><question><q>Quelle version tu préfères ?</q><r>Gérald de Palmas : Laquelle ? La mienne, bien sûr [rires] ! Non, certainement pas ! Je préfère celle de Johnny ! C’était un super souvenir et je me suis éclaté à faire ça ! Ca a été un vrai succès, j’ai été super fier de ce succès. J’ai pas fait énormément de collaborations. Je suis pas très fort pour ça. Mais tout c’était super bien passé avec Johnny à cette époque-là. c’était fluide. C’est pas mon univers. J’y suis pas retourné d’ailleurs, dans ces choses-là. Mais j’ai vécu ça comme un trip, qui a duré quatre mois. Et je me suis éclaté.</r></question><question><q>Tu as d’ailleurs dit que tu étais un mec solitaire mais avec de belles rencontres sur le chemin…</q><r>Gérald de Palmas : Oui, musicalement ! Je sais pas peut-être un besoin, comme un artisan, de passer des heures sur le truc. Et ça, tu le fais seul. C’est difficile d’avoir des gens autour de toi quand tu fais ça. Mais je regrette un peu ça, parfois. Par exemple, je change énormément en ce moment. Je collabore beaucoup plus avec des musiciens. Je passe beaucoup plus de temps, su scène, à jouer avec des musiciens. Parce que, c’est ce qu’on disait tout à l’heure, tu évolues, dans une vie. Et c’est vrai qu’il y a eu une époque où j’ai aimé être seul à bidouiller dans mon studio. Mais maintenant, j’aime partager ça avec les musiciens et sentir le contact quand on joue. Y’a un truc qui est super important quand tu joues avec des musiciens, c’est le rythme. On a tous une horloge interne, sur un rythme. Moi je l’entends d’une façon, le rythme, et toi d’une autre. Et y’a un moment, quand on joue, où toutes nos horloges sont pile poil ensemble. Ca ne dure pas très longtemps, c’est des moments assez fugaces mais c’est des moments hyper jouissifs ! Ces moments-là, ça vaut tout l’or du monde. Pendant quelques secondes, tu sens qu’on est très imbriqués, j’adore ça !</r></question><question><q>Par contre, ré-écrire pour les autres, c’est fini ?</q><r>Gérald de Palmas : Non, pas du tout, c’est pas fini. Mais comme je te disais, je fais pas ça en claquant des doigts. Il faut l’excitation. Je me rappelle que Johnny, c’était excitant, c’était rigolo. C’est un personnage tellement à l’opposé de ce que je suis, on était parti à Los Angeles. C’était un trip ! Donc c’était excitant ! Il faut trouver ça. Si j’ai pas ça, je peux pas. C’est pas comme écrire de la musique et écrire mes chansons, qui est un besoin viscéral pour moi. Ca, j’ai pas besoin d’être motivé, c’est un besoin. Ecrire pour les autres, il faut qu’il y ait en plus l’excitation de la rencontre. </r></question><question><q>On parlait de la maquette de Marie. Il y a aussi un inédit, L’étranger. Comment est né ce morceau ?</q><r>Gérald de Palmas : La musique vient toujours après les histoires. Et le texte vient aussi après les histoires [rires] ! Non, comment il est venu… C’est difficile à expliquer, c’est un besoin. Y’a un moment où t’as envie d’exprimer quelque chose et moi, quand ça monte comme ça, c’est la musique. Et je serais bien incapable de te dire comment ni pourquoi, c’est un besoin. Et heureusement que j’ai ce besoin-là… L’envie que créé le besoin, y’a que ça qui compte dans ce métier ! </r></question><question><q>Dans ce morceau-là, tu chantes en anglais, avec un côté très rock. Ca annonce ton prochain album ?</q><r>Gérald de Palmas : Je sais pas du tout. Je n’ai aucune idée de ce que je ferais plus tard. Mais même à l’époque, ça a toujours été comme ça, j’ai jamais été foutu de savoir, quelques mois à l’avance, ce que je vais faire. Là, j’avais envie de chanter en anglais et j’avais envie de le faire de cette façon-là. Et je sais pas du tout ce qu’il en sera dans six mois.</r></question><question><q>Y’a eu cinq ans entre le dernier album et le précédent. On va attendre combien de temps avant un nouvel album ?</q><r>Gérald de Palmas : Je sais pas du tout. Je suis pas fan du format album, pour te dire la vérité. Comme je suis auteur-compositeur, souvent je fais les arrangements et ça fait beaucoup de boulot, beaucoup de casquettes différentes et c’est super long. Ca veut dire que, pendant tout ce temps-là, je suis seul, enfermé dans mon studio à bosser et je partage pas beaucoup avec les autres. Et au bout du cinquième album, ce processus-là commence à me peser. Donc, soit il faut que je monte un groupe, pour partager tout le temps avec les autres. Soit on essaye autre chose. Les formats sont en train de changer, de toute façon. T’es au courant qu’il y a comme un petit souci dans le disque. Peut-être qu’on pourra passer sur du format court, 5-6 chansons mais plus souvent ! Ca, ça m’irait bien ! C’est pas super logique ce que je dis parce que ça demande à peut prés la même somme de travail de faire deux fois cinq qu’une fois dix… Mais bon [rires] ! Mais il faudrait que je réfléchisse un peu plus à ça.</r></question><question><q>Ce titre s’appelle L’étranger. C’est quand la dernière fois que tu t’es senti étranger aux autres ?</q><r>Gérald de Palmas : C’est un peu personnel pour que je te réponde ! Je préfère le dire dans les chansons. Sinon, ça me gène un peu. C’est pas un truc dont j’ai envie de parler. C’est un sentiment étrange, de se sentir étranger chez toi.</r></question><question><q>Cette pochette a été faite à La Réunion. Pourquoi ?</q><r>Gérald de Palmas : Parce que je suis né là-bas, que c’est mon pays et que dés que j’ai l’occasion d’y aller, j’y vais. Je me sens bien là-bas. Et comme je suis pas toujours très à l’aise devant une caméra donc je me suis dit : si je suis à l’aise là-bas, peut-être que je serais plus à l’aise devant une caméra. Et j’essaye de vendre ça à la maison de disque pour qu’ils me paient un voyage à La Réunion. Jusqu’à maintenant, ça marche à peu prés [rires] ! </r></question><question><q>Et qu’est-ce que tu aimes bien dans cette session vidéo-photo ? En quoi ça te ressemble ?</q><r>Gérald de Palmas : Ca me ressemble parce que c’est mon pays, je suis né là-bas, c’est mes racines et c’est toute ma tende enfance. De zéro à dix ans, c’est à que t’es vraiment imprégné. Ca me parle énormément ! C’est des souvenirs qui sont ancrés très profondément dans ma cervelle. Donc ça me parle fort.</r></question><question><q>Sur le second CD, y’a trois live et deux morceaux acoustiques. Tu les as choisis parce que c’était tes morceaux préférés ou parce que c’était la meilleure interprétation ?</q><r>Gérald de Palmas : Un peu des deux. Parce que je trouve qu’il se passait quelque chose, dans ces versions live, de sympathique. C’est déjà pas mal.</r></question><question><q>Ton best of s’appelle Sur ma route. Alors, dans quelle mesure tes voyages font-ils partie de ton inspiration ?</q><r>Gérald de Palmas : Je n’en ai pas vraiment conscience. Inévitablement, les lieux que tu fréquentes, les gens que tu rencontres, les émotions que tu éprouves, marquent ton inconscient, font partie de toi et ressortent un jour ou l’autre dans ce que tu fais, que tu sois artiste ou pas. Dans quelle mesure, après… C’est difficile justement parce que tu n’en as pas conscience ! Tu vas peut-être croiser le regard de quelqu’un à l’autre bout du monde, ça va durer deux secondes mais ça va évoquer quelque chose de fort chez toi, le lendemain matin, t’auras oublié mais dans cinq ans, il est possible que ce souvenir remonte, que tu le ressortes dans une chanson… </r></question><question><q>Dans ta carrière, t’as eu des hauts et des bas dans ton inspiration. Aujourd’hui, t’en es ou ?</q><r>Gérald de Palmas : Aujourd’hui, je ne m’en inquiètes plus. J’attends patiemment que ça revienne. J’ai tellement eu ça que je sais que, quand y’a un bas, y’a un haut derrière. Je suis jamais resté en bas. Y’a toujours un moment où y’a une chanson qui est revenue et qui m’a ressortie du truc. Donc j’ai arrêté de m’inquiéter…</r></question></questions><artistes><artiste>Gérald de palmas</artiste></artistes><link>http://www.welovemusic.fr/interviews/G%C3%A9rald_de_palmas/4846-G%C3%A9rald_De_Palmas</link><label></label><journaliste>Adeline Lajoinie</journaliste><dateDePublication>2011-12-15 00:09:41</dateDePublication><festival></festival><lastUpdate>1324278000</lastUpdate><image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4846_gerald de palmas_interview_ea.gif</image_100x100><image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4846_gerald de palmas_interview_a5.jpg</image_300x300><image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4846_gerald de palmas_interview_22.jpg</image_620x250></item><item><type>Interview</type><titre>Deftones</titre><accroche>&lt;p&gt;&amp;ldquo;&lt;em&gt;On en est o&amp;ugrave; ? Au néo-néo-néo ? Je n’en sais rien, mais on s’en fout.&lt;/em&gt;&amp;rdquo; &lt;strong&gt;Chino Moreno&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</accroche><questions><question><q>Depuis la sortie de l’album Diamond Eyes, il y a plus d’un an, vous êtes sur la route, vous commencez à voir la fin de cette tournée ?</q><r>Chino Moreno : Presque… En fait, on était partis bien avant la sortie de l’album. Cela fait donc près d’un an et demi qu’on est en tournée.&#13;
Frank Delgado : Les tournées ne sont jamais assez longues pour nous…&#13;
Chino Moreno : Nous avions deux ou trois semaines de pause de temps à autre. On n’est jamais parti complètement pendant des mois. Mais on fait ça depuis toujours. Là, on va bientôt rentrer à la maison et préparer le prochain album pendant un an. Rock En Seine était la dernière opportunité de nous voir avant au moins deux ans.</r></question><question><q>Votre perception du dernier album a-t-elle changé depuis ? On voit souvent les morceaux de façon différente en les jouant et en les rejouant à chaque concert pendant des mois...</q><r>Chino Moreno : L’album me plaît toujours autant. Lorsque nous l’avons enregistré, nous traversions une période douloureuse. Je ne savais plus trop où nous allions. Nous n’avons jamais vraiment de planning précis lorsque nous préparons un nouvel album. Mais lorsque j’ai réécouté le résultat pour la première fois dans son intégralité, je me suis dit : “Woaw, ce n’est vraiment pas mauvais !” Et là, un peu plus d’un an après, j’éprouve toujours le même sentiment. Je suis encore convaincu que nous avons sorti un album consistant, surtout compte tenu des circonstances (ndt : suite à un grave accident de voiture, le bassiste Chi Cheng est resté dans le coma pendant près de deux ans et le groupe n’a pas voulu sortir l’album enregistré avec lui, préférant en enregistrer un autre, Diamond Eyes, en attendant son rétablissement). Nous avons énormément appris au cours de cette période et je me sens remonté à bloc pour préparer un autre album. Pour moi, ça reste le meilleur moment de la vie d’un groupe. Tourner et voir le public est sympa, mais créer, partir de rien et obtenir quelque chose qui restera des années, c’est un sentiment très fort.</r></question><question><q>Le but initial du groupe n’était pas forcément de plaire à tout le monde, mais de créer des liens très fort avec un public fidèle et qui vous comprend, non ?</q><r>Chino Moreno : Nous n’avons jamais eu les yeux plus gros que le ventre. Nous avons une manière naturelle de satisfaire notre maison de disques sans décevoir nos fans. Je sais que ça peut paraître un peu égoïste, mais, même si les fans comptent énormément pour nous, nous sommes incapables de faire de la musique seulement pour eux. C’est un peu étrange, mais c’est comme ça.</r></question></questions><artistes><artiste>Deftones</artiste></artistes><link>http://www.welovemusic.fr/interviews/Deftones/4725-Deftones</link><label>Warner Music</label><journaliste>Jean-Pierre Sabouret</journaliste><dateDePublication>2011-11-15 13:20:24</dateDePublication><festival></festival><lastUpdate>1323932400</lastUpdate><image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4725_deftones_interview_c7.gif</image_100x100><image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4725_deftones_interview_3f.jpg</image_300x300><image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4725_deftones_interview_17.jpg</image_620x250></item><item><type>Interview</type><titre>Chimène</titre><accroche>&lt;p&gt;&lt;em&gt;« On ne touche pas &amp;agrave; des titres aussi extraordinaires pour en faire n'importe quoi. Je suis fière de cet album. »&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</accroche><questions><question><q>4 ans séparaient « Le Miroir » de « Laisse-les Dire », là « Gospel &amp; Soul » arrive au bout de seulement un an. Comment expliquer ce court laps de temps ?</q><r>J'étais fatiguée entre « le Miroir » et « Laisse-les Dire », je n'en pouvais plus. Cela faisait 6 ans que j'étais sur les routes et en promo en même temps. A un moment donné, pour être honnête avec toi, je devenais un peu un robot, je faisais les choses par automatisme. Je me suis rendue compte de ça, et je m'étais toujours dit que si un jour cela m'arrivait, je prendrais le temps de m'arrêter un petit peu pour essayer de me retrouver. J'ai pris 3 ans pour « Laisse-les Dire », j'ai pris le temps de vivre, d'être une femme, parce que je n'avais pas pris le temps pour ça, de m'occuper de ma vie au quotidien, de ma maison, de mon jardin, de voir mes amis. On a fait l'album et je suis montée sur scène très vite, avec une super tournée, et c'est pendant cette tournée que j'ai eu envie de faire un nouvel album. L'envie est née sur scène. Grâce à des titres comme « Laisse-les Dire », « J'ai Lu Ton Nom » ou « Frôler La Mort », qui étaient plus groove que ce que j'avais pu faire auparavant. De les chanter sur scène, de les vivre, de pouvoir bouger, s'éclater dessus, ça m'a donné envie de faire un nouvel album, et j'ai eu ce déclic de reprendre des titres de gospel et soul parce que j'en avais envie, et je ressentais que c'était le moment de le faire. Ce n'est pas quelque chose qui a été réfléchi, ça a été comme un coup de tête un petit peu. J'ai appelé Valery Zeitoun très vite pour lui dire, il a trouvé que c'était une super idée et qu'il fallait s'y mettre tout de suite. Ca a été super rapide effectivement. En fait c'est un feeling. J'ai déjà envie de faire un nouvel album. Je n'y ai pas déjà réfléchi. Je ne sais pas encore dans quel univers, mais j'ai plein d'idées. Il n'y a rien de vraiment défini. C'est ce qui s'est passé au début de ma carrière aussi, j'ai eu envie d'enchaîner les albums. Puis j'ai fait une pause, et là j'ai à nouveau envie d'enchaîner. C'est un état d'esprit, qui change selon les années et une question de personnalité. Au fur et à mesure des années qui passent, les envies sont différentes.</r></question><question><q>«Laisse-les Dire » était très intime et autobiographique. Enchaîner avec un album de reprises, est-ce que ce n'était pas une façon de contrebalancer avec cela ?</q><r>Ca faisait longtemps que j'avais envie de faire un album de reprises, mais il fallait faire les bonnes reprises. J'ai horreur des albums de reprises uniquement pour se raccrocher aux branches et pour vendre des disques, puisque c'est comme ça que c'est souvent interprété. Tu peux très bien en faire un qui ne fonctionne pas et qui ne vendra pas. Mais justement, le fait d'avoir dit tout ce que je pouvais penser ou ressentir sur « Laisse-les Dire », où je réglais mes comptes avec certaines personnes qui m'ont fait du mal, je me suis libérée. Je me suis apaisée,, et j'ai atteint une certaine sérénité qui a fait que quand j'ai eu cette idée, je l'ai trouvée géniale. J'étais sûre de moi et j'assumais vraiment un choix, une envie. Je n'ai pas eu à me battre corps et âmes parce que la maison de disques m'a suivie très vite. Honnêtement, c'était mon ressenti et à ce moment j'avais envie de faire des reprises. Mais il fallait qu'elles rentrent dans une certaine logique, qu'elles correspondent à mon histoire. Et la musique gospel et soul, c'est une musique avec laquelle j'ai grandi. Mon papa m'a livré tout ça. Grâce à lui à 5 ans j'écoutais Janis Joplin comme j'écoutais Bernard Lavilliers. C'est un univers que j'avais envie de faire découvrir à mon public. Je voulais qu'il sache que Chimène chante la variété française et la respecte, mais que Chimène elle aime aussi le rythm'n'blues, le jazz, et qu'à tout moment elle peut vous livrer autre chose. En même temps je trouve que c'est uen question de respect. Autant pour mon public que pour moi. Et quelque part, comme je le dis assez souvent, servir toujours la même soupe réchauffée, c'est un peu écoeurant, on en a marre de toujours manger la même chose. Moi j'en aurais marre si je devais toujours faire la même chose. C'est un peu facile de ne pas prendre de risques, et de suivre toujours le même fil conducteur qui te permettra de garder ton public et de rester au top des ventes. C'est quelque chose qu'on me dit souvent, mais je suis sûre que non finalement : tu peux prendre des risques, et ça peut fonctionner. C'est plus amusant, de se mettre un peu en danger. Pour le coup je ne pense pas m'être mise en danger avec cet album. Je ne me suis même pas posée la question à vrai dire. Est-ce que j'allais dérouter mon public en faisant autre chose, est-ce que ça allait changer mon image ? Pour une fois, j'ai juste voulu faire un album dans lequel je chante, je prends du plaisir. D'ailleurs quand on est en studio pour faire un album, on est dans son monde. Il y a un état d'esprit bien particulier quand on est en studio, différent de celui qu'on a sur scène. Pour cet album-là, dans ma tête, j'étais déjà en train de chanter pour un public ! Ca veut dire que quelque part c'est un choix assumé, qui me représente bien en terme de musicalité, et c'était important que cela soit livré sur un de mes disques. Et c'est fait. C'est un sentiment de frustration quand tu ne fais pas ce que tu as envie de faire. Plus tu vieillis, et plus tu as envie de te faire confiance. C'est humain, et ça fait du bien. C'est important pour ma vie de femme aussi, pour ma vie de tous les jours, de me dire que j'ai eu raison de me faire confiance, c'est rassurant. C'est tout ça à la fois qui m'a donnée envie de faire cet album. Et il y a quelque chose qu'il ne faut surtout pas occulter, c'est que c'est grâce à ces artistes que j'ai eu envie de faire de la musique. Je ne suis pas née en ayant eu cette envie. C'est grâce à mes parents, qui m'ont fait écouter de la musique. Et c'est énorme, parce que j'aurais pu rester devant la télé. Il y en a qui découvrent la littérature, le cinéma, moi c'est la musique grâce à mes parents. J'ai eu envie de monter sur scène grâce à ces artistes, et c'est aussi pour ça que je l'ai fait cet album. Pour les mettre à l'honneur, parce qu'ils méritent d'être écoutés, qu'ils ont véhiculé beaucoup de choses positives. Je pense qu'il faut qu'on les connaisse, pour la génération d'aujourd'hui. Mes petits cousins et cousines, quand je leur fais écouter cet album, ils adorent, mais ils ne soupçonnent pas 2 secondes que cette musique elle existe depuis des lustres, et que c'est juste un univers qu'il faut prendre le temps de découvrir et d'écouter parce que ça peut être très enrichissant.</r></question><question><q>Cette musique est très estampillée américaine, pourtant tu as également inclus des titres français comme « Ma Liberté ». Pourquoi ?</q><r>« Ma Liberté » c'est un titre que j'adore depuis que je suis toute jeune, comme plein d'autres de Moustaki. C'est un texte qui m'a toujours parlé. La liberté pour moi c'est quelque chose de très important. Ce texte a un côté très soul à lui tout seul. Effectivement ça faisait un eu bizarre de le mettre dans l'album. Quand je l'ai proposé, on me regardait avec des yeux écarquillés. Mais je savais que si Régis Ceccarelli, le réalisateur de l'album, se penchait sur cette chanson ça pouvait faire quelque chose d'énorme. Je lui ai fait confiance et j'ai eu raison, parce que ce titre a tout à fait sa place sur l'album. Alors pourquoi j'ai mis des titres en français ? Pour une raison toute simple : au départ c'était un album qui ne devait être qu'en anglais. Un après-midi, chez moi dans le sud de la France, j'étais tranquillement dans ma piscine, et je n'écoutais que de la vieille bonne variété française, comme Brassens, Brel ou Moustaki. Ca m'a donné un sentiment de frustration. Les chansons françaises, les textes, tu peux les interpréter de manière bien différente des chansons en anglais. Du coup j'ai eu le sentiment d'abandonner quelque chose et ça m'a fait mal. Alors j'ai appelé Valéry Zeitoun mon ancien producteur, et je lui ai dit que j'aimerais qu'il y ait des titres en français dans cet album. Il a trouvé ça marrant que je l'appelle pour lui dire ça, parce qu'il allait m'appeler pour me dire la même chose ! Ca fait une super anecdote, c'est sûr, mais en plus ça a été rassurant parce qu'on a pensé la même chose chacun de notre côté, ce qui doit bien vouloir dire qu'on avait raison je pense. A près ça a été très rapide. On a fait chacun nos choix de notre côté. On s'est retrouvés en réunion, on a proposé nos idées, et à 2-3 titres près, on avait fait la même sélection. C'est assez fou finalement, parce que c'est rare pour un album que tout se fasse aussi facilement et aussi vite, que tout le monde tombe d'accord sur les mêmes points, ce n'est pas fréquent.</r></question><question><q>La notion de liberté est omniprésente dans l'album. La chorale s'appelle Liberty Gospel, il y a la chanson « Ma liberté », le mot revient dans « Parlez-moi De Lui ». Est-ce que c'est parce que la musique gospel et soul c'est selon toi la musique de la liberté ?</q><r>Il y a un vrai fil conducteur c'est vrai. La liberté, c'est quelque chose qui me parle particulièrement. Liberty Gospel, c'est un hasard, mais ça tombe bien ! J'ai toujours rêvé de ma liberté et d'être indépendante, de ne pas me sentir étouffée. Encore aujourd'hui je suis toujours comme ça, même en couple j'ai besoin d'avoir un sentiment de liberté, de ne pas me sentir oppressée, de ne pas avoir à rendre de comptes. Alors forcément, cette chanson m'a parlé dans le sens où c'est une chanson d'amour, où la personne laisse tomber sa liberté pour l'amour. Mais moi elle me parle différemment, dans le sens où j'ai toujours voulu ma liberté quand j'étais plus jeune. C'est vrai que j'ai un papa qui est très cool avec ma soeur mais un peu plus dur avec moi -je suis l'aînée tu me diras. Donc sortir, m'amuser un petit peu, c'était un peu compliqué, il y a eu beaucoup de négociations. Il fallait que ma mère vienne pour faire ma plaidoirie pour que je puisse sortir. J'ai toujours voulu voler de mes propres ailes. Mais ce sentiment de liberté, je l'ai perdu quand je suis arrivée ici, à Paris. Je pensais l'avoir trouvé, mais finalement pas du tout. Quand je suis arrivée, j'ai été drivée par une équipe, ce qui est tout à fait normal. Ca ne me pose pas de problème, je pense avoir énormément appris grâce à tous ces gens autour de moi, comme Valéry Zeitoun, mais il a fallu que j'accepte beaucoup de choses, que j'écoute ce qu'on me disait de faire, que je fasse des concessions. La liberté est importante pour moi, parce qu'elle est omniprésente dans ma tête et dans mon coeur. C'est pour ça que je n'étouffe pas les gens qui m'entourent. Le fait de se sentir libre et de faire ce que l'on veut, tout en respectant les gens autour de soi, je trouve que c'est le plus beau des sentiments. Avec la tolérance bien sûr.</r></question><question><q>Mais est-ce que le gospel, qui est quelque chose de typique des afro-américains qui ont été si opprimés, c'est selon toi le chant qui exprime le mieux la notion de liberté ?</q><r>Ca va avec forcément. C'est dans le même univers. C'est ça, c'est un chant de liberté, et ne même temps de plaintes, de douleur. C'est pour ça que cet album est très important pour moi, parce que j'ai le sentiment d'avoir pris des libertés sur cet album. Je n'ai pas été comme je le suis en studio quand on fait un album original, avec des titres inédits, où il y a moins de liberté parce qu'on créée. Là il y a déjà une base, les chansons sont déjà écrites. Il n'y a plus qu'à  chanter et à prendre de la liberté. C'est tout ça à la fois. Tu l'as très bien dit toi-même.</r></question><question><q>La chorale était avec toi pendant les prises voix. Comment est-ce d'enregistrer avec une chorale ? J'imagine qu'on se sent porté ?</q><r>Totalement. On est porté par l'ensemble, parce qu'on perçoit chaque vibration de toutes ces voix  différentes. Comme sur scène en fait, où tu te donnes à 200%. C'est différent. Voilà, c'est ça. Tu te sens portée, c'est vrai, mais en même temps il y a des choses que tu fais passer que tu ne ferais pas si tu n'avais pas toute une chorale derrière toi. Tu chantes différemment, c'est évident, tu vas aller ailleurs. Tu n'iras pas vers un « Je Viens Du Sud » ou « Entre Nous », en terme d'interprétation. Parce que tu es soulevée. C'est la force des résonnances de chaque voix, celles des hommes, celles des femmes, il se passe des trucs qui font que c'est un peu magique.</r></question><question><q>Ils seront à tes côtés sur la tournée ?</q><r>Je l'espère ! Je le veux de tout mon coeur. Si l'album marche assez bien et qu'il y a une tournée derrière, j'espère bien pouvoir partir avec une chorale de gospel oui.</r></question><question><q>Il y a un duo avec Billy Paul sur « Ain't No moutain High Enough ». Comment s'est passée la rencontre avec lui ?</q><r>J'avais demandé à faire un duo avec lui, entre autres, et il a accepté. Il est allé sur internet écouter mes albums et il a dit oui. J'ai eu cette chance formidable d'aller à New York pour enregistrer avec lui, qu'on le fasse ensemble, et pas seulement en enregistrant chacun nos noix de notre côté. Pour faire un duo je trouve ça plus agréable. Et en plus, je suis tombée sur une super personne, quelqu'un de vraiment simple. Un homme de 75 ans mais en pleine forme, qui chante super bien. En même temps je n'étais pas stressée comme je le suis d'habitude. J'étais très sereine, je me suis dit qu'il fallait que je profite de tout, que je croque ma pomme, et d'y aller et de m'éclater, parce qu'un duo avec Billy Paul ça n'arrive pas tous les 4 matins ! Du coup ça a été une super rencontre, on s'est revu il n'y a pas longtemps pour le tournage du clip. Il était encore en pleine forme. On a créé des liens, on s'est échangé nos numéros de téléphones, c'est quelqu'un qui fait partie de ma vie et c'est génial, parce que ce duo avec lui existera toujours maintenant. Je n'imaginais pas il y a quelques années, quand j'habitais encore chez mes parents, qu'un jour je ferai un disque, et encore mois avec Billy Paul !</r></question><question><q>Qui d'autre tu aurais rêvé d'avoir en featuring ? Même parmi les chanteurs décédés...</q><r>J'aurais aimé chanter avec Ottis Redding, ça c'est sûr. Joséphine Baker. J'aurais aimé chanter avec tous les artistes qui sont sur cet album, évidemment. Janis Joplin, Steevie Wonder. Après ça relève du grand rêve. Mais déjà, les avoir chantées, quand on sait d'où je viens, par où je suis passée, avec l'étiquette « Je Viens Du Sud » qui est écrit sur mon front, forcément c'est déjà inespéré de faire un album avec des chansons de Janis Joplin. Et il est bien fait. Sans prétention aucune, je trouve qu'on a pas dénaturé les chansons, qu'on les a respectées. Faire une reprise et bousiller un titre, je ne supporte pas. On ne touche pas à des titres aussi extraordinaires pour en faire n'importe quoi. Je suis fière de cet album. Ce n'est pas un terme que j'emploie souvent, mais j'en suis fière. Il a été fait avec beaucoup de simplicité, on n'est pas dans le too much alors qu'on peut vite y tomber. On a été honnêtes, autant dans les arrangements et les orchestrations que moi dans mon interprétation. J'ai chanté. Point à la ligne. Après qui m'aime me suive, mais je trouve que c'est un album qui me reflète bien, où on voit toutes les palettes, les facettes de ma voix, de mon interprétation. Et je trouve sympa de proposer quelque chose de différent. C'est amusant, gratifiant, de pouvoir se permettre de revenir avec un album de gospel et de soul, parce que ce n'est pas facile dans la conjoncture du moment. J'en suis vraiment très contente ?</r></question><question><q>Il y a une reprise de « Mercedes Benz » sur l'album. Tu n'as pas pensé à demander à Joey Starr de venir poser son « dans ma benz, benz, benz »</q><r>(rires) Ah je n'y avais pas pensé ! Non je pense que Joey Starr -dont je connais la maman, très sympa- ne se serait pas éclaté avec moi sur le titre de Janis Joplin. Après je ne sais pas, encore une fois je juge comme plein d'autres le font, mais Joey Starr ce n'est pas parce qu'il fait du rap qu'il n'écoute pas Janis Joplin. Si ça se trouve il le fait, et je dis des bêtises.</r></question><question><q>Il y a également « Amazing Grace ». Comment est-ce qu'on se projette dans l'interprétation d'une telle chanson ?</q><r>Qui a été en plus interprétée tellement de fois ! Je me suis dit que j'allais la chanter de la manière la plus simple qui existe, et de la façon la plus sobre. D'ailleurs j'ai écouté certaines versions, et il y en avait où je ne comprenais pas... C'est une chanson où il n'y a pas besoin de faire beaucoup d'appogiatures, de variantes. C'est une chanson qui se chante tranquillement, comme toutes celles de cet album. La voix, le chant, l'orgue, ça suffit largement pour cette chanson, qui est exceptionnelle en elle-même.</r></question><question><q>Est-ce que c'est une fierté pour toi d'avoir survécu à l'émission qui t'a lancé, et de ne plus y être forcément associée, surtout quand on voit par exemple Miryam Abel essayer de revenir via les Anges de la Téléréalité ?</q><r>Elle est dans les Anges de la Téléréalité ? Moi ça ne m'a jamais posé de problèmes d'avoir fait Popstar, et ça a toujours été un truc que j'ai assumé. Ca ne m'a apporté que des choses positives. A aucun moment je n'ai eu de soucis à être passée par une émission de télé-crochet. Ca existe depuis toujours, sauf que le principe est un peu différent aujourd'hui. Donc je suis contente de pouvoir continuer à faire des disques, de pouvoir monter sur scène. Je n'ai pas ce sentiment revanchard. J'ai fait Postar, c'était super, j'ai rencontré Valery Zeitoun, une perle, un super producteur, un mec qui s'est battu pour que je puisse faire mon premier disque, qui m'a défendu malgré tous les détracteurs que j'ai pu avoir. Il m'a porté, grâce à lui j'ai vécu des choses extraordinaires. On me dit souvent que je ne suis pas associée au fait d'avoir fait Popstar, et c'est peut-être parce que ça ne m'a jamais dérangé. C'était un super tremplin pour moi. Ceux que ça dérange, ce sont ceux qui ont cette étiquette justement, je pense. Ca a été dur pour moi les cours de danse, ça c'est sûr, j'en ai bavé ! Mais à part ça c'était génial. Je découvrais tout, tout était nouveau. J'avais 18 ans, je vivais chez mes parents, j'habitais à la campagne. Là j'arrivais avec plein de jeunes, j'apprenais à être à l'aise, à chanter devant un jury, à me lâcher et à apprécier la vie. C'est comme ça que tout a commencé pour moi. Popstar reste un super moment de ma carrière. Et pour le coup, je suis contente d'avoir gagné un contrat, un super producteur et un super public ! Le reste, je m'en fiche.</r></question><question><q>La presse people te suit, et parle plutôt de ton évolution physique que musicale. C'est quelque chose dont tu fais abstraction ?</q><r>Oui. J'ai aussi compris qui était qui. Quand tu as compris qu'il y avait une presse qui ne va s'intéresser qu'à ton physique, qu'à ta vie privée, et qu'il y en a une autre qui va parler de ta musique, de ta carrière et de ce que tu proposes, à partir de ce moment-là tu t'en sors très bien. Et puis j'ai compris autre chose. Les critiques concernant ce à quoi je ressemble, comment j'habille, je ne regarde même pas. Ces derniers temps j'ai été beaucoup dans la press people par rapport à mon look qui a changé, et je le sais parce que ce sont des amis qui m'appellent pour me le dire. Ca leur fait plus plaisir à eux et à ma famille qu'à moi. Dans le bon comme dans le mauvais sens ça ne me préoccupe plus. Je suis préoccupée par ma vie de tous les jours, mes papiers, mon boulot, ma passion. Quand tu fais abstraction de tout ça, c'est là que tu commences à kiffer le monde de la musique.</r></question><question><q>Quel est selon toi le meilleur endroit pour écouter et apprécier Gospel &amp; Soul ?</q><r>Dans la voiture. Moi je le trimbale. Je l'écoute dans la voiture, et quand je rentre à la maison dans la chaîne hi-fi. Pourtant il est dans mon ordi, je pourrais l'écouter dans mon ordi mais ça ne me dit rien. J'aime les CD, j'aime les mettre dans ma chaîne hi-fi, et ce sera comme ça jusqu'à la fin, même si un jour le CD n'existe plus. Donc je pense que c'est dans la voiture. Après ça peut être dans la cuisine, pour la maman qui prépare à manger, pour les amoureux qui se font un câlin dans leur chambre, je ne vais pas te dire sur les toilettes quand même ! Mais dans la salle de bains, et en voiture. Ou sur scène, avec une chorale de gospel !</r></question></questions><artistes><artiste>Chimène Badi</artiste></artistes><link>http://www.welovemusic.fr/interviews/Chim%C3%A8ne_Badi/4819-Chim%C3%A8ne</link><label></label><journaliste>Sébastien Delecroix</journaliste><dateDePublication>2011-12-12 09:27:40</dateDePublication><festival></festival><lastUpdate>1323673200</lastUpdate><image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4819_chimede_interview_b7.gif</image_100x100><image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4819_chimede_interview_e6.jpg</image_300x300><image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4819_chimede_interview_99.jpg</image_620x250></item><item><type>Interview</type><titre>Coeur de Pirate</titre><accroche>" J’ai assez donné avec les mecs. C’est n’importe quoi. Mais c’est vrai que du coup, cela fait écrire des chansons."</accroche><questions><question><q>Après l’écoute de ton nouvel album Blonde, on a l’impression que tu vis la fin d’un conte de fée, est-ce que c’est ce que tu as vécu ?</q><r>Béatrice - Ah oui, oui ! Je ne l’avais pas vu comme ça mais tout à fait en fait. Mais c’est vrai que… je ne sais pas. Ça parle de deux relations majeures et c’est vrai que, vers la fin de la deuxième, j’avais vécu un peu un genre d’idylle où un peu tout le monde était au courant de ce qui se passait dans ma vie. J’avoue que ça m’a quand même affecté quand ça s'est terminé. Tout le rêve qu’il y avait autour du projet musical que j’avais avec la personne concernée et tout ce qui se passait autour, j’avoue que ça m’a quand même assez frappée et du coup ça m’a inspirée à écrire pas mal. </r></question><question><q>T’as l’impression que la notoriété a pourri ta relation ?</q><r>Je pense que c’est sûr que… je sais pas si la notoriété ça a pourri mais c’est sûr que ça affecte parce que du coup il n’y a plus rien de privé ou de… je ne sais pas comment l’expliquer. Dès que ça s’est terminé, tout le monde le sait donc tout le monde te le rappelle. Donc du coup, toi, t’as juste envie de te tapir dans un coin et de plus jamais en parler et tout le monde te le rappelle en fait donc ça m’a pris du temps. Tellement, que j’ai dû me couper d’internet, me couper de pas mal de trucs juste pour me concentrer sur l’album qui allait sortir mais du coup écrire davantage. Ca n’a pas été facile. </r></question><question><q>Donc du coup tu ne parles que de ça dans ton album ?</q><r>Et bah oui ! Il fallait que je fasse le point. Je voulais passer à autre chose et pour moi écrire, c’est passer à autre chose, c’est sûr. </r></question><question><q>Pour toi justement l’album était une catharsis ou simplement le besoin de poser cette expérience quelque part pour tourner la page ?</q><r>Je sais pas non. Je pense que forcément je vais devoir commencer à en parler à un moment ou à un autre mais j’avoue que c’est… je pense que j’ai tourné la page, que j’ai assez vécu pour cette période-là. Je pense que j’ai fait assez d’erreurs aussi donc ouais… on va passer à autre chose.</r></question><question><q>En écoutant l’album, il y a une idée du baiser proche de celle du conte de fée, tu parles du baiser qui ne réveille plus personne dans Ava et Golden Baby, c’est un rêve de petite fille qui s’est évanoui ?</q><r>Ouais peut-être… enfin je ne sais pas. Comment je le voyais ? Ca ne veut surtout tellement rien dire finalement un baiser en fait. C’est vrai, je veux dire en fait, ça sert à te clore ce que t’es en train de dire. En anglais on dit « shut you up ! » et ouais, c’est un peu ça que j’essayais d’illustrer, que quand on veut juste s’arrêter de parler, on finit par s’embrasser et puis voilà.</r></question><question><q>Pour toi le baiser, c’est vraiment péjoratif ?</q><r>Bah je sais pas si le baiser c’était quelque chose de négatif ou non. Je ne le vois plus comme quelque chose de positif vraiment à moins que ça veuille vraiment die quelque chose. Si y a vraiment de vrais sentiments derrière et tout, sinon ça ne veut rien dire.</r></question><question><q>Et tu serais prête à devenir la blonde de quelqu’un aujourd’hui ?</q><r>Ouais, ouais, ouais, carrément mais bon c’est sûr que ça va me… là je vais me concentrer sur moi un petit peu parce que j’avoue que j’ai assez donné là, par rapport aux mecs j’ai assez donné, c’est n’importe quoi. Mais c’est vrai du coup, ça fait écrire des chansons. Je vais juste prendre le temps. Si je rencontre quelqu’un, je vais prendre le temps, c’est sûr.</r></question><question><q>L’enregistrement a été difficile a priori, est-ce que ça a été une épreuve supplémentaire ?</q><r>L’enregistrement,  pas que ça a été difficile mais il fallait que je livre les chansons tout d’un coup. Donc ces chansons que j’avais écrites sans filtre, sans retenu, tout d’un coup, je devais les coucher sur disque, les donner aux gens, prier pour que ces gens, qui aiment Cœur de Pirate, se retrouvent dans ces chansons et j’avoue que ça pas été facile de me dire ça et puis de dire « ok là c’est bon c’est cool », ces chansons-là elles ne vont plus exister que dans mon imaginaire, elles vont exister pour toujours.</r></question><question><q>Par rapport à la pochette de l’album, tout est en noir et blanc, c’est une très belle photo où tu es encore de profil comme sur le premier album, est-ce que c’est l’idée de base de créer  un négatif de ton premier opus aussi bien sur le visuel que sur le thème ?</q><r>Oui et non. T’as vu, je regarde vers le haut sur la deuxième tandis que sur la première, je regardais vers le bas. C’est pas voulu mais c’est juste que quand on a fait le dernier choix des photos, on a vu cette photo-là et on a dit : «ça fait une vraie bonne continuation pour le premier, on va prendre cette photo-là. » C’est arrivé comme dans le lot, on a vu toutes les photos prises pour le shoot et on a fait : « bon ça y est, c’est cool. ».</r></question><question><q>Tu parles souvent de la fin, de la fin de la relation, la fin de tout et tu montes jusqu’à la mort dans le dernier titre. C’est crescendo, c’était un thème important pour toi ?</q><r>On sait très bien que quand toute chose a une fin, il y a quelque chose d’autre qui va commencer. Enfin, c’est ce que je crois. Pour ce qui est de la petite mort, ça c’est une histoire qui est fictive, en fait ce n’est pas une histoire vraie. Je voulais m’imaginer dans la peau de quelqu’un qui perdait quelque chose de grand et de grave et que ça chamboulait sa vie pour toujours. J’ai pas encore vécu de perte grave à ce point-là dans ma vie et je ne sais pas vraiment comment je vais le prendre, mais pour moi les ruptures, c’est un peu comme des pertes à chaque fois, je dois en faire le deuil.   </r></question><question><q>Cet album est très autobiographique, on sent bien que tu l’as vécu, pour Petite Mort, tu t’es mise dans quel état pour composer cette chanson ?</q><r>Je ne sais pas, je ne m’en rappelle pas. C’est une des premières chansons que j’ai écrite après le premier en fait. Je crois que j’avais entendu une histoire aux nouvelles et du coup ça, ça m’a poussé justement  à aller voir plus loin. J’ai pas eu vraiment de perte dans ma vie, tu vois j’ai peut-être mon grand-père qui est mort mais sinon, je n’en ai pas vécu et je crois que j’étais trop jeune à ce moment-là pour comprendre vraiment ce qui arrivait. En fait, je ne sais pas, c’est quelque chose qui me fascine parce qu’on ne peut pas anticiper ce genre de chose et je me dis : «Waow ! si ça me secoue tant que ça les ruptures amoureuses, je ne sais pas comment je vais réagir quand je vais perdre quelqu’un d’important pour moi… » on verra.</r></question><question><q>Pour revenir à quelque chose de plus joyeux, tu as travaillé avec The Shoes sur le titre Danse, Danse, tu disais, lors d’un showcase, que cette chanson était un ovni, c’est quoi son histoire ?</q><r>En fait, cette chanson je n’étais pas censée la faire au début et Barclay m’a demandé : est-ce que t’as envie de la traduire, c’était une chanson en anglais, et d’en faire une chanson pour l’album et tout ? J’ai dit : « ouais ok, cette chanson-là peut-être mais il faut que ça soit les Shoes qui la réalise » puisque moi j’aime bien ce qu’ils font et tout et c’est quand même assez important. Donc voilà, ça s’est passé comme ça, finalement ils ont dit oui et elle a quand même son lien dans l’album, elle fait son sens mais j’avoue que c’est quand même assez différent.</r></question><question><q>C’est différent parce que c’est une traduction mais c’est toi qui l’as écrite non ?</q><r>Oui, c’est moi qui l’ai écrite mais elle est hyper french touch, tu vois c’est un autre genre d’esprit, j’avais déjà une idée en tête de ce que je voulais pour cette chanson là et puis elle a pris sa place, voilà.</r></question><question><q>T’as un univers très vintage, très Dean Martin, très fifties/sixties américaines, c’était quoi l’univers et l’esprit lorsque tu as entamé l’écriture et la production de l’album ?</q><r>En fait, j’avais une idée assez précise. J’avais envie de recréer justement l’esprit des années soixante, cette  période intemporelle, ce qui se faisait en France comme France Gall, au temps de Gainsbourg, Hardy, Sylvie Vartant jusqu’à même ce qui se faisait aux Etats-Unis. Je pense à Dean Martin, je pense au Rat Pack, je pense à Nancy Sinatra. Mes parents étaient vraiment obsédés par Dean Martin donc voilà ça donnait le ton à tout. J’ai travaillé avec un garçon qui s’appelle Michael Roth aux arrangements qui lui est complètement callé, qui savait exactement où je voulais aller, qu’est pas loin de mon âge et qui est vraiment plein de talent donc on a fait en sorte que ça se soit vraiment cool. </r></question><question><q>Il y a le vintage, le conte de fée et il y a aussi la nuit, tu es insomniaque ou tu aimes particulièrement ce moment ?</q><r>Non, ce qui est arrivé c’est que quand j’ai commencé à voyager beaucoup j’étais très décalée à cause du décalage horaire et j’ai commencé à grandir donc je me suis retrouvée dans un monde où j’avais l’impression que je devais être partout à la fois. Dès qu’on m’invitait quelque part, je devais être là… ce qui est pas tout à fait faux en fait… enfin je me suis juste retrouvée dans un monde où je me retrouvais souvent dehors, la nuit et on fait des rencontres assez particulières la nuit. J’ai l’impression que les gens se livrent plus facilement. J’ai été un peu un aimant à ce genre de trucs donc les gens venaient me parler alors que je les connaissais pas du tout, je sais pas pourquoi… ça c’était bien avant que cœur de Pirate décolle et puis ça m’a beaucoup inspirée. </r></question><question><q>Avec un album comme Blonde, tu n’as pas peur d’attirer plein de garçons vers toi pour qu’ils te prouvent qu’eux sont différents ?</q><r>Je pense qu’ils vont plus se…  J’ai pas cette image, je sais pas si les garçons ont envie nécessairement d’avoir une chanson qui est écrite sur eux après je sais pas. De toute façon c’est spécial j’avoue mais… ça serait cool ! Je serais contente.</r></question><question><q>T’as eu des retours de tes exs qui ont compris que tu parlais d’eux dans telle ou telle chanson ?</q><r>Ouais. Ouais… ça va. En plus, c’est ça qui arrive quand tu décides de sortir avec une chanteuse qui écrit ses propres chansons. Forcément, tu risques de devenir un sujet.</r></question><question><q>La future tournée, tu l’anticipes comment aujourd’hui ?</q><r>C’est bien, ça va être cool. J’ai hâte de retourner sur scène et de montrer aux gens que je suis capable de chanter encore , que j’ai fait des trucs bien et que j’ai des nouvelles chansons, que j’ai des reprises, ça va être bien. J’ai hâte parce que c’est vraiment le moment où tu peux montrer qui t’es vraiment.</r></question></questions><artistes><artiste>Coeur de pirate</artiste></artistes><link>http://www.welovemusic.fr/interviews/Coeur_de_pirate/4813-Coeur_de_Pirate</link><label>Universal / Barclay</label><journaliste>Alexandre Blomme</journaliste><dateDePublication>2011-12-08 02:25:26</dateDePublication><festival></festival><lastUpdate>1323327600</lastUpdate><image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4813_coeur de pirate_interview_ee.gif</image_100x100><image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4813_coeur de pirate_interview_23.jpg</image_300x300><image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4813_coeur de pirate_interview_04.jpg</image_620x250></item><item><type>Interview</type><titre>Liz Mc Comb</titre><accroche>&lt;p&gt;« Le public, c’est vraiment comme un amant pour moi [&amp;hellip;] Je m’abandonne. »&lt;/p&gt;</accroche><questions><question><q>Vous aimez vous définir comme une extrémiste de l’amour. Pourquoi ?</q><r>Liz Mc Comb : Parce que je sens de l’amour dans tout. Je sais qu’il y a des problèmes dans ce monde. Mais justement, parce que le monde est en trouble, nous, les humains, nous devons choisir de faire les bonnes choses. Alors, quand je vois un endroit dans lequel je peux donner de l’amour, j’essaie de l’apporter aux autres. Et la musique est une grosse opportunité de faire ça.</r></question><question><q>Et votre public est un peu votre amant…</q><r>Liz Mc Comb : Oui, c’est vrai [grand éclat de rires] ! Vous avez raison, c’est tout à fait moi. Le public, c’est vraiment comme un amant pour moi. Pas juste un mais beaucoup de monde à la fois. Je donne tout ce que j’ai. Je m’abandonne à lui. Et ils me donnent en retour. Les gens se souviennent de toi quand tu donnes vraiment tout ton cœur. Oui, madame, vous avez diablement raison ! </r></question><question><q>Sur scène, on voit que vous donnez tout. D’où sortez-vous tout cet amour ?</q><r>Liz Mc Comb : Du plus profond de moi. Il y a un endroit où je suis seule. Même si je suis avec des gens et qu’ils sont comme mes amours. Mais le meilleur moyen de faire passer ça, c’est de dire : je suis seule et je suis complètement seule avec vous. D’avoir tous ces gens autour de moi, je sais que je dois leur donner et je viens seule, même si je suis très entourée. Si je devais capturer ce moment-là, c’est comme être seule avec Dieu, d’être seule avec ces gens. Je peux toujours m’y rendre parce que c’est éternel. Si je respecte cet endroit, que j’y vais et que je m’y abandonne, je suis seul avec chaque personne en particulier. Seule dans l’amour.</r></question><question><q>Certains artistes puisent leur énergie de leurs douleurs passées. Vous, vous la puisez de bons ou de mauvais souvenirs de votre vie ?</q><r>Liz Mc Comb : Des souvenirs, des émotions. Ils n’ont pas à être bons ou mauvais parce que parfois, ça peut n’être ni l’un ni l’autre. Même les odeurs peuvent te renvoyer à quelque chose de ton enfance. Ou une chanson. Certaines chansons me rappellent des amis que j’ai connus. Parfois, les émotions, bonnes comme mauvaises, vous font écrire des choses sublimes. Parfois, ce sont juste des émotions.</r></question><question><q>Votre père était un pasteur, vous aussi…</q><r>Liz Mc Comb : Non, je ne suis pas pasteur, je suis « ministre ». Ma mère est pasteur ! </r></question><question><q>Qu’est ce que vous prenez de votre foi pour la mettre dans votre musique?</q><r>Liz Mc Comb : Tout ! L’amour, la foi, la paix, tout en un. C’est ça, l’unicité de Dieu. Tout ce qui est bon. Le mal, c’est nous qui l’avons créé, qui l’apportons, c’est nous qui faisons la guerre, qui avons créé la bourse. Nous sommes cupides. On n’en a jamais assez. On découvre une terre, on la prend pour nous, pour l’argent. L’amour de Dieu est toujours autour de donner et de pardonner. Toujours partager. On peut être cupides. Mais prenons la paix, l’amour, les bonnes choses de Dieu. Et les partager avec les autres. C’est ça, ma mission.</r></question><question><q>Mais, en même temps, votre public n’a pas à être croyant parce que, pour vous, le gospel n’est pas que pour ceux qui croient en Dieu…</q><r>Liz Mc Comb : Non. Le gospel, c’est une musique énorme, ouverte à tous et c’est ça que les gens apprécient. Ils viennent écouter ça et déguster. Nous sommes à un banquet, nous préparons le repas et les gens viennent pour manger ce qu’on leur donne. Qu’importe le chemin de vie qu’ils ont suivi, je veux partager. Et leur apporter un moment magnifique avec la paix qui s’inscrit sur mon visage. Partager l’amour avec eux. C’est très important pour moi, ma foi en Dieu.</r></question><question><q>Vous avez donné de nombreux concerts en France. Quel lien conservez-vous avec la France ?</q><r>Liz Mc Comb : Vous savez, les français sont merveilleux ! J’adore votre culture ! Une chose que j’aime particulièrement en France ? Ils sont toujours prêts à aider les autres. C’est vrai ! Vous tendez la main à ceux qui ont des ennuis. Ça me touche à chaque fois. Vous croyez en une culture du partage. Vous aimez partager un bon verre de vin. C’est tellement moi ! Je pense que je suis un peu française, d’un côté. Vous êtes toujours prêt à partager un repas, toujours prêt à faire le dîner. En Provence, la nourriture se doit d’être toujours partagée. Vous mangez, vous buvez, vous partagez de bons moments ensemble. Ça, je le garde avec moi parce que ça me ressemble tellement ! Un meilleur moi. Que j’ai connu avant parce que j’ai une famille merveilleuse et que ma mère est comme ça ! Ma mère est du Mississippi et il y a beaucoup de racines françaises là-bas ! Et elle cuisine toujours pour les autres. Et ici, en France, ça me fat comprendre encore mieux les notions de partage, d’amour, prendre du temps pour les autres. J’adore ça !</r></question><question><q>Vous avez chanté en décembre 2010 à l’église Saint-Sulpice. Ca change quoi de se produire dans une église ?</q><r>Liz Mc Comb : Saint-Sulpice est déjà spéciale parce que c’est une très belle église. Il y a toute une riche histoire derrière. Mais c’est surtout la communion qui change. Encore. Je ne m’éloigne jamais de ce partage. Boire du vin. Le vin est l’amour de Dieu, l’amour de l’humanité. Toujours. Le vin de l’amour. Venez partager du vin, de la nourriture avec moi ! Venez partager du gospel avec moi, la musique, l’amour. Et repartez repus !</r></question><question><q>Sur scène, vous semblez en transe. Et en même temps, on sent aussi quelque chose de très sensuel et de très intime. Comment vous arrivez à gérer ce paradoxe ?</q><r>Liz Mc Comb : C’est ça, un vrai artiste ! D’un côté, on est très sensuels. Le cœur, c’est sensuel. Les rapports entre hommes et femmes, c’est sensuel. On créé des bébés de cette sensualité. Et le paradoxe lui-même est un miracle. Le fait qu’un homme et une femme s’unissent pour faire un bébé, c’est sensuel et spirituel. Je suis un peu de tout ça. Même si je suis sensuelle, je suis très spirituelle. Et je donne la beauté, l’essence de la vie, qui est Dieu, un retour sur l’essence du sperme, le début de la vie. Je sais que ça semble fou, mais ça ne l’est pas. C’est l’unicité de Dieu. C’est un mystère. Et un miracle.</r></question><question><q>Beaucoup de vos albums contiennent des moments de live. On a l’impression que le gospel ne prend vie qu’en concert, qu’il ne convient pas à un travail en studio…</q><r>Liz Mc Comb : Un autre journaliste m’a dit cette même chose et je pense que c’est vrai. Pour sentir la vie, tu ne pourras jamais capturer ça en studio. Mais tu peux aussi faire des choses en studio que tu ne peux pas faire en live. Alors on a besoin des deux. C’est un autre de mes paradoxes. J’adore le live, mais j’adore aussi le studio. Parce que quand je rêve de quelque chose, j’ai l’opportunité, le lendemain, d’aller en studio et de travailler autour de ça. Je suis toutes les femmes là-bas. </r></question><question><q>Un autre paradoxe, c’est le côté à la fois universel et très intime de votre musique…</q><r>Liz Mc Comb : Tout à fait. Vous avez compris beaucoup de choses. Vraiment ! L’intimité, c’est quand vous êtes avec tout le monde et que vous êtes seule. Je pense que vous êtes alors aussi vulnérable que si vous étiez nue. Il faut tout enlever. Oublier les bijoux, les habits. Oui, je porte une belle robe, c’est bien. Mais ça ne me porte pas. Je n’aime pas porter des choses qui peuvent nuire à ma performance. Je portais des bijoux, mais je ne peux plus en porter. Parce qu’ils tomberaient par terre. J’ai besoin de me sentir nue en face des gens. C’est très important pour ma liberté. Je suis prés d’eux, mais nue et vulnérable. Et malgré les gens autour de moi, je suis seule. Et vous avez raison, c’est un paradoxe. Parce qu’on n’est pas qu’une seule chose.</r></question><question><q>Vous avez une longue carrière, travaillé avec beaucoup de gens, Marvin Gaye, James Brown... Qu’avez-vous appris de ces années où vous n’étiez pas encore la reine que vous êtes aujourd’hui ?</q><r>Liz Mc Comb : Cette petite fille sera toujours là. Quoiqu’il se passe. C’est ce qui a fait de moi qui je suis. J’ai toujours cette petite Elisabeth avec moi. Je suis toujours elle. Et je n’oublierais jamais mes racines, d’om je viens. J’aime les gens. C’est très important pour moi, l’humilité. J’aime passer des moments avec les gens, comme on le fait maintenant. Je ne veux pas devenir une personne pressée, surtout quand on a le temps. Je vis dans le moment parce que je ne sais pas ce que demain va m’apporter. Tout ce que je sais c’est qu’aujourd’hui existe. Demain n’a rien à me promettre, je dois vivre aujourd’hui, aimer, faire. J’ai l’opportunité d’aimer et quand Dieu me demandera : pourquoi n’as-tu pas montré ton amour ? Je ne veux pas me dire que j’ai manqué une opportunité. J’étais à Paris un jour, c’était il y a des années, peut-être quinze et j’allais dans un hôpital, prés de Saint-Germain, pour voir un ami. Et un homme est venu me demander de l’argent. Mais je n’avais envie de donner de l’argent à personne ce jour-là. D’habitude, je suis très Mère Térésa. Mais là, j’ai dit non. Et le seigneur m’a dit : tu lui donnes ! Donc je lui ai dit. Parce que le moment était important pour moi, je suis quelqu’un de très spirituel. Les gens pensent que je suis très religieuse mais c’est faux. Je n’aime pas l’image que donnent les gens de la religion. Ça peut être très moche, responsable de nombreuses horribles choses dans le monde. Je suis une personne spirituelle qui croit profondément en Dieu. Et je voulais vivre le moment. Et chaque opportunité est une opportunité de revenir à l’amour. D’être aimée.</r></question><question><q>Même si vous vivez le moment présent, le passé est important. Ne pensez-vous pas que votre expérience a fait de vous une meilleure chanteuse ?</q><r>Liz Mc Comb : Si ! Ma maman avait une chanson, quand on était petites filles. Dans ma famille, tout le monde a de belles formes. Mais ma petite sœur n’avait pas du tout de poitrine. Elle demandait à ce qu’ils poussent, mais ils ne poussaient pas. Ma mère lui a dit : un peu de patience ! Un jour… Mais elle, elle ne voulait pas attendre ! C’est une histoire très drôle ! Ma mère lui répétait : tu vas voir, tu vas attendre et tu en auras de plus gros que toute la famille ! Et c’est ce qui s’est passé ! Je dis ça parce que moi, maintenant, dans ma vie, je chante avec la richesse de la sagesse. Maintenant, je sais vraiment ce que je chante. J’ai l’expérience. Et en même temps, je suis très innocente, je ne sais rien. Je sais surtout que je n’en sais pas assez. Je ne suis rien par rapport à Dieu. Et cette innocence m’aide à continuer à apprendre et à vouloir apprendre. Oui, je chante mieux. Mais je peux toujours apprendre à mieux chanter. Vous comprenez ? Tout est un paradoxe dans la vie, un grand amour. Même vous !</r></question><question><q>Existe-t-il une chanson particulière qui vous fait toujours pleurer ?</q><r>Liz Mc Comb : C’est forcément une chanson d’amour. Je dois revenir en arrière parce qu’il y a beaucoup de chansons d’amour. J’adore les chansons d’amour. Je chante du gospel, mais peut-être qu’un de mes prochains albums sera un album d’amour. Parce que je dois le faire. Il y a une chanson qui s’appelle Deep In The Night. Cette chanson vient d’un show. Elle peut te faire penser profondément à ce qu’est la vie. </r></question><question><q>Y a-t-il des artistes actuels qui vous parlent particulièrement ?</q><r>Liz Mc Comb : Dieu nous a fait un corps. Il a d’abord créé un esprit, mais nous vivons dans un corps. Et les personnes qui me touchent sont celles qui chantent avec leurs cœurs. Ce n’est pas forcément un afro-américain. Ca peut-être Céline Dion ou Barbara Streisand, que j’adore, qui chante avec son cœur. Judy Garland, Piaf, Callas, Catherine Lara. J’ai beaucoup parlé d’elle parce que son violon, c’est superbe ! Jacques Brel. Ça n’a pas à être afro-américain parce que j’en suis une. Il y a des choses que j’adore et d’autres que je déteste ! Il y a un jeune artiste qui s’appelle John Legend et qui chante de la vieille soul. Il est sorti de l’église et il a pris avec lui tout ce que sa grand-mère lui avait donné. Et quand il joue, tu peux le ressentir ! Mary J Blige est une autre grande artiste.</r></question><question><q>A Paris, vous êtes déjà monté sur scène avec un artiste français, Oxmo Puccino. Vous pouvez nous parler de lui ?</q><r>Liz Mc Comb : J’ai passé un très bon moment. J’ai fait une chanson qui s’appelle I need You. Je l’ai écrite pour lui et il a rappé dessus. Oxmo a été génial. C’était une autre expérience. Il a été très cool avec moi. Il est comme un frère, venant du rap. De lui, j’ai beaucoup appris, mais je pense qu’il a aussi appris de moi. C’était un échange. Un partage.</r></question></questions><artistes><artiste>Liz Mc Comb</artiste></artistes><link>http://www.welovemusic.fr/interviews/Liz_Mc_Comb/4798-Liz_Mc_Comb</link><label></label><journaliste>Adeline Lajoinie</journaliste><dateDePublication>2011-12-05 11:44:05</dateDePublication><festival></festival><lastUpdate>1323079200</lastUpdate><image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4798_liz mc comb_interview_f4.gif</image_100x100><image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4798_liz mc comb_interview_2e.jpg</image_300x300><image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4798_liz mc comb_interview_3a.jpg</image_620x250></item><item><type>Interview</type><titre>Lulu Gainsbourg</titre><accroche>"C’était un moment magique que j’ai passé avec mes amis invités sur scènes, mes musiciens, le public, mon père s&amp;ucirc;rement présent et dont on ressentait l’énergie, ainsi que ma famille."</accroche><questions><question><q>Tu as d’abord testé l’album sur scène, quel a été l’accueil du public ?</q><r>C’est la magie du live, le public était très réceptif  et bienveillant par rapport à la présence de mon père. Je ne sais pas s’ils étaient venus uniquement pour moi, mais ils étaient heureux. Pour un premier concert dont l’album n’était pas encore sorti, c’est un plaisir de remplir un casino de Paris.</r></question><question><q>Il y a un stress supplémentaire à présenter les morceaux de ton père à un public qui attend peut être beaucoup de toi ?</q><r>Oui, mais ça c’est à moi de le gérer, ce n’est pas pour eux. Je suis de mon côté ressorti assez content. Je sais qu’au niveau performance je n’étais pas au top, je sais où j’ai fait des erreurs, et ou mes musiciens en ont fait. Mais en dehors de ça, c’était un moment magique que j’ai passé avec mes amis invités sur scènes, mes musiciens, le public, mon père sûrement présent et dont on ressentait l’énergie, ainsi que ma famille.   </r></question><question><q>Avant d’en venir à l’album, quel a été ton cursus de musicien ?</q><r>J’ai fait un an à Londres avant d’intégrer le collège Berklee à Boston d’où je suis ressorti diplômé. J’ai appris les arrangements, un peu de jazz, de classique, la production. </r></question><question><q>Et laquelle de ces casquettes as-tu revêtu sur cet album ?</q><r>Un peu de tout ; arrangeur, interprète, même si ce n’est pas la catégorie dans laquelle j’ai le plus œuvré, musicien, directeur artistique. Mais aussi producteur,  dans le sens où tu mets en place, tu diriges, tu réalises, tu fais le chef d’orchestre. Pour un premier album, c’est déjà pas mal.</r></question><question><q>Comment s’est passé le choix des morceaux ?</q><r>C’était très aléatoire. J’ai parfois choisi les titres en fonction des artistes, parfois le contraire. </r></question><question><q>Il y a pas mal de jazz dans l’album, c’est un style important pour toi ?</q><r>Oui, c’est très important. Mon père adorait cette musique. Moi je sais très mal en jouer, ce n’est pas moi qui interprète Black Trombone ou Toxicated man.</r></question><question><q>Comment s’est passé le travail avec le guitariste manouche Angelo Debarre ?</q><r>C’est un très grand. Il peut tenir une heure et demi de solo tout seul, c’est la classe, il est incroyable. </r></question><question><q>Comment es-tu arrivé à faire chanter en Français Marianne Faithfull ou Shane McGowan ?</q><r>Ils avaient envie de chanter en Français. Je pense que pour un hommage à Serge Gainsbourg, arriver à chanter dans sa langue montre que tu mets beaucoup de toi, que tu fais un très gros effort pour l’artiste, même si chanter en anglais, c’est très bien aussi. C’est bien plus étonnant d’avoir des gens comme Iggy Pop, Shane McGowan, Marianne Faithfull, ou Rufus Wainwright qui chantent dans notre langue. Ils se sont impliqués à fond dans le projet. Seule Scarlett Johansson garde sa langue maternelle, mais pour le coup, c’est moi qui ai décidé de faire une version français / anglais.</r></question><question><q>A chaque fois tu étais dans le studio quand ils travaillaient ?</q><r>Il y en a un seul que je n’ai pas rencontré, c’est Iggy Pop. Au départ, j’avais produit Initial BB en version rock pour Bono, c’est lui qui avait d’ailleurs choisi le titre. Au final, des problèmes d’emploi du temps ont annulé cette collaboration. Dans le même temps, Iggy m’a contacté pour un album de reprises en Français où il a fait une version de la Javanaise et il voulait que je m’occupe des arrangements cordes. J’étais très honoré, évidemment, et j’ai dit oui. En échange, je lui ai proposé le titre très rock, et lui ai fait par de ma volonté de le faire chanter. Il a écouté et le lendemain il a dit, « OK, je te le fais, laisse moi une semaine parce que je veux savoir de quoi ça parle ». J’ai trouvé ça  très bien, il ne fait pas juste la voix sans s’intéresser au morceau, il sait de quoi il parle. Au final, je n’ai pas pu le rencontrer car il était en train de finir une tournée et moi je terminais de faire une chanson à New York. Note il était à Miami, donc pas très loin !</r></question><question><q>Chacun l’a donc fait phonétiquement, sans connaître la langue ?</q><r>Iggy Pop la connait un peu, vu qu’il a fait un album de reprises en Français et qu’il m’a demandé le sens du texte. Marianne vit en France depuis des années, elle comprend bien le français, même si elle ne le parle pas forcément. &#13;
Shane Mc GoWan, c’est une autre histoire. Ca n’a pas été facile et il l’a fait phonétiquement. Il fallait que j’aille à Dublin, que je travaille la nuit, car la journée, il dort. On réussit tout de même à caler une session en milieu d’après midi. La première inconnue est donc : est-ce qu’il va se pointer ? En définitive, il arrive en mode pyjama, avec un sac est une gourde remplie d’alcool ou de je ne sais quoi. Il n’a plus de dent, son anglais est presque incompréhensible. Pendant les trois premières heures c’était un cauchemar, on travaillait mot par mot. A un moment, je ne sais pas pourquoi, il s’est inquiété ou il a dessaoulé, et d’un seul coup il me fait une strophe complète sans erreur. Je me suis demandé d’où ça sortait. Il me dit : « that sounds good » ? Je lui ai demandé de me refaire la même chose pour les suivantes, et il a assuré pendant les 3 dernières heures d’enregistrement. </r></question><question><q>Comment as-tu pensé à Shane McGowan, alors que les Pogues ont disparu depuis bien longtemps ?</q><r>Johnny Depp qui m’a beaucoup aidé sur le casting du projet, c’est un de ses amis.</r></question><question><q>Comment les artistes ont reçu le projet ?</q><r>Pour Scarlett, je suis passé par son manager. J’ai évoqué le projet, je lui ai expliqué que j’ai bien aimé son album. J’ai eu une réponse dans la semaine. Certains ont dit non. David Bowie n’a pas accepté, Stevie Wonder et Bob Dylan non plus, Jamiroquai, Herbie Hancock, Leonard Cohen et Bobby McFerrin étaient en tournée. Steven Tyler, Keith Richards et Bono n’ont pas pu non plus. </r></question><question><q>Il n’y a pas des regrets sur les refus du casting ?</q><r>C’est le destin ! Je regrette beaucoup pour Leonard Cohen car c’est un peu le Gainsbourg international, ou Tom Waits dont je suis un grand fan. Hancock pour le jazz, car c’est un des plus grands. Et surtout Steevie Wonder pour lequel j’avais un titre précis, c’était soit lui, soit personne, et du coup l’Anamour n’est pas sur l’album. On reprend d’ailleurs le morceau sur scène de manière assez funky et qui commence par un groove de batterie du genre Superstition. </r></question><question><q>Est-ce que tu connais la version du Requiem pour un con faite par FFF ?</q><r>Non, en revanche je connais celle de Placebo !</r></question><question><q>Est-ce que tu as entendu parler de l’autre Lulu qui défraye la chronique en ce moment ?</q><r>Oui, c’est le projet de Metallica et de Lou Reed. J’ai écouté un titre et j’ai trouvé ça très spécial. Techniquement, je ne comprends pas la collaboration de ses deux artistes aux univers très différents. Après, c’est deux légendes qui travaillent ensemble, James et Lou, mais ça reste spécial. Evidemment, j’ai demandé des droits pour le nom de l’album !</r></question><question><q>Quels sont tes titres préférés de ton père ?</q><r>La Noyée, La Chanson de Prévert, le Poinçonneur des Lilas, You’re under Arrest, La Javanaise.</r></question><question><q>Quel sera le style de ton prochain album, si tu y penses déjà ?</q><r>Oui, j’y pense déjà, car je n’aime pas trop rester sans rien faire. Ca sera assez éclectique, un mélange de toutes mes influences, mais pour l’instant je n’ai pas encore de date de sortie.</r></question></questions><artistes><artiste>Lulu Gainsbourg</artiste></artistes><link>http://www.welovemusic.fr/interviews/Lulu_Gainsbourg/4787-Lulu_Gainsbourg</link><label></label><journaliste>Cyril Trigoust</journaliste><dateDePublication>2011-11-30 16:22:18</dateDePublication><festival></festival><lastUpdate>1322722800</lastUpdate><image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4787_lulu gainsbourg_interview_ae.gif</image_100x100><image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4787_lulu gainsbourg_interview_13.jpg</image_300x300><image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4787_lulu gainsbourg_interview_9b.jpg</image_620x250></item><item><type>Interview</type><titre>Nessbeal</titre><accroche>&lt;p&gt;« Je voulais et c’est fait exprès, que les gens passent un bon moment, que ça les réchauffe pendant l’hiver. Qu’il y ait le même effet qu’un verre de vodka. C’est vraiment un album d’hiver, avec quelques éclaircies de soleil dedans&amp;hellip; »&lt;/p&gt;</accroche><questions><question><q>Pour commencer, question un peu bateau, pourquoi Sélection naturelle ?</q><r>Nessbeal : Parce qu’on vit dans une ère où la sélection naturelle, elle s’applique à la musique. J’ai appelé cet album comme ça pour dire que je survis dans cette époque. A l’heure où la fonte des glaces est engagée… C’est pour dire qu’il y a beaucoup de MC’s de mon époque qui ont disparu. Ca fait dix ans que je dure dans ce bordel, que je survis toujours dans ce milieu hostile, dans cette jungle urbaine. Et c’est aussi par rapport au fait que j’aime bien les reportages animaliers, National Geographic, tout ça, je suis fan. C’était pour faire ce parallèle, entre le milieu de la musique et la nature animalière. Rapport au fait que, quand moi je suis rentré, y’avait des artistes qui étaient plus big que moi et qui n’ont pas survécu à la sélection naturelle. Même à moi, ça pourrait s’appliquer, cette loi, pour cet album. Mais bon, faut survivre dans cette époque où le gros mange le plus fort. </r></question><question><q>Et d’après toi, qu’est-ce qui fait que certains rappeurs ont disparu et pas d’autres ?</q><r>Nessbeal : C’est la musique ! Parce que tu peux mettre en place des règles, des stratégies, avoir des réseaux… Mais si ta musique, elle ne parle pas, tu disparais ! A la fin, c’est toujours la musique qui parle. Moi, là, je viens, j’ai pas forcément de gros trucs de fou mais j’ai la musique. Quand tu bosses bien, que tu travailles bien, que tu y prends du plaisir, déjà, on le ressent ! Quand y’a du bon son, que c’est bien travaillé, les gens le ressentent !</r></question><question><q>Tu parlais de ton amour pour les docus animaliers. On découvre encore un autre univers à toi ici, celui des gladiateurs, comme sur le clip de Force et Honneur…</q><r>Nessbeal : Oui, je voulais aller au bout du délire du morceau. Je dis : « sorti du ventre de ma mère, j’avais un glaive. » Ce morceau, je l’ai écrit, je me rappelle, pendant que je matais la série Spartacus. J’ai kiffé cette série comme j’ai kiffé Gladiator ou le 1er Spartacus avec Kirk Douglas. Et je m’étais dit : si je fais le clip de ce morceau, je vais aller au bout de la démarche, au bout des délires. Je voulais mettre une armure, je voulais une vraie arène. Au départ, j’ai demandé à Lutèce parce que Lutèce, c’est Paris et tu sais qu’il reste encore une arène ici ? Mais comme à Paris, y’a rien qui est faisable. Alors on a été à Vaison-la-Romaine et là-bas, ils nous ont donné l’arène, la bibliothèque. Gros big up à la municipalité de Vaison-la-Romaine, à Akta et Tous des K. Je voulais vraiment ressentir le fait de porter un casque qui pèse cinq kilos. Et au moment où j’ai fait le clip, je me suis rendu compte que c’est pas par plaisir qu’ils ont fait ça les mecs, c’était des esclaves. C’est super agréable de faire ce clip, c’était une expérience. Et en même temps, ça m’a fait comprendre une chose : il faut pas des milliards de moyens pour faire des choses intéressantes. Ce clip-là m’a donné l’envie et le gout pour faire d’autres choses. Quand je vois Julie Lescaut, je me dis : le mec qui écrit ces vieux scénarios de merde, j’écris mille fois mieux que lui ! Ces gens-là, c’est juste leur réseau, leur caste qui les protège ! Et je pense que dans le milieu urbain, y’a plein de gens qui peuvent le faire. Ca va arriver, ça va le faire ! </r></question><question><q>Sur ce 4ème album, quel a été le 1er morceau que t’as posé et dans quel esprit ?</q><r>Nessbeal : L’histoire d’un mec qui coule et Soldat. J’ai fait les deux dans la même session. L’état d’esprit, c’était la musique. Y’avait pas forcément d’album en prévision. Surtout l’envie de faire de la musique, des chansons, d’écouter des instrus. C’est naturel en moi, ça… Y’a un moment, j’avais envie de ressentir l’atmosphère d’un studio, de créer, de construire quelque chose, de me prendre la tête. J’avais un besoin de studio, j’étais en manque.</r></question><question><q>Comme tu mets beaucoup de toi dans les morceaux, quand on écoute L’histoire d’un mec qui coule, on se demande si t’as perdu la confiance en toi…</q><r>Nessbeal : Non, au contraire ! En moi, en ma musique, en mes certitudes, en ma force, je suis carrément confiant ! C’est de la musique que je fais aussi ! Je fais 4 albums, ça fait 10 ans que je traverse le truc, je suis encore frais, les gens ils écoutent et ils kiffent encore. Alors oui, je suis confiant quand je fais l’album, que je suis en studio avec Skread et Bellek, les meilleurs producteurs. Quand j’enregistre, je suis confiant. Quand je fais mes clips, je suis confiant. Après, le seul moment où y’a un petit doute, bien sûr, c’est quand tu vas proposer au public ! Et c’est bien, on bosse pour ça ! Sinon, après, y’a pas de doutes ! Y’a eu 5-6 clips avant la sortie de l’album. C’est pas le comportement d’un mec qui se pose des questions ! La part de suspense, c’est juste le public.</r></question><question><q>Dans cet album-là, y’a des morceaux plus lourds, plus rentre-dedans que sur Ne2s. C’était une volonté ?</q><r>Nessbeal : Oui. Parce qu’à un moment, je savais que j’allais sortir au mois de novembre. Pendant la période d’hiver. Et quand il fait froid, j’ai remarqué que les gens sont plus dans les voitures, dans les chichas, dans les apparts, dans le bâtiment. La musique, ils la consomment à l’intérieur, pas dehors. Et donc, je voulais que ce soit lourd dans tous les sens du terme. Même le morceau Je suis un salaud, il est lourd. Comme Force et Honneur, Nabil. Je voulais et c’est fait exprès, que les gens passent un bon moment, que ça les réchauffe pendant l’hiver. Qu’il y ait le même effet qu’un verre de vodka. C’est vraiment un album d’hiver, avec quelques éclaircies de soleil dedans…</r></question><question><q>Dans les éclaircies de soleil, y’a Thon à la catalane, avec des beats funk…</q><r>Nessbeal : Parce que la funk, c’est ma culture aussi ! Il fut un temps y’avait que de la funk et des soirées congolaises, à Paris. Et quand j’ai touché cette prod, ça m’a fait penser au thon à la catalane, direct. Parce qu’il faut savoir que, malgré le fait qu’on vienne d’endroits durs, où y’a des choses difficiles qui se passent, y’a des moments où j’ai rigolé ! Quand je parle de thon à la catalane, c’est tout ce qu’il y a derrière : quand tu vas chercher ton pique-nique pour faire des sorties, pour aller au ski. C’était que des barres de rire. Quand j’allais au lycée, je commençais à fumer donc je gardais la thune pour acheter les cigarettes et je volais tout le reste. J’achetais que la baguette ! C’était des moments marrants, où tu rigoles, t’es innocent. Et je sais que la tradition, elle s’est transmise, que y’a des petits jeunes qui se disent toujours : on va à Paris demain, viens on va à Carrefour chercher un paquet de chips à la bolognaise… Et moi-même, quand j’arrive en studio, des fois, t’as pas envie de manger un grec directement. Ca m’arrive encore maintenant, je prends ma demi-baguette, thon à a catalane, un paquet de chips, une cannette, l’histoire, elle est réglée. Après, y’a le côté fashion, quand t’en as marre du thon à la catalane, y’a le jambon de dinde avec de la mayonnaise. Bref, c’est pour dire qu’il y a de bons moments dans le ghetto, pas que des moments où on chiale ! Pour mes kheys du Val-de-Marne, un classique !</r></question><question><q>Autre morceau, autre ambiance, Je suis un salaud. T’as pas peur de te griller auprès de toutes les meufs ?</q><r>Nessbeal : Non. J’y ai pensé. Quand l’album s’est fini, je réécoutais le morceau et je me suis dis : non mais Ness, là, c’est mort. Mais après, d’un autre côté, si les meufs elles me mettent sur la liste rouge, tant pis. Je pense que j’ai fait ce que j’avais à faire. Je pourrais me contenter de… rien ! J’ai tellement gouté… Je connais la gente féminine par cœur ! J’ai grandit dans un environnement de femmes. J’ai même des filles. Je sais que vous êtes exigeantes. Dés votre petite enfance, tout est carré. Nous, tout est rond depuis qu’on est petit. Un bonhomme, ça sait pas faire ses lacets jusqu’à 30 ans [rires] ! Une meuf, elle joue avec sa poupée, elle sait ce qu’elle va faire. Et c’était pour dire aussi, me concernant, que, même si je pense qu’il y a encore des mecs fidèles, moi, de mon côté… Faut arrêter de rêver ! Mais quand je dis que je suis un salaud, c’est pas le salopard de merde qui n’a aucun respect ! Je suis un gentleman, on ira manger au resto, avec les bougies, j’assure les courses, je suis un vrai bonhomme… Mais je suis un salaud…</r></question><question><q>Au pire, il te restera toujours les Ginger Wine…</q><r>Nessbeal : Oui, elles, elles me laisseront jamais. Pour elles je serais jamais cramé !</r></question><question><q>C’est quoi, une Ginger Wine ?</q><r>Nessbeal : C’est une meuf balafrée, c’est une meuf qui jette le truc à 6 heures du mat’ dans les cabinas. C’est une meuf qui passe la wawa à l’aéroport. C’est une meuf qui a une attitude. Qui peu manger une peine, aller en prison. Qui n’est pas forcément belle. Elle fait pas de chichis, c’est pas une crâneuse. C’est une soldate quelque part. Je dis pas qu’il faille forcément qu’elle ait des tatouages. Mais y’a des femmes, tu sens leur caractère, elles en jettent direct ! C’est ça que j’aime comme genre de femmes ! Les femmes qui ne sont pas des petites starlettes. Limite, c’est une amazone. Mais des temps modernes ! Y’a le clip qui arrive, tu auras l’occasion de voir ce que c’est une Ginger Winer : elle a des gosses cuisses, des grosses hanches, une grosse poitrine, elle en jette, même si elle a une cicatrice, elle est belle.</r></question><question><q>Tu dis souvent que t’es un soldat. C’est quoi tes armes ?</q><r>Nessbeal : La loyauté, la bravoure, la fidélité. La fidélité envers les miens, envers ma mère. La bravoure parce que je suis un soldat pour ma famille, mes kheys. L’amitié, les vrais trucs du cœur. Quand je suis avec quelqu’un, moi, c’est « niya », ça veut dire que je marche avec le cœur. Je me mets pas avec les gens par intérêt. C’est tout ça, un soldat, pour moi. Quelqu’un qui peut se sent capable de faire de grandes choses pour les siens ! </r></question><question><q>Pour terminer, qu’est-ce que Nabil dirait à Nessbeal en écoutant Sélection naturelle ?</q><r>Nessbeal : Putain, t’es audacieux, t’es culotté. Mais t’es Nicky Larson, toi ! Moi, des fois, je prends du recul sur moi-même. Nessbeal, c’est un personnage qui dure depuis 10 ans, depuis 4 albums. Si j’étais dans le public, je dis pas que je kifferais pas mais je serais reconnaitre le taf, l’audace, la violence et l’originalité. Y’a quelque chose. Moi j’ai mon truc, indéfinissable.</r></question></questions><artistes><artiste>Nessbeal</artiste></artistes><link>http://www.welovemusic.fr/interviews/Nessbeal/4773-Nessbeal</link><label></label><journaliste>Adeline Lajoinie</journaliste><dateDePublication>2011-11-28 15:46:34</dateDePublication><festival></festival><lastUpdate>1322467200</lastUpdate><image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4773_nessbeal_interview_1d.gif</image_100x100><image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4773_nessbeal_interview_ee.jpg</image_300x300><image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4773_nessbeal_interview_80.jpg</image_620x250></item><item><type>Interview</type><titre>Mokobé</titre><accroche>&lt;p&gt;C’est dans le hall d’un grand h&amp;ocirc;tel &amp;agrave; Bercy qu’on retrouve Mokobé, heureux de sortir son deuxième solo, un peu enrhumé mais toujours aussi gentiment bavard.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;"J’entends ceux qui me disent que c’est trop, toujours, des morceaux d’ambiance. Donc j’avais envie de montrer une autre facette de moi. C’est pour ça qu’il y a des morceaux qui sont plus posés."&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p class="MsoNormal"&gt; &lt;/p&gt;</accroche><questions><question><q>Quand as-tu écrit cet album ?</q><r>Mokobé : Pendant mes petits moments de repos. Et, pendant que j’étais en tournée, en déplacement, je pensais toujours au nouvel album donc je commençais déjà à travailler dessus à travers les thèmes, l’écriture…</r></question><question><q>Et comment tu l’as construit ?</q><r>Mokobé : Je l’ai construit suite à l’expérience que j’ai eue avec Mon Afrique. Ca veut dire que, déjà, premièrement, pour moi, il était important de ne pas faire du réchauffé. D’arriver avec de la fraicheur. Donc, au niveau des sons, j’ai donc pas forcément fait appel aux mêmes personnes. Pareil pour les invités, je ne voulais pas que ce soit forcément les même. Et je ne voulais pas non plus qu’il y ait les mêmes thèmes. J’ai surtout travaillé l’écriture. Je me suis beaucoup impliqué au niveau rap, niveau style, flow. Il est également beaucoup plus hip-hop que le précédent.</r></question><question><q>Ici, contrairement au précédent, très acoustique, y’a un côté très moderne !</q><r>Mokobé : C’est vrai que je mélange ici tradition et modernité. On est en 2011. Et j’avais envie que ce disque ait un côté futuristique. Tout en gardant cette touche de sonorités africaines.</r></question><question><q>Du coup, t’as fait appel à qui, comme producteur ?</q><r>Mokobé : Champy Kilo, qui est un grand compositeur ivoirien. Qui a même fait des sons pendant la guerre. Y’a Blastar, Marc d’AnimalSons, VF, qui m’a fait Taxiphone et Sé Men Fou. Je l’ai jamais vu. C’est un suisse, blanc, on dirait que c’est un renoi alors que c’est un reblanc ! Et puis plein de compositeurs pas connus qui ont plein de talent et qui ont compris dans quelle direction je voulais aller.</r></question><question><q>Un an après l’album du 113, t’arrives avec Africa Forever. Je suppose qu’on le construit différemment d’un album de rap « classique », non ?</q><r>Mokobé : Bien sûr ! Parce qu’il faut amener des thèmes différents, chaleureux, que j’aborde pas forcément avec le 113. Et suivre aussi un peu l’actualité. Parce que, quand tu parles de l’Afrique, tu peux parler de choses positives mais aussi de choses négatives.</r></question><question><q>Et au niveau de la technique, du flow, qu’est-ce qui change ?</q><r>Mokobé : Je l’ai travaillé aussi différemment parce qu’en vérité, ce qui est important, c’est d’écouter ceux qui t’apprécient mais aussi les critiques. J’entends ceux qui me disent que c’est trop, toujours, des morceaux d’ambiance. Donc j’avais envie de montrer une autre facette de moi. C’est pour ça qu’il y a des morceaux qui sont plus posés. Tu peux trouver des morceaux bien hip-hop comme Boombadeing, comme Souffreeez, 50 CFA. Et après tu peux trouver des morceaux calmes pour Mamadou et Fatou, Comme Ya Fama. Quelque part, pour moi, c’était important de revenir à la base Mafia K’1 Fry, 113 et d’arriver avec des couplets où ça kick. </r></question><question><q>Faire un projet seul, c’est une respiration pour toi ?</q><r>Mokobé : Quelque part oui. Parce que t’es tout seul, tu te lâches. Mais après, je voudrais pas que les gens comprennent mal ça et qu’ils aient l’impression qu’on ne respire pas avec 113. Avec 113, on respire grave mais disons qu’en solo, je respire un autre air.</r></question><question><q>Le 113, c’est un avion qui fait plusieurs escales…</q><r>Mokobé : Oui, comme je le dis souvent, c’est un avion qui fait des escales régulières. Là, chacun est descendu dans un endroit différent mais, quoi qu’il arrive, à la conclusion, on se retrouve toujours.</r></question><question><q>Est-ce que, du coup, ils sont venus au studio donner leur avis ?</q><r>Mokobé : Non, ils sont pas venus donner leurs avis parce que j’avais vraiment envie de leur faire une surprise. Par contre, quand l’album est sorti, ils sont venus avec moi à la dédicace. Ils m’ont soutenu dés le premier jour. Et ça, pour moi, c’est très important. C’est pour ça que c’est mes frères à vie.</r></question><question><q>Sur Ca passe tout seul, y’a un côté technique sur lequel on t’avait jamais entendu…</q><r>Mokobé : C’est vrai. En fait, j’ai travaillé ça comment ? En fait, c’est un truc que j’avais en moi. J’avais pas forcément envie de le montrer. Et là, je pensais que c’était le bon moment pour faire un morceau dans ce style-là et, aussi, surprendre les gens. Et d’ailleurs, c’est ce qui s’est passé. Les gens ont vraiment été carrément surpris et c’est tant mieux !</r></question><question><q>Ce morceau, c’est le plus dark de l’album. Avec un Despo Rutti qu’on n’attend pas forcément sur ce genre de projet. Pourquoi l’avoir choisi ?</q><r>Mokobé : Déjà, parce que c’est un artiste que j’aime beaucoup. C’est un mec talentueux qui a fait un des meilleurs albums de ces dix dernières années, Convictions suicidaires. Pour moi, c’était important qu’il soit sur mon album. Parce qu’on partage à la fois les mêmes valeurs et les mêmes principes. Pareil pour Soprano et tous les artistes présents sur mon disque. Ca me plaisait qu’il soit sur ce genre de morceau, ce genre de thème bien poignant, un morceau contre le racisme.</r></question><question><q>C’est marrant parce que dés qu’il arrive, Despo, il apporte…</q><r>Mokobé : Un punch. Une charge de rhinocéros de fou !</r></question><question><q>L’album précédent, tu l’as écrit sur l’Afrique et celui-là, on a l’impression que tu l’as écrit sur l’Afrique…</q><r>Mokobé : Effectivement. Parce que, quelque part, on nous écoute aussi là-bas. Et j’avais besoin que les gens là-bas puissent aussi découvrir ces choses et apprécier.</r></question><question><q>En quoi cet album-là est-il encore plus ouvert sur le continent africain ?</q><r>Mokobé : Au niveau des thématiques. Par exemple, on prend Mamadou et Fatou, qui est une espèce de Roméo et Juliette version africaine, des morceaux comme Ya Fama ou Pépélé qui dure huit minutes à la fin, c’est des trucs comme ça que j’avais pas pu réaliser dans Mon Afrique et qu’il fallait absolument mettre dans Africa Forever. C’est pour ça que, quelque part, je pense que l’album est encore plus ouvert. Même musicalement.</r></question><question><q>T’as une expression que tous ceux qui te connaissent apprécient, c’est : « les jaloux vont maigrir ». Ca veut dire quoi et ça vient d’où ?</q><r>Mokobé : Ca vient d’Afrique, bien évidemment. Et c’est un peu comme un dicton-gilet pare balles, qui t’aide à avoir de la force dans la vie. Quelque part, la jalousie, c’est une maladie. Les gens veulent te broyer, te briser le dos. C’est un peu un message d’espoir.</r></question><question><q>Sur Moko Sinatra, on découvre un nouveau Mokobé…</q><r>Mokobé : Gros fan de Sinatra depuis 3 ans. J’aimais pas du tout au début, je connaissais pas spécialement, que de nom. Et un jour, je suis sur You Tube et je vois un encart Sinatra, je clique dessus et je tombe sur le morceau Fly Me To The Moon. Enorme ! Je me suis pris une baffe ! J’ai aimé cette élégance, cette classe, ce crooner qui, dés qu’on entend sa voix, ça applaudit. J’avais envie de faire ka même chose et de faire un pied de nez à toute la variété, à tous les médias qui parlent mal de l’Afrique. Notamment La Ferme Célébrités, toutes ces émissions débiles à la con. C’est un interlude, une introduction avant le gros morceau Africa Fiesta. J’aime bien me taper des petits délires comme ça.</r></question><question><q>C’est quoi ton plus gros souvenir de fête en Afrique ?</q><r>Mokobé : Le jour de l’an à Bamako. Enorme, c’est de la folie ! Parce qu’en vérité, y’a une chaleur humaine de fou. L’Afrique n’a peut-être pas les mêmes moyens que l’occident mais c’est incroyable quand ils décident de faire la fête, c’est dingue. C’est important de parler de ça aussi. C’est important de parler des problèmes mais parler aussi de la joie qu’on peut retrouver là-bas. Y’a pas une personne qui te sourit pas, out le monde s’éclate, y’a des couleurs dans tous les sens. Je vous promets de ramener des images la prochaine fois.</r></question><question><q>Après Beyoncé Coulibali, ici, on trouve de nouveaux personnages comme Rihannon ou 50 CFA. Ca vient d’où ?</q><r>Mokobé : C’est pas vraiment des clins d’œil à mes influences parce que Rihanna, c’est pas une de mes références. J’aime bien l’artiste, ce qu’elle dégage et le fait qu’elle soit toujours au top, c’est quelque chose de bien. Mais ici, je parle du phénomène des meufs qui se prennent pour Rihanna. C’est pour ça que je les ai appelées Rihannon. Pareil pour les mecs qui se prennent pour 50 Cent, les 50 CFA. </r></question><question><q>Et ces personnes-là, t’en a croisé beaucoup en Afrique ?</q><r>Mokobé : Non, pas en Afrique, ici ! Rihannon et 50 CFA, c’est à Garde du Nord, Chatelet, Château d’eau, Château rouge… </r></question><question><q>C’est quoi leurs caractéristiques ?</q><r>Mokobé : Une Rihannon, sa démarche est particulière, la manière de frimer, de toiser les gens, de s’inventer une vie. C’est pareil pour 50 CFA. S’inventer une vie et, même quand t’as pas les moyens, faire croire que t’en as. Tous ces petits clichés.</r></question><question><q>Autre histoire, celle de Mamadou et Fatou, une histoire qui se termine bien…</q><r>Mokobé : Oui, il fallait ! A un moment, j’ai voulu un peu la corser. Mais laisse tomber, j’avais envie que l’histoire soit belle de A à Z. </r></question><question><q>Finalement, t’as un petit côté Disney…</q><r>Mokobé : Oui, très. Un côté où j’ai envie que les choses, elles se passent bien. Y’a toujours des mauvaises nouvelles, ça change.</r></question></questions><artistes><artiste>Mokobé</artiste></artistes><link>http://www.welovemusic.fr/interviews/Mokob%C3%A9/4756-Mokob%C3%A9</link><label>Sony / Jive Epic</label><journaliste>Adeline Lajoinie</journaliste><dateDePublication>2011-11-23 12:15:48</dateDePublication><festival></festival><lastUpdate>1322118000</lastUpdate><image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4756_mokobe_interview_a3.gif</image_100x100><image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4756_mokobe_interview_bd.jpg</image_300x300><image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4756_mokobe_interview_f6.jpg</image_620x250></item><item><type>Interview</type><titre>Portugal, The Man</titre><accroche>&lt;p&gt;« Enregistrer cet album a été la pire expérience de ma vie ».&lt;/p&gt;</accroche><questions><question><q>Le nom de votre groupe est assez particulier, quelle est son explication ?</q><r>John (chanteur-guitariste) : Portugal. The Man est un peu comme Ziggy Stardust de David Bowie ou Sergent Pepper. Je dis cela dans une drôle de position, je tiens à le signaler (interview réalisée avec les 4 membres du groupe dans un même lit, ndr). Le Portugal a été choisi parce qu'un pays est un regroupement de personnes, et c'est ce qu'est le groupe : un groupe de personnes qui réagissent comme une seule. Le Portugal était le nom qui sonnait le mieux, honnêtement, et c'est un très joli endroit. Ca a été choisi de façon un peu aléatoire, et pour coller avec ce personnage à la Ziggy Stardust ou Sergent Pepper, on a rajouté The Man.</r></question><question><q>Depuis 2006 vous sortez un album par an. Comment faites-vous pour être aussi créatifs ?</q><r>John : Je ne sais pas. En fait ma famille fabrique des maisons, ils sont charpentiers. Et je suppose que c'est également ce que je fais : nous construisons des maisons chaque année. J'ai toujours vu cela de cette façon. Si tu es écrivain, tu écriras probablement davantage qu'une page en une année. C'est aussi ce qu'est un album, il s'agit de 12 petites histoires qui ne prennent que 10 minutes à être écrites, surtout si tu gardes des notes sur ce que tu peux être amené à vivre. Nous voyageons tellement que ça rend cela plus facile, grâce au vécu de nouvelles expériences, à la rencontre de nouvelles cultures. C'est ainsi qu'il faut voir la musique, les chansons sont autant de murs, toits, différents éléments qui constituent la maison. Ce n'est pas si extraordinaire que ça. Je pense que l'on pourrait vraiment parler de créativité si on sortait 3 ou 4 albums par an. Un an, c'est beaucoup de temps.</r></question><question><q>Vous pensez conserver ce rythme pendant toute votre carrière ?</q><r>- Zach (bassiste) : Oui on va continuer comme ça. C'est en quelque sorte une règle que l'on s'est fixée depuis nos débuts, on savait que l'on voulait sortir un album par an, et nous sentir bien entre nous et en tant que groupe. On va faire cela aussi longtemps que possible.&#13;
- Jason (batteur) : Ce que l'on recherche surtout c'est de tourner encore plus, nous rendre dans de nouvelles villes qui souhaitent nous accueillir, et bien entendu de prendre le temps de faire nos albums proprement.</r></question><question><q>« In the moutain, in the cloud » est votre premier album sur la major Atlantic. Qu'est-ce que cela change pour vous, en dehors du fait de devoir partager un lit à quatre ?</q><r>John : Et c'est notre chambre ! Au sein du groupe, cela ne change pas grand chose. A côté, nous travaillons avec de grands fans de musique. Il y a toute une histoire derrière Atlantic Records. Avec Atlantic Records, nous avons accès à des choses que nous n'avions pas auparavant, comme avoir différents producteurs, et essayer plusieurs choses. Nous voulions vraiment faire cela, avoir de nouvelles expériences. C'est bien d'avoir cette possibilité. Même avant que la musique ne se mette en place, il y avait déjà du travail accompli, c'était agréable qu'on nous laisse de la marge pour faire ce que l'on souhaitait. Nous avons tracé notre propre chemin, et nous nous retrouvons sur Atlantic, où sont également signé les Rolling Stones, Led Zeppelin, Aretha Franklin etc... Pour l'instant, tout se passe très bien.</r></question><question><q>Vous avez notamment travaillé avec Andy Wallace (Nirvana, At The Drive-In, ndr) pour cet album. Vous étiez fiers de l'avoir ?</q><r>- Zach : En fait c'est lui qui nous a appelé pour nous dire qu'il voulait travailler avec nous. Il avait entendu nos chansons avant, et nous sommes tous fans ce qu'il a pu faire. Nevermind de Nirvana est sans aucun doute l'élément déclencheur qui m'a fait prendre une guitare pour la première fois je pense. Ce qu'il a fait avec notre disque est juste épatant. Il s'en est vraiment préoccupé, s'est investi à fond dedans, et nous sommes très heureux de bosser avec lui.&#13;
- John : Oui c'est dingue. Je veux dire... Andy Wallace quoi. Il est tellement doué. Je pense qu'il a 63 ou 64 ans maintenant, il prend de l'âge, mais il se bonifie en même temps. C'était très cool. On avait déjà fait des test de mixage avec des gens d'Atlantic, et le résultat n'était même pas proche de ce que peut faire Andy Wallace. Et ce que je disais un peu plus tôt, c'est qu'il y a une grande différence entre ces différents mixs, entre les anciens albums et les plus récents, parce que sur ces derniers, on entend les choses bouger dans le son. On entend les changements de mix, les guitares alterner ou le chant rentrer dedans. Andy Wallace est capable de faire ce genre de choses que les autres ne sont pas capables de faire. Les autres mixeurs, ce qu'ils nous avaient envoyé sonnait plus comme du boulot d'ingénieur du son : ils mettaient tout à fond. Un groupe comme Kings Of Leon, leur album est juste lourd, puissant. Même les chansons lentes sont puissantes, exactement comme celles plus rock qui sont sur l'album. C'est très bien pour le côté rock'n'roll, ces gars ont des bottes de cow-boy, c'est bien. Mais le mix est perdu de cette façon je pense. Ils ont fait du très bon boulot, mais je pense que cette manière de faire ne fonctionnerait pas du tout pour nous. Il a amené des dynamiques à cet album, et les bons disques ont des dynamiques, voilà ce qu'Andy Wallace a fait.&#13;
- Ryan : Il a achevé la vision qu'on avait de l'ensemble. Il nous a rendu la vie plus simple en quelque sorte.</r></question><question><q>Cette fois encore vous avez travaillé avec Casey Bates. Les groupes ont l'habitude de dire que leur réalisateur attitré est le « cinquième membre du groupe ». Vous diriez que c'est le cas pour vous avec Casey ?</q><r>- John : C'est plutôt ça, oui. C'est une drôle de relation de travail que nous avons avec lui. Nous plaisantons toute la journée, jouons aux jeux vidéos. Je pense que ce qui fait que cela fonctionne avec lui, c'est qu'il comprend le groupe, comment on construit les choses, ce qui est plus difficile à cerner pour les autres réalisateurs, qui ont besoin de nous laisser plus d'espace. Des fois on a juste besoin de nous asseoir et de jouer à des jeux vidéos, et tout à coup on se lève et on se dit « ok, allons écrire une chanson ».&#13;
- Zach : Nous forçons Casey à nous faire confiance. Ca n'a pas été facile, mais c'est un très bon ami.&#13;
- John : Il est très cool. Le processus créatif du groupe est très étrange. J'ai l'impression que l'on écrit nos meilleures chansons quand on ne songe pas du tout à écrire de chansons.</r></question><question><q>Quelle est l'idée derrière le titre de l'album, In The Mountain, In The Cloud ?</q><r>John : Zach et moi avons grandi en Alaska. Et les montages et les nuages, c'est à peu près tout ce que tu vois tous les jours. La neige tombe, les nuages tournent autour. Il y a une autre raison à ce titre d'album. Il fait également référence à l'état dans lequel se trouve l'Amérique en ce moment. Ce sont surtout les remarques que peuvent nous faire les gens des autres pays qui nous y font penser, comme en Allemagne. J'ai eu cette drôle d'expérience avec un vendeur de kebabs au coin d'une rue, qui m'a demandé si je venais des Etats-Unis, on lui a bien entendu répondu plutôt que de l'ignorer, et on lui a dit que oui. Il nous a alors demandé de ne pas voter pour McCain mais pour Obama. Il était préoccupé par notre vie politique , et j'ai trouvé ça amusant, parce que je n'ai aucune idée de la politique allemande, je ne sais pas ce qui s'y passe. Et j'ai le sentiment qu'avec les restrictions budgétaires dans l'éducation, dans les arts, les classes de musique, on est vraiment en train de perdre beaucoup de la culture américaine. Les Etats-Unis sont un melting-pot, constitué de gens venant de partout, et on est en train de perdre cela. Pour moi, beaucoup d'américains vivent dans les nuages. Et constituent ainsi une montagne humaine. C'est quelque chose de visuel, venue d'Alaska en premier lieu.</r></question><question><q>Votre son a été en constante évolution, mais on sent que vous avez trouvé la bonne formule depuis The Satanic Satanist...</q><r>John : Je pense que nous sommes davantage concentrés désormais. Là où on voulait en venir depuis tout ce temps, et on peut l'entendre depuis le premier album, et le second, c'est d'essayer des choses, et de ne pas être trop spécifiques. C'est une faiblesse pour un groupe de se dire « on est un groupe de rock, faisons un autre album de rock ». La raison pour laquelle j'ai évoqué Kings Of Leon, c'est parce qu'ils sont dans cette position. Je me sens très mal pour eux, parce qu'ils génèrent tellement d'attentes. Ils pourraient faire un album aussi bon que l'autre, mais cela ne sera pas accueilli de la même manière. Ils doivent écrire de meilleurs chansons à chaque fois, explorer des choses. Un groupe comme Coldplay y parvient maintenant, sur les deux derniers albums. C'est une position étrange, mais Coldplay écrit de si bonnes chansons. Tu ne peux que souhaiter qu'ils continuent à en écrire, ils n'ont pas à être un groupe de rock. Tu n'as pas à être Radiohead, parce que les gens obtiennent de toi ce qu'ils veulent de toute façon. Je suppose qu'avec le groupe, vu comme an on a grandi, on pourrait partir dans plein de directions dans les structures, mais sur les deux derniers albums, c'est très difficile de comprendre les structures, alors on part sur d'autres choses, comme des plus gros refrains et ce genre de choses. Au final, tout cela tourne autour du songwriting. On tâche d'être plus concentrés, et je crois que l'on y parvient.</r></question><question><q>En parlant du songwriting, comment est-ce que vous composez dans Portugal. The Man ?</q><r>Zach : En général ça débute quand John et moi retournons en Alaska pour les vacances de Noël pour voir nos familles. La plupart du temps passé là-bas, John compose sur sa guitare dans la chambre de ses parents. Il arrange les mélodies, je le rejoins et on envoie ça aux autres gars qui sont de leur côté en train de passer les fêtes en famille, on commence à en parler, et après on se rend en studio. John arrive avec le squelette de la chanson et on vient tous se mettre dessus.&#13;
?	John : Vous érigez les murs.&#13;
?	Zach : On érige les murs oui, c'est sympa. On construit cela depuis les fondations. On parvient à vraiment bien travailler tous ensemble. Pour le dernier album en tout cas. Mais oui la plupart du temps, John arrive avec ses idées. Comme on disait plus tôt, nous sortons un album par année. Il est vraiment bon à constamment avoir des idées et du contenu, ce qui nous permet de garder une certaine spontanéité. Nous nous faisons tous confiance, et si quelqu'un n'aime pas quelque chose alors que tout le monde l'apprécie, on essaie d'améliorer ça pour que tout le monde apprécie ce qu'on fait.</r></question><question><q>Vous avez deux aspects dans votre musique, avec donc ce côté expérimental, et celui plus direct de chansons comme « Got It All ». Comment parvenez-vous à les combiner ?</q><r>John : Je pensais justement à ça l'autre jour. Je n'étais pas en train d'en parler, je ne faisais qu'y penser. Notre groupe n'est pas un groupe de rock dans le sens le plus basique du terme. C'est plutôt ce que doit être le rock pour moi, à savoir être expressif, oscillant entre des chansons qui sont faciles à écouter et d'autres plus sophistiquées. Je ne sais franchement pas d'où cela vient, en dehors de choses comme les Beatles et Pink Floyd. Nous ne sonnons pas comme ces groupes, mais ils ont également fait ça. Il s'agit plus de trouver un ton, et de livrer une mélodie qui soit agréable à écouter. Tout cela vient ensemble. Il y a des tonnes d'influences. Il y a plein d'influences partout. C'est la manière dont ça vient. Je trouve ça super, parce que c'est sur quoi repose Portugal. The Man. Nous n'essayons pas de sonner plus lourd que nous le sommes, ou plus arty, on est nous-même. C'est comme ça que ça sonne.</r></question><question><q>Cet album est plus optimiste que « American Ghetto ». C'est parce que vos vies étaient plus paisibles au moment de le composer ?</q><r>- John : Oh, enregistrer cet album a été la pire expérience de ma vie ! Au final, tout est bien à sa place. Mais quand nous sommes allés pour la première fois en studio, nous communiquions vraiment. Nous avions amené les chansons, mais nous ne pouvions même pas les enregistrer. John Hill devenait dingue, j'en suis sûr. Il n'avait pas bossé avec nous comme l'a fait Casey Bates, qui savait à quoi s'attendre. Mais John ne comprenait pas, il nous disait « mais qu'est-ce qui se passe ? Vous êtes un groupe, vous avez fait 5 albums ensemble, je veux qu'on enregistre cet album en live ». Nous ne pouvions pas le faire, je le savais et je lui ai dit. Il était complètement à la ramasse. Andy Wallace a tout rassemblé et on a parlé de choses comme le White Album, des chocs entre les sons, de l'orchestre qui déboule, mais sans jamais essayer de suivre quelque chose de déjà tracé. Ca a été un mix vraiment très intense, et Andy l'a fait à merveille. Il écoutait tout ce que l'on disait, était d'accord et faisait ce qu'il fallait. Pour American Ghetto, il était plus sombre parce que nous avons travaillé avec Paul Kodrie et Anthony Saffery de Cornershop, et ils font des choses plus sombres. Cet album a été enregistré directement après The Satanic Satanist. Il me semble que nous avons passé 10 jours en studio, à monter tout cela ensemble. C'était un album très rapide, et il me semble que c'était pendant l'hiver à Boston. Ce n'est pas la meilleure période pour se trouver à Boston. Ce sont ces expériences qui ont sans doute amené à ce que le résultat soit un petit peu plus sombre. Enfin, pour mon cas.&#13;
- Zach : Oui, dans les paroles, beaucoup de sujets concernent directement John. C'est cool. J'aime que ça parle du fait de grandir en Alaska, ou des années adolescentes où il a commencé à voir de mauvaises choses se produire. The Satanic Satanist traitait beaucoup de lui, grandissant avec sa famille, au milieu de nulle part, avec plein de choses positives autour. Et quand il a commencé à sortir pendant l'adolescence, il a vu des choses dans les petites villes, comme des gens s'adonner à l'alcool, aux drogues, et d'autres mauvaises choses.&#13;
- John : Il y a beaucoup de drogues en Alaska. Et beaucoup de flingues en Alaska. Il y a aussi beaucoup de bagarres en Alaska. C'est un bel endroit, mais c'est un endroit où les gens vont pour se retirer de tout le reste, ou bien pour se faire de l'argent. Nous avons commencé à faire un groupe parce que nous aimons faire de la musique. J'aurais pu me faire plein de fric en Alaska, à construire des maisons. Je l'ai fait avant d'être dans un groupe. C'est une bonne chose de l'avoir fait quand j'étais jeune. Maintenant j'ai un chez moi, et plein de trucs, et ça me donne plein de perspectives, grâce aux choses que m'a appris mon père quand j'étais petit, comme mettre mon argent de côté. Même si à l'époque je me disais plutôt « Cause toujours papa, je vais m'acheter quelque chose ». Au lycée il n'y avait que des alaskiens qui faisaient les alaskiens : il y avait de la drogue, des armes et des bagarres. C'est à propos de cela qu'était cet album. Ces gosses, ils ne pouvaient pas simplement sortir et passer du bon temps.</r></question><question><q>L'album se termine par la chanson Sleep Forever. Est-ce que c'est un choix qui vous est apparu évident au moment d'agencer les titres du disque ?</q><r>John : Ce qu'il y a de marrant à propos de Sleep Forever, c'est que nous avions terminé tout l'album. Mais tous les gens autour de nous, y compris les réalisateurs, n'arrêtaient pas de nous demander d'écrire une autre chanson. Pour moi il n'y avait pas moyen, je venais de passer la pire année de ma vie et ils voulaient que je leur écrive une autre chanson ? Et durant les trois derniers jours de studio, on a écrit Share Me With The Sun, qui est l'avant-dernière chanson, et j'avais décidé que c'était fini, que l'album était bouclé. Mais on a traîné avec Casey, sans vraiment planifier de jouer de la musique, et pour je ne sais quelle raison, Sleep Forever est venue pendant les 3-4 derniers jours de studio, alors que la deadline approchait à grands pas. J'ai en quelque sorte écrit cette chanson par accident, et elle tenait parfaitement sa place en tant que dernière piste de l'album. Nous n'avions pas encore de véritable moment de fermeture à l'album à ce moment-là. Et cette chanson l'a fait.</r></question><question><q>Vous avez été victimes d'un vol de matériel dans votre van cet été. Est-ce que les voleurs ont été retrouvés ?</q><r>John : En fait -et je vais porter des accusations- le voleur a été retrouvé. Mais il a voulu la jouer malin en déclarant qu'il n'avait fait que racheter tout le matériel pour 500 dollars. Et pour cette somme, on reste dans la catégorie « petit délit » et pas dans la catégorie « crime ». Donc bien joué de sa part, sauf qu'il a déclaré qu'il savait que le matériel avait été volé, et là ça redevient un crime. Les criminels ont cette limite d'intelligence. Il lui suffisait de dire qu'il ne savait pas que ça avait été volé, mais il n'en a même pas été capable. Mais ils ont retrouvé la plupart de notre équipement dans sa maison, presque tous nos amplis, nos pédales, toutes les guitares à une exception près, qui a été vendue, et trois claviers qui manquaient. Mais on nous a aidé, avec Fender et Gretsch qui nous ont offert des guitares, Orange qui nous a fourni des amplis... tout le monde a été d'une grande aide. Et puis on a une assurance qui couvre cela. J'espère que l'on récupérera ce qu'il manque encore, il s'agissait de pièces uniques. Je n'ai encore jamais vu une basse comme celle que Zach avait. </r></question><question><q>Votre musique serait parfaite pour la bande-originale d'un film. Si vous pouviez en choisir un pour la réaliser, lequel choisiriez-vous ?</q><r>John : N'importe quoi de ce que peut faire Quentin Tarantino. Ca me rendrait dingue de pouvoir faire cela. Il est carrément mon réalisateur préféré avec Stanley Kubrick. Ou Paul Thomas Anderson, il est bon aussi. </r></question><question><q>Le premier titre de l'album est So American : est-ce que vous pouvez me citer quelque chose de « so american » que vous détestez ?</q><r>- John : L'attitude, je suppose. Nous sommes américains. J'aime l'Amérique. Il y a de très belles choses en Amérique, comme l'éthique au travail. Il y a des villes comme New York où le monde entier est représenté, tellement il y a de cultures qui s'y côtoient. Mais je ne suis pas très à l'aise avec... je ne vais pas dire le midwest, c'est trop spécifique, mais la classe populaire, parce que ce sont juste des gens pauvres et conservateurs. Ils font juste ce qu'il y a de plus mauvais pour eux. On délaisse l'art à l'école, mais on a apporté Taco Bell et MacDonald's à la cafétéria. Ils font des choses comme cela parce que c'est facile. C'est plus facile pour eux de mettre cette nourriture-là dans la bouche de leurs enfants. La pire des choses, c'est le système de santé. Il y a des multi-millionnaires dans les talk-show qui sont parvenus à convaincre les gens les plus pauvres qu'ils n'avaient pas besoin de système de santé ! C'est la pire des choses pour eux. Non seulement ils n'en veulent pas, mais ils s'énervent et combattent la réforme que le gouvernement veut faire passer sur la santé ! Je ne pense pas qu'ils comprennent que c'est meilleur pour eux, que c'est ce qu'il leur faut. Ce ne sont pas forcément les riches qui en profiteraient, mais surtout les gens des classes les plus pauvres, parce qu'ils ne peuvent pas accéder aux soins médicaux, qui sont trop chers. C'est très bizarre, et typiquement américain. C'est comme si ils se conservaient ce droit, parce qu'ils pauvres, et c'est étonnant de voir à quel point ils peuvent se faire mal à eux-mêmes avec ce comportement. Ils détestent tous les musulmans, sont racistes, ce qui n'est tellement pas nécessaire.&#13;
- Zach : C'est de la peur. Ils ignorent tellement de choses qu'ils se font du mal à eux-mêmes.&#13;
- John : Ce qui est vrai avec la réforme sur la santé, c'est que si l'on faisait cela, les docteurs passeraient à 30 000 dollars par an, comme les professeurs. Ce sont des emplois qu'il faut soutenir. Les professeurs devraient être les gens les mieux payés du pays. Ils enseignent à nos enfants, au futur du pays, leur apprennent comment être de bons citoyens. Les gens se conduisent comme ça, ils se disent « on est américains, on peut faire ce qu'on veut ».</r></question><question><q>Et quelque chose de « so american » que vous aimez ?</q><r>John : L'éthique au travail. Il y a de merveilleuses choses aux USA. Il y a cette oportunité de pouvoir faire tout ce que l'on souhaite, mais si tu ne te bouges pas toi-même, si tu ne t'en donnes pas les moyens, tu n'en seras pas capable. Il faut être motivé, savoir se conduire, aller à l'école. Beaucoup de personnes ne le font pas alors qu'elles devraient. C'est un très bon système qui peut permettre, aussi cliché que cela puise paraître, à n'importe de nourrir l'ambition de devenir président. Quand tu vois que même Georges Bush l'a été pendant 8 ans, tu peux te dire « je peux faire ça, je peux faire ce boulot ». Moi, je ne peux pas, mais en fait lui non plus. Jason a lu son bouquin, c'est plutôt marrant.</r></question><question><q>Quel est le meilleur endroit pour écouter et apprécier In the Moutain, In The Cloud ?</q><r>- Zach : Dans la montage, dans les nuages. Qu'est-ce que t'en dis Jason ?&#13;
- Jason : Des fois j'aime bien l'écouter en marchant, avec un casque. Tu peux aussi t'asseoir dans la nature. Mais je dirais juste qu'il faut l'écouter au casque.&#13;
- John : Oui, avec le travail d'Andy Wallace il y a beaucoup de choses à entendre et écouter. Le mp3 n'est pas le meilleur format pour l'écouter, parce que le son est trop compressé, et ça donne un peu de distorsion. C'est un album qu'il faut écouter tout seul dans son coin. Ce n'est pas de la musique de fond sonore, parce que c'est très intense. &#13;
- Jason : Ce qui est pratique avec ce disque, c'est que tu peux l'écouter le matin et qu'il te fera penser à tout ce que tu as à faire dans la journée, mais tu peux aussi l'écouter le soir. Et tu te dis « merde, c'est un album que je peux aussi écouter pour aller dormir. » &#13;
</r></question></questions><artistes><artiste>Portugal. The Man</artiste></artistes><link>http://www.welovemusic.fr/interviews/Portugal._The_Man/4721-Portugal%2C_The_Man</link><label></label><journaliste>Sébastien Delecroix</journaliste><dateDePublication>2011-11-14 14:58:23</dateDePublication><festival></festival><lastUpdate>1321858800</lastUpdate><image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4721_portugal the man_interview_86.gif</image_100x100><image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4721_portugal the man_interview_f0.jpg</image_300x300><image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4721_portugal the man_interview_42.jpg</image_620x250></item><item><type>Interview</type><titre>Brooke Fraser</titre><accroche>"D'après moi, j'ai écrit Something In The Water parce que je voulais une chanson qui soit pure, mais également quelque chose qui soit efficace en concert"</accroche><questions><question><q>Ton père a été un joueur des All Blacks, j'imagine que la victoire de la Nouvelle-Zelande à la Coupe du Monde de Rugby t'a fait plaisir ?</q><r>Oui. Oui oui (en français dans le texte, ndr).</r></question><question><q>Le rugby est très important là-bas, comment est-ce d'y grandir quand on est une fille, et plutôt intéressée par la musique ?</q><r>C'est bien. La Nouvelle-Zelande est peut-être un pays un peu fou, mais on ne te juge pas mal si tu ne sais pas jouer au rugby.</r></question><question><q>Et qu'en est-il de la scène musicale ?</q><r>La Nouvelle-Zelande est vraiment un endroit idéal pour être un artiste, et ce dans n'importe quel domaine. Pour un pays aussi petit, nous sommes assez équilibrés, et il y a beaucoup d'investissement dans le secteur artistique. Que tu sois peintre ou musicien, il y a un fort soutien culturel. Le gouvernement vient beaucoup en aide aux différents arts, ne serait-ce qu'à travers l'école. Quand tu es une personne créative, la Nouvelle-Zelande est vraiment un pays idéal pour grandir. </r></question><question><q>Est-ce que tous les superbes paysages du pays ont une influence sur cette création artistique ?</q><r>Je ne sais pas vraiment. Tout simplement parce que je ne me suis jamais rendue compte que je vivais dans un si beau pays avant d'être plus âgée et de voyager dans d'autres pays. C'est là que j'ai commencé à me demander « pourquoi cet endroit est-il aussi moche ? » quand j'arrivais quelque part. Quand tu grandis, tu ne connais que ce qui t'entoure. Donc je ne pense pas que l'on puisse être conscients de la beauté de l'endroit dans lequel on se trouve avant d'en avoir découvert d'autres, et pas seulement à la télévision.</r></question><question><q>Flags est ton troisième album, mais le premier à sortir en Europe. Pourquoi ta musique a-t-elle mis tant de temps à arriver ici ?</q><r>Je pense que les choses se sont toujours déclenchées au bon moment dans ma carrière. Il y a quelques années à Sidney, quand l'album ne sortait pas dans d'autres endroits, ça aurait pu être frustrant pour une jeune artiste, à se demander « pourquoi les choses ont-elles l'air aussi difficiles ? ». Mais maintenant, avec le recul, je me rends compte que les choses se sont déroulées exactement comme il le fallait. Je ne pense pas que j'aurais été prête, aussi bien en tant qu'artiste qu'en tant que personne, à franchir cette étape. Pour moi, c'est le moment idéal, et je suis heureuse que le troisième album soit le premier ici.</r></question><question><q>Tu as donc pu faire ta première tournée européenne cette année : comment c'était de rencontrer ces nouveaux publics ?</q><r>Cela a été assez amusant. C'est en fait très égoïste de ma part, mais c'est génial de pouvoir être ici pendant une longue période. C'est encore plus rafraîchissant quand tu n'as été qu'aux Etats-Unis pendant des années,de pouvoir être en tournée et avoir une journée de repos, c'est plus agréable de la savourer ici à Paris plutôt qu'en Idaho aux USA. Etre ici me rend heureuse.</r></question><question><q>Quel est le meilleur public européen selon toi ?</q><r>Oh tu ne peux pas me demander ça, c'est terrible ! Tous les publics sont très différents. En Allemagne, ils sont très polis, en Italie, très fous et passionnés. Les français ont un haut niveau de culture, ils sont très cultivés, avec des goûts très particuliers. Ca peut leur prendre un peu de temps avant d'adhérer et de se mettre à suivre le mouvement. Vous observez et analysez avant de décider si vous allez apprécier ou non.</r></question><question><q>Et tout le monde tape bien dans les mains en rythme ?</q><r>Il me semble, oui.</r></question><question><q>Après ton deuxième album, tu as tellement tourné que tu as envisagé de faire une pause. Qu'est ce qui t'a ramenée à la musique ?</q><r>Je pense que j'ai des multitudes d'explications différentes pour cela quand je suis en tournée. La vie en tournée est vraiment difficile, et ce n'est pas quelque chose de normal. Il y a la partie artiste qu'il faut distinguer dans sa vie, parce qu'elle correspond à une fausse réalité. Pour moi, c'est par exemple très contrasté en ce moment-même, parce qu'il y a encore trois jours j'étais en Ethiopie, dans un village, et me voici à Paris pour te parler de moi et de ma musique. Ce n'est pas vraiment quelque chose de réel, ou de normal dans un sens. J'ai appris à vivre avec ces différents aspects, cette balance entre les deux, malgré toutes les frustrations que cela génère. Mais ce qui me permet de continuer, d'aller de l'avant, d'écrire de la musique et de partir en tournée, c'est de me rappeler de ce qu'il est possible de faire quand tu bénéficies d'une plate-forme, et cela fait entièrement partie de ma motivation.</r></question><question><q>Pourquoi avoir choisi Flags comme titre d'album ?</q><r>Je l'ai choisi pour établir une métaphore avec l'histoire de l'humanité. Quand je l'ai écrit, je passais beaucoup de temps dans des endroits abandonnés des Etats-Unis. J'ai toujours été fascinée par les choses vieilles et sur le déclin. J'aime me rendre dans des lieux abandonnés, et m'imaginer qui a pu vivre ici, et comment, où ils ont pu se rendre après et qui sont leurs descendants maintenant. Je lisais beaucoup sur l'histoire de l'Amérique alors, sur le pays, les personnages, et c'est là que m'est venue l'image des drapeaux que les hommes dressent sur les territoires qu'ils occupent.</r></question><question><q>L'album est porté par le tube Something In The Water. Est-ce que quand tu as écrit cette chanson tu as senti que tu tenais quelque chose de spécial ?</q><r>D'après moi, j'ai écrit Something In The Water parce que je voulais une chanson qui soit pure, mais également quelque chose qui soit efficace en concert. Je n'avais pas encore de chanson de cette trempe. Je pense que d'un point de vue personnel, je voulais une chanson qui contrebalance avec l'aspect plus lourd des matériaux que j'avais à disposition sur cet album. J'ai été très enjouée par ce morceau, et je ne soupçonnais pas combien les personnes allaient pouvoir s'y sentir connectés. Je dois beaucoup à cette chanson, elle m'a vraiment ouvert beaucoup, beaucoup de portes. Je ne sais même pas si je serais ici en Europe si il n'y avait pas eu cette chanson, donc je lui en suis très reconnaissante.</r></question><question><q>Qu'est-ce qu'il y a dans l'eau ?</q><r>Pour être honnête, j'ai remarqué dans une précédente interview aujourd'hui qu'il n'y avait pas de référence pour les autres personnes, mais de là où je viens, il s'agit d'une expression que l'on emploie quand quelqu'un pète un peu les plombs.</r></question><question><q>Et quand a-t-elle été composée pendant l'écriture de l'album ?</q><r>Plutôt sur la fin en fait. Sur chaque album, il y a toujours une chanson qui vient se glisser vers la fin. Pour celle-ci, il me semble que je l'ai écrite seulement une semaine avant de me rendre en studio. Ca fait partie du processus maintenant, je sais pertinemment qu'une chanson va se glisser sur la fin. En fait je compte même là-dessus. Sur ce coup, je suis on ne peut plus réjouie qu'il s'agisse de « la » chanson.</r></question><question><q>Avec une chanson comme « Who Are We Fooling ? », on se demande si tu n'attribues pas l'atmosphère mélancolique au piano, et le côté plus catchy à la guitare quand tu composes ?</q><r>C'est exactement ça. C'est pour ça que je me suis mise à la guitare. Je jouais du piano depuis que j'avais sept ans, et j'ai commencé à écrire quand j'en avais douze. Avec le piano, je me suis aperçue que je composais beaucoup de ballades et de chansons plutôt mélodramatiques. C'est pour ça que je suis passée à la guitare, et que maintenant je compose davantage à la guitare, mais peut-être qu'il est temps de revenir à l'ancienne formule, ou de tenter d'autres choses. On ne sait jamais.</r></question><question><q>Tu as vécu à Los Angeles, et maintenant à Sidney. Est-ce que tu penses que ces endroits t'ont influencée, et que Flags aurait sonné différemment si tu l'avais écrit en Nouvelle-Zélande ?</q><r>En fait je suis quelqu'un de très nomade. J'habite à Sidney, je l'adore et c'est chez moi, mais l'année dernière je n'ai dû y être qu'un mois sur toute l'année. Plutôt qu'un endroit donné, je pense que ce sont plutôt les voyages qui ont influencé mon écriture et mes albums. Je ne sais pas ce que c'est d'écrire un album dans un seul endroit en particulier, à part pour mon tout premier évidemment. Je suis de Sidney, mais je pense que mes différents voyages et situations géographiques influencent mon travail</r></question><question><q>Il y a beaucoup de personnages dans Flags. Est-ce que tu penses que c'est un nouveau point de départ dans ton écriture ?</q><r>C'est quelque chose que j'ai volontairement voulu utiliser, d'introduire de nouveaux personnages et de raconter des histoires, parce que je ne l'avais jamais fait auparavant. Mes chansons étaient à la première personne, et très centrées sur moi, parlant de ce que je faisais, ce que je pensais. Je voulais vraiment faire évoluer mes perspectives. Voir si j'en étais capable déjà, parce que je ne savais pas si j'allais y arriver. Beaucoup de mes histoires sont influencées par Joni Mitchell, qui a cette capacité à vous faire pénétrer dans un autre monde, une autre époque. Je voulais voir si moi aussi j'en étais capable, si je pouvais utiliser des personnages, raconter des histoires. Donc oui, c'est quelque chose que j'ai envie de continuer à faire, que je veux encore explorer. Quand on écrit des chansons, on cherche toujours à essayer des choses que l'on a jamais essayées avant, et ce sera encore mon angle d'attaque pour le prochain album.</r></question><question><q>Tu es très impliquée dans des actions caritatives. Est-ce que tu penses que c'est important pour un artiste d'utiliser sa popularité pour informer les gens sur ce qui ne va pas ?</q><r>Je pense que durant l'histoire, ce sont les artistes, les poètes et les peintres qui ont toujours écrit sur le changement ou l'évolution de la société, peut-être même bien plus que les politiques ou les parlementaires. Ils sont capables de changer les choses parce qu'ils ont se pouvoir de capter l'imagination des gens, de raconter des histoires. Je ne pense pas que chaque artiste doive forcément prendre position et s'impliquer, parce que nous sommes tous maîtres de nos décisions. Mais pour moi, c'est un des raisons pour laquelle j'ai été mise sur terre, et je suis chanceuse d'avoir la musique à utiliser pour attirer l'attention des gens. Et aussi longtemps que cela dure, je peux en faire quelque chose de bien, alors je le fais.</r></question><question><q>L'année dernière pour tes 27 ans, tu demandais à tes fans de verser 27 dollars à l'association Charity Water. Est-ce que tu vas le faire pour chacun des tes anniversaires ?</q><r>Je ne penses pas, non. Il faut conserver un esprit innovant. Je n'ai pas envie de contraindre mon public à faire quelque chose de systématique. C'était l'année dernière, et je venais juste de terminer mon album donc j'avais une grosse pause, durant laquelle je me consacrais à ce projet. La semaine dernière j'ai pu me rendre dans le village qui avait pu bénéficier de ce projet. Mais je maintenir ça vivant, de continuer à concerner les gens, mais pas en faisant la même opération encore et encore.</r></question><question><q>Comment était-ce, de se rendre en Ethiopie pour voir les effets de ce projet ?</q><r>C'était génial, génial. On en a profité pour faire une vidéo sur ce qui avait été fait, et je reste très passionnée par ce qui s'y passe.</r></question><question><q>Il y a 7 ans tu as fait la première partie de David Bowie : quel effet cela t'a fait ?</q><r>J'ai pu le rencontrer. J'ai fait sa première partie pour une date unique en Nouvelle-Zélande, c'était incroyable pour moi en tant que jeune artiste. J'ai été très impressionnée par lui en tant que personne. C'était un grand honneur pour moi de pouvoir jouer avec une telle icône artistique de notre époque.</r></question><question><q>Et quels sont les artistes qui t'ont donné envie de faire de la musique ?</q><r>Je pense que ce qui a fait mon désavantage -ou mon avantage selon le point de vue que l'on adopte- c'est que je n'ai pas grandi dans une famille musicale. Quand j'ai commencé à écrire des chansons, la seule musique que je connaissais était celle que j'entendais à la radio, à la télévision ou dans les films. En fait à douze ans mon musicien préféré devait être Alan Milton, celui qui faisait les musiques des films Disney ! C'est pour cette raison que je pense que ma musique est devenue plus intéressante, parce que j'ai découvert mes influences plus tard dans la vie. Mais peut-être que c'est pour cela que je n'ai jamais ressenti la pression d'écrire de la musique cool, et que je me suis focalisée sur l'idée de capturer quelque chose qui correspondait à mes perspectives, à mon ressenti à un moment donné, plutôt que de vouloir être à la mode ou ce genre de chose. </r></question><question><q>Si tu pouvais choisir un film dont tu réaliserais la bande originale, lequel choisirais-tu, un Disney ?</q><r>J'adorerais faire un film Disney ! Hum, un film silencieux. Un film des années 20, qui serait uniquement instrumental.</r></question><question><q>Selon toi, quel est le meilleur endroit pour écouter et apprécier Flags ?</q><r>Bonne question. Je dirais qu'il faut l'écouter en vinyle, dans une maison de campagne. Ou alors l'écouter très fort, sur une autoroute. Mais en conduisant prudemment, avec la ceinture de sécurité !</r></question></questions><artistes><artiste>Brooke Fraser</artiste></artistes><link>http://www.welovemusic.fr/interviews/Brooke_Fraser/4735-Brooke_Fraser</link><label></label><journaliste>Sébastien Delecroix</journaliste><dateDePublication>2011-11-16 14:46:36</dateDePublication><festival></festival><lastUpdate>1321599600</lastUpdate><image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4735_brooke fraser_interview_4d.gif</image_100x100><image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4735_brooke fraser_interview_72.jpg</image_300x300><image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4735_brooke fraser_interview_1d.jpg</image_620x250></item><item><type>Interview</type><titre>Adam Cohen</titre><accroche>&lt;p&gt;« Beaucoup de fils entrent dans la même entreprise que leur père. Il y a eu Jésus, il y a le petit Cohen. »&lt;/p&gt;</accroche><questions><question><q>Comment on se prépare à une tournée de deux mois loin de chez soi ?</q><r>J'ai trop de valises. Trop d'affaires. J'ai 5-6 pantalons, 10 chemises, j'ai des paquets et des paquets de choses pour mes toilettes. J'ai des grosses inquiétudes. On les met aussi dans les valises, nos inquiétudes. Il faut également mettre dans la valise beaucoup d'ambition, d'énergie, d'espoir. C'est difficile, on quitte les gens qu'on aime, mais c'est mon boulot. C'est quand même un luxe immense. Je dis à mes pauvres amis qui ne sont « que » à Los Angeles par exemple, que je vais à Prague, à Varsovie, à Istanbul, à Madrid, à Londres, à Paris, à Amsterdam, à Copenhague. Je ne leur dis pas que juste après le concert je monte directement dans le bus et que je pars pour un autre endroit. Mais c'est un luxe.</r></question><question><q>Est-ce que ce que cette routine en tournée peut faire naître un sentiment de lassitude ?</q><r>Ca devient un porno. Bandez ! Baisez ! Jouissez ! Recommencez ! C'est un peu comme ça, la tournée.</r></question><question><q>Il s'est écoulé 7 ans depuis votre second album, Melancolista. Pourquoi autant de temps ?</q><r>J'ai toujours du mal avec cette question, parce que c'est une erreur de penser que j'étais assis sur mes mains pendant 7 ans. J'ai sorti 2 disques en 2004. Après la promo et les tournées, on est en 2006. 2006 je me fais larguer, je n'ai plus de maison de disque, j'essaie de réorganiser ma vie. Il y a la décompression d'abord, puis le questionnement « qu'est-ce que je vais faire de ma vie, où vais-je, comment faire en sorte que les gens s'intéressent à moi ? ». J'ai réessayé de construire des projets pour qu'on s'intéresse à moi, cela n'a pas marché. Après j'ai eu un enfant, en 2007. Après ça je me suis mis à écrire un scénario. Après ça j'ai commencé à être l'ambassadeur des œuvres d'art de mon père (Leonard Cohen, ndr) dans le monde entier, pour les exhibitions : beaucoup de voyages. Après ça j'ai fait de la musique pour les pubs, les films, la télé, pour un porno... J'ai écrit et réalisé un autre disque pour mon groupe de rock, qui n'est jamais sorti. Les gens ne s'y intéressaient pas. Et finalement, il y a le disque que je viens de sortir. Donc j'ai été occupé, c'était infernal. J'étais diaboliquement occupé ces dernières années, comme jamais auparavant. Tout ça pour dire que j'ai tout fait, j'ai tout fait pour gagner ma vie. Une fois qu'on a un enfant, on a un déclic. Quelque chose se passe, on sent une responsabilité très très forte. Non seulement de gagner sa vie, mais aussi de faire quelque chose dans sa vie.</r></question><question><q>D'où l'idée d'appeler l'album « Like A Man » ?</q><r>C'est sûr que c'est vraiment le thème de ma vie, « like a man » : assumer la responsabilité que j'ai eu du mal à assumer auparavant. Etre l'homme que j'ai toujours voulu être, trouver les caractéristiques, les traits, que je reconnaissais chez mon père et que je voulais avoir chez moi mais que je n'avais ni la sagesse ni le courage -non pas d'accepter- mais de démontrer. </r></question><question><q>Musicalement cet album est très proche de ce que fait votre père. Est-ce qu'il s'agit d'un passage de témoin en quelque sorte ?</q><r>Je me suis retrouvé à table avec mon père d'un côté et mon fils de l'autre, et j'ai ressenti une si forte connexion à la tradition dans laquelle j'ai été élevé, et à une certaine responsabilité. Donc oui, ce disque a été fait pour mon fils. Un jour il va consulter mon œuvre comme j'ai consulté l'œuvre de mon père et je voulais à tout prix qu'il ne soit pas embarrassé.</r></question><question><q>Quelle est la signification de cette pochette, avec le chapeau qui fait pleuvoir sur vous ?</q><r>J'ai tout simplement trouvé l'image évoquante. J'avais eu un problème avec l'artiste graphique que m'avait donné la compagnie de disques, je ne m'entendais pas très bien avec lui. Un soir j'étais sur internet, j'ai mis le nom de mon disque sur Google Images, et j'ai vu un artiste avec cette image. J'ai contacté la personne pour demander à utiliser l'image, et elle a dit oui. Je l'ai présentée à la maison de disque, qui m'a fait remarquer qu'il n'y avait pas mon visage sur l'image. J'ai dit « Tant pis, c'est une belle image, on n'est pas obligé de tous avoir notre visage sur la pochette ». Mais ils m'ont convaincu de mettre un petit bout de mon visage sur l'image, tout simplement. </r></question><question><q>Il se dit que votre déclic pour cet album aurait été de jouer Bird On The Wire à Barcelone en 2007...</q><r>Ce n'est pas exactement cela. C'est ce qu'on dit, et je ne corrige pas cette notion parce qu'elle a été un moment déclencheur. J'ai catégoriquement dit non à ce genre de choses toute ma vie, et une fois quand j'avais 34-35 ans, j'ai finalement dit oui. Je me suis retrouvé sur scène en jouant pour la première fois une chanson de mon père. Je ne les avais même jamais apprises, ses chansons. Et c'était cathartique. </r></question><question><q>Vous avez signé sur la maison de disques Cooking Vinyl. Comment cela se passe avec ce label ?</q><r>Je ne sais pas du tout. Ce n'est pas moi qui ai à faire avec ma compagnie de disques, ce n'est pas moi qui suis allé les chercher. Franchement, je n'ai pas de relations avec Cooking Vinyl. En fait j'ai réalisé avec ma petite carrière, que je n'ai pas un talent énorme quand il s'agit du buisness. Donc je ne m'en préoccupe pas du tout ?</r></question><question><q>Au moment de lancer votre carrière, est-ce que vous avez pensé à prendre un pseudo, ou bien vous étiez totalement prêts à assumer votre nom, qui d'ailleurs pourrait sans doute vous ouvrir quelques portes ?</q><r>J'ai toujours été fier de mon nom et de mon père, donc je n'ai jamais considéré un autre nom ?</r></question><question><q>Mais est-ce que ce nom met plus de pression sur vos épaules ?</q><r>C'est sûr que les gens lèvent un sourcil quand ils l'entendent. Ca ouvre des portes. Mais l'expression que l'on voit sur les gens une fois qu'on a ouvert cette porte, c'est souvent une expression peu favorable. Quoi que je fasse, je suis toujours comparé à mon père. C'est naturel, et ce que j'ai toujours vécu, donc je ne me plains pas. Mais il y a beaucoup de déception inscrite sur le visage des gens, que je sois trop comme mon père ou bien pas assez. Cette expression a été visible sur le visage de beaucoup de gens, durant toute ma vie.</r></question><question><q>Avec ce disque, on a l'impression que vous faites tout le contraire de « tuer le père », mais que vous cherchez plutôt à continuer à le faire vivre à travers vous ?</q><r>C'est une belle question. Je suis finalement, à 39 ans, en possession des clés du magasin de la famille. J'occupe finalement un poste honorable dans le buisness familial. Je ne sais pas pourquoi cela a pris autant de temps, je ne peux pas me concentrer là-dessus. Ce que je veux, c'est célébrer mon père maintenant, je veux l'honorer, et faire partie de cette expérience qui est en fait très typique. Beaucoup de fils entrent dans la même entreprise que leurs pères. Il y a eu Jésus, il y a le petit Cohen.</r></question><question><q>Beaucoup estiment qu'il est plus facile de créer quand on est dans une période de crise, de souffrance. Est-ce que vous diriez que c'est votre cas ?</q><r>Quand on est très contents et qu'on rit, qu'on fume et qu'on danse, on a rarement envie d'écrire. C'est tout ce que je peux dire sur ce sujet.</r></question><question><q>Vous avez vécu dans beaucoup de villes et pays différents. Est-ce que vous pensez que ces différents endroits ont chacun eu une influence sur votre démarche artistique ?</q><r>Certainement. Je puise des expériences que j'ai vécues. Ce ne sont pas nécessairement Paris, Los Angeles ou New York, mais les gens que j'ai pu rencontrer, les histoires que j'ai pu vivre. Il y a une expression fantastique en anglais, dont la traduction serait « la clé d'une culture s'ouvre avec la langue ». J'ai eu une chance formidable de pouvoir parler plusieurs langues. Je communique plus, j'incorpore et j'assimile les cultures dans lesquelles je me trouve, les gens qui m'entourent. C'est beaucoup plus riche.</r></question><question><q>Cet album a été écrit sur une longue période, certains titres ayant presque 20 ans...</q><r>Le premier titre, j'avais 18 ans quand je l'ai écrit. On m'a supplié, depuis des années et des années, de sortir ce disque. Ce qui lie les chansons sur ce disque, c'est qu'elles ont été abandonnées au fur et à mesure. Chaque fois que j'écrivais une chanson qui ressemblait trop à l'oeuvre de mon père, que ce soit dans son architecture, son son, son genre, je le cachais. Mais avant de la cacher je la jouais à quelques personnes que j'aimais, mon père entre autres. En fait je n'ai rien écrit pour cet album. Je n'ai fait que réunir mon best of. </r></question><question><q>Pour le titre Happiness en 2004, vous aviez fait un duo avec Virginie Ledoyen. Est-ce qu'il y a une autre actrice qui vous inspire, avec qui vous aimeriez collaborer ?</q><r>Il y en a tellement ! Je ne suis tellement pas dedans maintenant... Je croise de superbes femmes dans la rue avec qui j'aimerais bien chanter aussi. Il y a tellement peu de critères, à part la beauté féminine. Je ne sais pas...</r></question><question><q>De quel film rêveriez-vous d'écrire la bande originale ?</q><r>Ce film-là n'a pas encore été fait, et j'espère qu'on m'invitera à y participer. J'ai toujours rêvé de faire la musique pour un film entier comme Magnolia ou Closer, ou Good Will Hunting. Vous venez de me rappeler que j'ai toujours des rêves. </r></question><question><q>Quel est le meilleur endroit pour écouter et apprécier « Like A Man » ?</q><r>J'ai reçu quelques messages de gens qui ont écouté ça en allant en voiture au travail, pendant des fêtes à la maison, au bureau, au casque dans l'avion. Je n'ai pas de préjudice, du moment qu'on l'écoute et qu'on l'apprécie. Aidez-moi, dites-moi où vous l'écoutez-vous ? C'est aussi pour ça que je vais en tournée, j'aimerais que les gens viennent nombreux pour voir et écouter le disque sur scène en live.</r></question><question><q>Et sur scène justement, vous êtes accompagnés d'un groupe ?</q><r>J'ai 2 musiciens avec moi, une fille qui joue du violon et mon ami depuis 15 ans avec qui j'ai fait un groupe de rock, qui joue de tout. Il a une grosse caisse, il joue de la guitare, il chante, il fait du clavier, des percussions, et c'est tout. Seulement nous 3.</r></question></questions><artistes><artiste>Adam Cohen</artiste></artistes><link>http://www.welovemusic.fr/interviews/Adam_Cohen/4698-Adam_Cohen</link><label></label><journaliste>Sébastien Delecroix</journaliste><dateDePublication>2011-11-08 17:11:54</dateDePublication><festival></festival><lastUpdate>1321426800</lastUpdate><image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4698_adam cohen_interview_74.gif</image_100x100><image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4698_adam cohen_interview_6f.jpg</image_300x300><image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4698_adam cohen_interview_c8.jpg</image_620x250></item><item><type>Interview</type><titre>Art Brut</titre><accroche>"On nous dit toujours: "Art Brut a m&amp;ucirc;ri." Mais c'est pas vrai !  On n’en a pas envie."&lt;br&gt;</accroche><questions><question><q>C'est votre quatrième album. Vous ressentez une certaine pression par rapport à ceux d'avant ?</q><r>- Eddie Argos : Je crois qu'il y en avait plus au début. Maintenant, on sait ce qu'on fait. C'est pas qu'on s'en préoccupe moins, mais on est plus enclins à faire ce qu'on veut, on se soucie moins de ce que veulent les gens. Pour celui-ci je me suis dit : on fait ce qu'on veut, c'est tout.&#13;
- Jasper Future : Oui, c'est exactement ce qu'on a fait!&#13;
- Eddie Argos : Par exemple, on s’est dit : jouons quelques morceaux lents.&#13;
- Jasper Future : Je pense qu'effectivement, plus ça va moins on subit de pression. Mais bon, c'est vrai qu'on en ressent forcément toujours un peu.</r></question><question><q>J’imagine que vous devez faire attention à ne pas prendre trop vos aises, et comme vous l'avez dit, ne pas trop se préoccuper des autres, faire votre truc. Trouver votre formule en quelque sorte.</q><r>- Eddie Argos : Oui. Je crois qu'on a toujours plus ou moins fait ce qu'on voulait.&#13;
- Jasper Future : On a un peu essayé de changer notre façon de faire cette fois-ci. Mais on ne peut pas vraiment dire que c'était le but. Il n'y a jamais eu de but, en fait. Mais cette fois, on a essayé de changer un peu la formule, de faire les choses différemment.&#13;
- Eddie Argos : Cette fois je chante, ou presque ! Toi, tu joues de la guitare solo.&#13;
- Jasper Future : Je joue presque de la guitare solo. Mais tu chantes mieux que je joue de la guitare solo !&#13;
- Eddie Argos : Il a une nouvelle pédale.</r></question><question><q>Justement, je voulais te demander si tu allais finir par chanter un jour ?</q><r>- Eddie Argos : C’est justement ce que j’essaie de faire ! Je crois que je m'en suis un peu rapproché cette fois-ci. C'est Black Francis qui m'a appris à chanter. Moi, j'étais là avec mes paroles, et lui il me les chantait.&#13;
- Jasper Future : Oui, je les accompagnais pendant que Black Francis apprenait à chanter à Eddie. Ca fait partie de ces instants où on est là, à jouer de la gratte acoustique, et où on se dit : c'est quand même bizarre, comme situation ! Il y a dix ans, je ne me serais jamais imaginé faire ça un jour.&#13;
- Eddie Argos : En fait, il m'a chanté toutes les chansons. C'est ça qu'on aurait dû enregistrer, comme ça on aurait eu un disque bonus, genre "Black Francis chante 'Brilliant! Tragic!'"&#13;
- Jasper Future : Je trouve que c'est une super idée !</r></question><question><q>En parlant de Black Francis, c'est la deuxième fois que vous travaillez avec lui. D'abord, pourquoi ?</q><r>Eddie Argos + Jasper Future : Pourquoi pas !</r></question><question><q>En fait, quand on l'a interviewé, on a parlé de "Satan", à l'époque de la sortie de l’album, et je lui ai demandé ce qu'il avait pensé de sa première expérience en tant que producteur. Il m'a répondu qu'il s'est contenté d'appuyer sur les boutons et de dire au groupe de refaire les morceaux.</q><r>- Jasper Future : C'est exactement ce qu'il fait !</r></question><question><q>Alors, une fois de plus, pourquoi ? Qu'est-ce qu'il apporte au groupe ?</q><r>- Eddie Argos : Je le trouve plutôt modeste sur ce coup-là ! Pour le premier album où il est intervenu, "Art Brut VS Satan", on ne se connaissait pas. On se disait, c'est Black Francis, alors c'était un peu bizarre et on n'était pas très à l'aise quand il s'agissait de dire ce qu'il fallait faire. Il tenait un peu un rôle de chef d'orchestre. On jouait un morceau et il nous disait de jouer une partie un peu plus longtemps. C’était plus terre-à-terre, mais cette fois-ci on est carrément devenus potes, ça fait deux ans qu'on se connaît et qu'on traîne ensemble, c'est plus facile de dire à quelqu’un de jouer ou de ne pas jouer un truc. Il a même fait partie du groupe à un moment donné, il a fait partie d'Art Brut.&#13;
- Jasper Future : De toute évidence, c'est un incroyable compositeur, alors c'est bien d'avoir un autre compositeur dans le groupe, enfin, un vrai compositeur dans le studio, quoi ! (Rires) Chaque fois qu'il a une idée qu'on trouve bizarre, on est sûr que ça va marcher quand même, parce que c'est Black Francis et que ça ne peut que marcher! &#13;
Eddie Argos - Il aime bien modifier des trucs, aussi. Des fois ils nous demander des trucs bizarres. Par exemple, il peut nous faire écouter des stars du reggae, et pleins de choses différentes. Il veut simplement s'assurer qu'on fait bien ce qu'il nous demande de faire. Et aussi, on gagne de l'assurance à bosser avec un type comme ça, quand il vous dit que tel ou tel morceau est vraiment génial.&#13;
- Jasper Future : Franchement, j'aurais fait tout ce qu'il m'aurait demandé de faire, alors je suis plutôt content qu'il n'ait pas essayé de demander des trucs débiles, parce que je les aurais faits ! Je me serais persuadé que c'était une bonne idée.</r></question><question><q>Dès la sortie de votre premier album il a dit qu'il aimait votre musique, ce qui est plutôt cool, vu que vous êtes de tels fans. Je sais de quoi je parle, parce que quand je l’ai interviewé ça ne s’est pas très bien passé, c'est même la pire interview que j'aie jamais faite ! Je posais question merdique sur question merdique, et lui, il était affreux. Il ne laissait rien passer, pas la moindre erreur ! C'était très intimidant. J'imagine qu'en matière de musique, la pression devait être encore plus forte.</q><r>- Eddie Argos : Oui, mais cette fois c'était pas comme ça. On est presque amis maintenant, et on était tous les deux excités à l'idée de cet album. On passait la journée ensemble, la nuit il m'envoyait des textos, et le matin c'était moi qui lui en envoyais un. On était toujours en contact, même si on n'était pas ensemble dans le studio. C'était une période assez intense. J'étais au téléphone avec lui tous les matins et tous les soirs, et la journée au studio. Et quand il faisait partie du groupe, c'était cool aussi. - Jasper Future : Une fois il était au studio avec nous, face à un micro, et on essayait de faire un morceau, il chantait et on jouait, et on avait l'impression que c’était lui le frontman d’Art Brut. C'était vraiment bizarre comme sensation !&#13;
- Eddie Argos : J'ai quand même réussi à prendre une photo !&#13;
- Jasper Future : Moi j'avais pas pris ma gratte alors j'ai emprunté la sienne, celle dont il se sert tout le temps.</r></question><question><q>La noire ?</q><r>- Jasper Future : Non, la blanche. La Telecaster.</r></question><question><q>Ah, oui ! Il en a aussi une noire acoustique.</q><r>- Jasper Future : Là, c’était la Telecaster. Comme c’était bizarre ! J'étais face au miroir, et je me disais: "Tiens, je reconnais cette guitare !"</r></question><question><q>Je ne sais pas si c'est son influence ou simplement vous qui évoluez, mais depuis "Satan", je trouve que votre son a un peu changé. Maintenant, quand j'écoute vos deux derniers albums, j'entends 50% d’anglais et 50% d’américain, dans le son et dans la façon de faire. Vous êtes d'accord ?</q><r>- Eddie Argos : Tu veux dire qu'on sonne plus américains ? Peut-être.&#13;
- Jasper Future : Je suis d'accord. Je pense aussi qu'à l'époque de la sortie du premier album, il y avait un son anglais particulier, du genre post-punk, et tout avait un peu ce son-là à l'époque. Tout le monde a tendance à associer cette époque avec ce type de musique, même si je ne pense pas que c’était l’idée de départ pour cet album.&#13;
- Eddie Argos : Je crois que moi, je sonne très anglais, et on fait des trucs très anglais aussi. Mais la musique a toujours été plus américaine. Tous mes groupes préférés sont américains.&#13;
- Jasper Future : Mais je vois ce qu'il veut dire. C'est vrai qu'on sonne plus américains qu'avant. Mais c'est plutôt positif. On a un son un peu plus plein.&#13;
- Eddie Argos : J'aime bien la musique rock américaine, d'ailleurs j'aimerais être dans un groupe de rock américain !</r></question><question><q>Est-ce que vous diriez qu'il y a eu deux périodes dans l'histoire du groupe : celle des deux premiers albums, après ces deux-ci, et peut-être encore une troisième à venir ?</q><r>- Eddie Argos : Oui, plutôt ! Après le départ de Chris, Jasper est arrivé, et toi tu joues de la guitare de façon très différente. D’ailleurs, j'ai remarqué que, quand tu as rejoins le groupe, ta façon de jouer a changé. Quand Jasper a rejoint le groupe, les choses ont évolué. Ça fait six ans maintenant.</r></question><question><q>C'est le quatrième album, et avec les singles, vous pourriez sortir un bon "Best Of", vous ne croyez pas ?</q><r>- Eddie Argos : Il est temps ! J’aimerais bien sortir un "Greatest Hits", parce que certaines de mes chansons préférées sont sur des singles. Et puis, j'ai toujours gardé l'idée de tout réenregistrer avec un orchestre. Tout le monde se demanderait ce qui se passe ! On nous dirait : « Mais, vous n’êtes pas un groupe de post-punk ? » On répondrait : « Non ! » &#13;
- Jasper Future : On pourrait dire qu’on est un big band ! "Une soirée avec Eddie Argos", tu reprendrais du Frank Sinatra !</r></question><question><q>En tout cas, tu as un bon truc de crooner!</q><r>- Eddie Argos : Merci !</r></question><question><q>Parlons un peu de la pochette de cet album. Ca va peut-être vous sembler bizarre, mais ça me rappelle un album de Korn. Vous voyez l'album "Follow the leader"? Je crois que c'est le même artiste, ou quelqu'un qui fait le même genre de chose.</q><r>- Eddie Argos : Jamie, qui a fait l'artwork de notre album, a travaillé pour Phonogram et bosse aussi pour Marvel. C'est pour ça que je l'ai choisi,  parce qu'il a dessiné certains de mes comics préférés. Je lui ai dit de faire ce qu'il voulait. Il a peut-être copié la pochette de Korn !&#13;
- Jasper Future : Je crois voir de quel album il parle, c’est sorti il y a quelques années.&#13;
- Eddie Argos : Je ne peux pas dire, je n'écoute pas trop Korn en ce moment ! (Rires)</r></question><question><q>Et tu lis quoi maintenant, Q ?</q><r>- Eddie Argos : Q, et Mojo ! (Rires)</r></question><question><q>Parlez-moi un peu de la France. Le nom de votre groupe vient du français. Sur "Nag, Nag, Nag", tous les enregistrements live sur l'EP viennent d'un concert dans un festival français. J'adore le nom de ton side project, "Everybody was in the French Resistance...Now!" (NDT : « Tout le monde était dans la résistance française... maintenant ! ») Ça, c'est à nous d’en juger, mais c'est plutôt vrai ! Alors qu'est-ce qu'il se passe avec la France ?</q><r>- Eddie Argos : J'aime bien la France. Ce serait bien que les Français nous aiment un peu mieux aussi ! Achetez nos albums !  Une fois, je suis allé à Paris voir un musée d'art brut, et c'est de là que vient le nom du groupe. J'étais à l'intérieur et il y avait un livre d'or. J'ai écrit dedans: "Art Brut ! Top of the Pops!" Je me suis dit que c'était une super idée pour un nom de groupe. J'ai toujours aimé les trucs français. C'est marrant de se dire que dans le reste du monde, "Art Brut" c'est rien qu'un mot français, mais qu'ici ça signifie vraiment quelque chose. Je crois qu'il existe un groupe anglais qui s'appelle "Raw Art" (NDT: "art brut" en anglais)!</r></question><question><q>Ce serait vraiment dur à prononcer pour un public français. En parlant de "Everybody was in the French Resistance...", est-ce qu'il va y avoir un Volume 2 après le Volume 1 ?</q><r>- Eddie Argos : Oui, je crois. J'ai bien aimé composer ces morceaux.  Je me suis rendu compte à la fin de cette tournée que le projet musical avait changé. C'est devenu plutôt un spectacle de cabaret. À la fin, je parlais plus que je ne chantais. Je me suis bien amusé. Je pense qu'on va le refaire. Je le ferais plutôt en podcast, peut-être un par semaine, pour parler des chansons et de ce qu’elles nous évoquent. Je préférerais le faire comme ça, plutôt que sortir un nouvel album. J'ai vraiment aimé jouer avec l'histoire des personnages et tout ça. Je crois que ce sera mieux si je fais un quart d'heure par semaine où je parle. C'est ce que j'ai tendance à faire de toute façon. Pendant notre tournée américaine, je parlais cinq minutes à dix minutes entre chaque morceau, à raconter des histoires drôles. C'est ce qui me plaît là-dedans.</r></question><question><q>En parlant d'histoires de personnages, cette façon que tu as de toujours parler à la première personne, est-ce que tu crois que ça a évolué, et que cet album-ci est un peu plus mûr ? J'ai fait un parallèle entre "Lost Weekend" et "Good Weekend" (NDT : littéralement « Week-end perdu » et « Bon week-end »). Dans l'un, tu parles juste de t'amuser avec une fille, et dans le dernier tu dis "je t'aime", c'est plus mûr. Tu crois que tu mûris ?</q><r>- Eddie Argos : Oui, un peu. Bon, en fait, j'ai fait ça exprès ! On passe du bon week-end au week-end perdu. Mais c'est vrai qu'au début du groupe, il y a sept ans, je devais en avoir vingt-quatre, certaines des paroles étaient déjà un peu vieilles, je les avais écrites pour mon groupe d'avant. Alors oui, c'est sûr. C'aurait été bizarre que je ne mûrisse pas, surtout ! Même si je ne pense pas qu'on ait beaucoup grandi. On nous dit toujours: "Art Brut a mûri." Mais c'est pas vrai !  On n’en a pas envie.&#13;
- Jasper Future : On veut rester des gamins.&#13;
- Eddie Argos : Je pense que c'est bien de grandir un peu quand même. Ces deux chansons sont inspirées de vraies histoires, le bon week-end a vraiment eu lieu, et le week-end perdu aussi. Ce sont peut-être les histoires qui mûrissent parce que je prends de l’âge.&#13;
- Jasper Future : Mais nous, on est de moins en moins mûrs. Toi, de plus en plus, et nous, de moins en moins !</r></question><question><q>Je crois que c'est tout !</q><r>- Eddie Argos : C'était facile ! </r></question></questions><artistes><artiste>Art brut</artiste></artistes><link>http://www.welovemusic.fr/interviews/Art_brut/4722-Art_Brut</link><label></label><journaliste>Michael Rochette</journaliste><dateDePublication>2011-11-14 16:12:26</dateDePublication><festival></festival><lastUpdate>1321250400</lastUpdate><image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4722_art brut_interview_c3.gif</image_100x100><image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4722_art brut_interview_6f.jpg</image_300x300><image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4722_art brut_interview_97.jpg</image_620x250></item><item><type>Interview</type><titre>Jean-Louis Murat</titre><accroche>&lt;p&gt;« Je refuse de trop poétiser ou de trop romantiser. Je ne pense pas que ce soit très utile. Et souvent, je pense que c’est faux. Je ne me prends pas pour un créateur. »&lt;/p&gt;</accroche><questions><question><q>Nous sommes là pour votre nouvel album, Grand lièvre, arrivé 2 ans après le précédent. Vous avez pris du temps ou du retard ?</q><r>Jean-Louis Murat : Ni l’un ni l’autre, c’est comme ça. C’est un peu le hasard qui a fait ça. Je n’ai pas pris du retard. Du retard sur quoi, sur ma mort ? Non, c’est juste le hasard…</r></question><question><q>Vous avez quand même mis deux fois plus de temps que d’habitude…</q><r>Jean-Louis Murat : Non, pas du tout ! Quand il est sorti, il était déjà prêt depuis des mois. Mais c’est particulier, maintenant, le business. Y’a presque plus que deux sorties par an. Alors, si vous en loupez une, vous prenez six mois dans les dents. C’est juste une histoire de rythme de sortie de disques. </r></question><question><q>Ce côté prolifique dans votre écriture, c’est quelque chose de naturel chez vous ?</q><r>Jean-Louis Murat : J’écris des chansons comme le pommier produit des pommes. Comme la vigne donne du raisin. Non, c’est normal. Je ne me pose même pas la question, c’est comme ça.</r></question><question><q>Y’a des gens qui ont besoin d’être, par exemple, en studio, pour écrire…</q><r>Jean-Louis Murat : Ah mais ça, les gens, ils se démerdent, ils font ce qu’ils veulent [rires]. Moi, ça ne se passe pas comme ça. Je pense que chacun a son fonctionnement. Je n’en tire pas spécialement quoi que ce soit, c’est comme ça, c’est comme ça ! J’aime bien écrire des chansons.</r></question><question><q>Et vous écrivez quand ?</q><r>Jean-Louis Murat : Tout le temps, je crois…</r></question><question><q>La « légende » dit que cet album a été fait en 5-6 jours dans les conditions du live, dans le Sud-ouest. Qu’en est-il en réalité ?</q><r>Jean-Louis Murat : Oui, après on travaille dessus quand même. Mais les prises initiales, ça va vite, oui ! Y’a de moins en moins de pognon, dans le business, alors il faut aller vite. C’est tout, ce n’est pas non plus une option strictement artistique. C’est qu’il y a de moins en moins d’argent, il faut se dépêcher. C’est trivial comme réponse mais il n’y a pas de raison artistique là-dedans, il faut faire vite ! </r></question><question><q>Ce n’est pas lié à une envie de spontanéité, de liberté ?</q><r>Jean-Louis Murat : Non. C’est une affaire de pognon. Quand il n’y a plus de pognon, on arrête [rires]. Comme John Ford, quand il faisait des films ! Il disait : quand il n’y a plus d’argent, j’arrête !</r></question><question><q>Mais au niveau technique, travailler plutôt sur du 24 pistes que sur du numérique c’est un choix quand même, non ?</q><r>Jean-Louis Murat : Oui ! Mais ce n’est pas définitif non plus. J’aime bien bosser sur numérique aussi. Je ne suis pas un puriste. Je n’ai pas de dogme particulier. C’est comme ça. Si y’a un 24, j’enregistre sur un 24 mais si y’a un 8 pistes, j’enregistrerais sur un 8 pistes ! Et si y’a un ordi, je travaille avec l’ordi, j’en fais pas une affaire !</r></question><question><q>Je suppose que chaque album a quand même son histoire. Est-ce que cet album-là a été pensé différemment ?</q><r>Jean-Louis Murat : Moi, je ne pense, déjà. Non, c’est vrai, je pense très très peu. Je suis plus un mec d’action. De penser, ça fatigue et ça sert pas à grand-chose. Ce qui compte, c’est d’écrire, de travailler, de jouer et de faire. Mais réfléchir… Si je faisais des mathématiques, je ne dis pas. Mais pour écrire des chansons… Ce n’est pas un métier qui est strictement du domaine de la réflexion, je crois. C’est un peu instinctif. C’est de l’art populaire simple. Il ne faut pas essayer d’en faire autre chose que ce que c’est. Sinon, on fait philosophe !</r></question><question><q>Après, dans la vie, on est différents d’une année à l’autre. Donc, d’un album à l’autre !</q><r>Jean-Louis Murat : Oui, ça diffère. Mais, en gros, la vie, c’est toujours un peu pareil. Y’a des circonstances différentes mais la matière-même de nos vies, c’est bien toujours un peu pareil, non ? Non, y’a pas de grand changement. Je vois ce que vous voulez dire mais je refuse de trop poétiser ou de trop romantiser. Je ne pense pas que ce soit très utile. Et souvent, je pense que c’est faux. Je ne me prends pas pour un créateur.</r></question><question><q>Au niveau technique, vous avez travaillé avec les mêmes personnes sur cet album, sauf un pianiste…</q><r>Jean-Louis Murat : Oui, je m’étais fâché avec le précédent. C’est pareil, c’est le même principe, ça va beaucoup plus vite si on va avec des gens qu’on connait bien. Et puis on s’entend bien avec eux. Comme ils me connaissent, un regard, une moue, ils savent si je ne suis pas content ou si ça va. </r></question><question><q>On a l’impression que les chansons n’ont pas été énormément arrangées…</q><r>Jean-Louis Murat : Non, pas trop. Mais presque rien, d’ailleurs. C’était interdiction de toucher à quoi que ce soit. Avec l’informatique musicale, on peut trafiquer, transformer un âne en cheval de course. Donc y’a eu très peu de manipulations dans ce disque.</r></question><question><q>Pourquoi ?</q><r>Jean-Louis Murat : Ca prend du temps. C’est un peu vain. C’est pas intéressant. Et puis je trouve que c’est un peu de la triche.</r></question><question><q>Il y a quand même des nouveautés sur ce Grand lièvre : ces chœurs masculins très forts !</q><r>Jean-Louis Murat : Oui. J’avais une vision assez machiste des choses, je crois. Je pensais plutôt « chœurs féminins », comme on penserait « les femmes à la cuisine » ou au plumeau. Et là, je me suis dit : tiens, célébrons l’année de la femme, on va faire des chœurs avec des garçons. Et c’est plutôt des voix masculines qui ont été mixées assez fort. Souvent, les chœurs, on les met un peu derrière. Et là, je me suis dit : on va les mettre plutôt devant ! C’est un peu plus amusant. Parce que dans les disques que j’aime beaucoup, des années 60-70, les chœurs sont beaucoup plus forts qu’on ne le pense. Vous écoutez les Beatles, vous allez voir les chœurs, comment c’est fort ! Et dans la musique française, les chœurs sont souvent riquiqui. Alors, je ne les ai pas fait riquiqui. </r></question><question><q>Vous parliez tout à l’heure du travail en amont du disque. Il consiste en quoi ?</q><r>Jean-Louis Murat : Je ne sais pas. Je suis ici, avec ma guitare et je chante. Je ne saurais pas comment dire. C’est assez simple, on chante [ndlr : il chantonne]. Et puis le lendemain, on reprend et on voit ce qui était pas mal ou pas terrible. Et on ajuste, on la chante aux musiciens et on enregistre. C’est assez simple !</r></question><question><q>Ce qui est assez paradoxal sur cet album, c’est le rapport textes sombres vs musiques lumineuses. C’était voulu ?</q><r>Jean-Louis Murat : Non. Mais je trouve que c’est beaucoup la matière même des chansons. Même les textes de Chuck Berry sont hyper sombres ! Ou même James Brown, Otis Redding. On est tellement dans une civilisation du langage et de la langue en France qu’on ne se rend pas compte de ça. Mais souvent, la musique pop de ces dernières décennies c’est, sur des airs guillerets, des choses assez sinistres, je trouve. Si on pense à Yesterday des Beatles, c’est pas rigolo, rigolo ! Et ça passe très bien avec la musique. Mais souvent, en France, on dit : textes gais-musiques gaies. Zou, Pierre Perret. Ou textes sombres-musiques sombres, Léo Ferré ! Alors que textes sombres, musiques gaies, c’est un bon mélange. C’est ça la pop ! </r></question><question><q>En même temps, le spleen que vous avez, il est un peu différent de celui des Beatles !</q><r>Jean-Louis Murat : Je ne sais pas, le spleen des années 60, je suppose que ce n’était pas le même que maintenant. C’était beaucoup plus fun ! Quoi que, y’a eu un paquet de suicidés à cette époque… Non, chaque époque amène ses contrariétés. Et puis, quand on vend des millions d’albums, sûrement qu’on est moins tristus que quand on en vend 150 comme moi ! C’est comme ça, c’est ma nature-même, je vais pas la refaire. C’est pas une création. </r></question><question><q>C’est pour ça qu’il y a, dans vos morceaux, des bribes de paroles, des crissements, des drôles de bruits… ?</q><r>Jean-Louis Murat : Ca c’est le bruit de fond. J’ai privilégié le bruit de fond, d’enregistrer tout e bordel dans le studio. Parce que je n’aime pas trop que le numérique enlève le bruit de fond. Ca n’accepte les choses qu’à partir d’un certain niveau. En travaillant en 24, c’était bien de pouvoir enregistrer tout ce qui fait la vie, des bruits de conversation qui conditionnent surement ma façon d’être. Alors j’en ai profité pour remonter les bruits de fond. C’est ça la grosse différence entre analogique et numérique, c’est le bruit de fond. Et le bruit de fond de la vie, c’est fondamental ! Souvent on est victime, les produits du bruit de fond de notre vie. Quand quelqu’un dit : ça va pas, on lui dit : change de bruit de fond ! Donc c’est pas très sain d’enlever le bruit de fond.</r></question><question><q>En parlant de bruits de fond, dans cet album, on voyage pas mal, d’Alexandrie au Haut Arverne. Vous êtes plus dans le vrai voyage ou dans le voyage intérieur ?</q><r>Jean-Louis Murat : Dans le voyage intérieur ! Je suis un anti-tourisme ! Je déteste me retrouver dans une situation de touriste. J’aime pas les touristes. J’aime pas les voyages à la con, comme ça. Non, c’est plutôt voyages intérieurs. Bien que je connaisse l’Egypte et tout ça…</r></question><question><q>Et ce dont vous parlez le mieux, c’est de ces montagnes que vous connaissez personnellement ?</q><r>Jean-Louis Murat : Non, moi je les imagine, les paysages dont je parle ! Je peux me lancer facilement. J’ai pas vraiment de limites. Je peux vous raconter un voyage en Azerbaïdjan, tenir une journée sans avoir mis les pieds en Azerbaïdjan. C’est une affaire d’imagination, je crois. C’est ça le truc.</r></question><question><q>C’est quoi votre prochain voyage intérieur ?</q><r>Jean-Louis Murat : Des trucs tristes. Je connais trop de gens qui sont en train de mourir. C’est plutôt ça : ce qui se passe dans la tête de gens qui partent. C’est pas très jojo. La teinte sombre, triste et mortifère est trop forte. J’aurais du mal à être gai. Etre cynique à la limite. Mais enjoué, impossible. Je suis entouré de futurs morts.</r></question><question><q>Pour terminer, c’est quoi qui, comme le Grand lièvre, est en voie de disparition sur cette terre, pour vous ?</q><r>Jean-Louis Murat : Moi. Moi et moi. Y’a que moi qui m’intéresse.</r></question></questions><artistes><artiste>Jean Louis Murat</artiste></artistes><link>http://www.welovemusic.fr/interviews/Jean_Louis_Murat/4699-Jean-Louis_Murat</link><label>Universal</label><journaliste>Adeline Lajoinie</journaliste><dateDePublication>2011-11-08 17:43:12</dateDePublication><festival></festival><lastUpdate>1320994800</lastUpdate><image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4699_jeanlouis murat_interview_d4.gif</image_100x100><image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4699_jeanlouis murat_interview_d2.jpg</image_300x300><image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4699_jeanlouis murat_interview_8d.jpg</image_620x250></item><item><type>Interview</type><titre>Boogers</titre><accroche>« Sur ce disque, j'ai règlé mes comptes avec la power pop. »&#13;
&lt;p class="MsoNormal"&gt; &lt;/p&gt;</accroche><questions><question><q>Qui est le chien sur la pochette de ton nouvel album, More Better ?</q><r>C'est un chien que je n'ai rencontré qu'une fois dans ma vie. On s'est rencontré après une soirée avec des amis. J'ai dormi chez des gens que je ne connaissais pas, ils m'ont réveillé et il y avait ce gros chien. A la base j'ai un peu peur des gros chiens, mais comme j'étais avec ma copine elle m'a dit : « Viens on fait des photos avec lui, comme tu en as peur ! ». Je n'ai jamais revu ce chien, qui s'appelait Puschka, et qui est décédé depuis. Je dois aller offrir le disque aux gens à qui il appartenait, comme ils ont assez halluciné de le voir en pochette de disque.</r></question><question><q>Pourquoi avoir choisi de le mettre sur la pochette ?</q><r>Avec des copains on bloque à fond sur tout ce qui est chiens et chats, comme les vidéos où des petits chats jouent du piano. C'est une espèce de moment de relâchement dans la journée. Ce n'est pas vraiment dans la composition de la photo, mais pour moi il s'agit d'une sorte d'hommage au groupe des années 90 un peu lo-fi. Il y a un album de Sebadoh qui s'appelle Harmacy, et dont la pochette est la photo d'une pharmacie mais sans le « p ». Donc l'album s'appelle Harmacy à cause d'une photo mal cadrée un peu dégueulasse. C'était un peu mon but, ce disque étant un hommage à ce que j'écoutais dans les années 90, quand j'avais 16 ans.</r></question><question><q>Tes titres d'album font toujours référence à d'autres titres d'album, mais je n'ai pas trouvé à quoi faisait référence More Better ?</q><r>En fait j'ai arrêté pour ce disque-là, c'est pour ça. J'avais dis que je le ferai mais finalement non. J'ai cherché mais je n'ai rien trouvé de très heureux. J'ai choisi More Better parce qu'on a continué à me dire : « dis donc, ton accent anglais n'est quand même pas fou ». Donc je me suis dit : « ah ouais ? Bah bous allez voir, le disque on va l'appeler More Better », histoire d'aller encore plus loin. Et puis j'ai l'impression de m'être amélioré sur l'accent anglais.</r></question><question><q>Ton album de l'année dernière s'appelait As Clean As Possible, et là en passant à More Better, est-ce que ça indique que tu es plus satisfait de ce dernier album ?</q><r>Non, pas du tout. J'en suis évidemment satisfait, mais c'est surtout pour faire une grosse faute d'anglais, et pour dire à tous les gens qui m'ont dit que l'anglais n'était pas fait pour moi que de toute façon c'est moi qui choisissais. More Better ne se dit pas du tout en anglais.</r></question><question><q>Depuis As Clean As Possible, tu puise moins dans les éléments hip-hop ou metal que tu avais à tes débuts, pour aller dans un côté plus pop. Est-ce que tu dirais que tu as trouvé ton son ?</q><r>Carrément. Maintenant j'ai vraiment envie de revenir non pas à des trucs hip-hop, mais à des trucs moins joyeux en tout cas. Le dernier titre sur As Clean As Possible s'appelle The Devil, est un peu plus grave, et j'ai bien envie d'aller explorer un peu plus de côté-là, qui est moins facile. J'ai réglé mes comptes avec la power pop. Je me suis bien lâché sur More Better, avec des pianos, des chœurs, et pour la suite ça serait bien que cela se resserre un peu.</r></question><question><q>Tu aimerais faire ton Pinkerton à toi en quelque sorte ? (album le plus mélancolique de Weezer, ndr)</q><r>Ouais ! Complètement. </r></question><question><q>Ce côté joyeux que tu as dans ta musique, c'est quelque chose que tu recherches en composant ou est-ce que cela vient naturellement ?</q><r>Complètement naturellement. Pour As Clean As Possible ça m'a pris beaucoup de temps, beaucoup moins pour celui-ci. C'est vraiment sorti tout seul. Je suis un peu allé dans la facilité de ce que je savais vraiment faire. Je ne suis pas allé plus loin, à poser des jalons et me dire qu'il faudrait absolument que je fasse comme-ci ou comme-ça. Je n'ai rien calculé, j'ai enchaîné les morceaux et c'est sorti comme ça. J'ai passé tellement de temps sur l'album d'avant qu'à la limite j'ai pérennisé quelque chose, qui a rendu cela plus facile. J'ai fait le disque en 8 mois, dont 3 semaines d'enregistrement.</r></question><question><q>On a l'impression que tu es toujours en train de composer. Est-ce qu'il n'y a vraiment eu que 11 titres pour cet album ?</q><r>Il y en avait 15 on va dire. A la base il y en avait 12 sur le disque, mais il y avait un sample sur un morceau, et on a eu l'autorisation de l'utiliser seulement après que le disque soit sorti, donc on ne l'a pas mis sur le disque. C'était un sample de Sonic Youth. C'est un morceau qui existe, qui n'est pas sorti sur support encore, mais qu'on a le droit d'utiliser. Et le sample de Sonic Youth est bien, parce que tu le reconnais direct, et que je voulais faire un hommage à ce groupe en samplant un truc super bateau de Sonic Youth. J'espère que ce titre aura une vie, qu'on pourra le sortir. Peut-être sur iTunes, peut-être sur un 45 tours...</r></question><question><q>On compare souvent ta musique à un atelier de bricolage, à un laboratoire. C'est aussi la vision que tu en as ?</q><r>Oui. Quand je compose, je ne fais pas une mélodie à la guitare. Je ne fais que des petits bouts de 2 secondes à la guitare, je remonte tout ça dans l'ordi et ça me fait un morceau. J'essaie d'être content des suites d'accords, après j'enregistre les batteries, le chant, et une fois que j'ai fini le disque, je ne sais pas jouer les morceaux. Quand j'ai fini le disque, il faut que j'apprenne à jouer les morceaux que j'ai composés sur mon ordi. Ca c'est rigolo.</r></question><question><q>Est-ce que « We Don't Want You » a été composée de la même manière ?</q><r>Non. En plus c'est rigolo parce que c'est un morceau que j'ai fait avec des copains, avec qui je fais quelques concerts en ce moment, dans une petite formule groupe qui va s'arrêter. Donc c'est un morceau qu'on a fait ensemble, qui est hyper-fédérateur. On a un petit studio à Tours où on est tous ensemble tout le temps, et c'est vraiment notre morceau, qui reflète ce qui se passe là-bas. J'en suis bien content.</r></question><question><q>Il y a ce morceau, « Fishing With Daddy ». Est-ce qu'il est basé sur une histoire vraie ?</q><r>Oui. Je vais régulièrement à la pêche avec mon père, j'adore ça et lui aussi. C'est super, c'est calme. J'habite à Tours, il y a la Loire, on part le matin à 5 heures, on ouvre la bouteille de Bourgogne à 7 heures, super. On mange du pâté, ma mère nous rejoint à midi, la famille.</r></question><question><q>Musicalement la chanson est très Weezerienne. Est-ce que c'est le genre de chanson que tu avais toujours voulu écrire ?</q><r>?	En fait ce morceau-là j'en avais un petit peu honte, je le trouvais un peu trop mielleux. Et une fois que le disque est sorti, je l'ai fait écouter à des copains qui sont plutôt dans la musique énervée, et tous me disaient que c'était celui-ci qu'ils préféraient. Du coup je me suis mis à accepter la miellerie de ce morceau-là, et oui il touche un peu au cœur. Je l'ai fait écouter à mon père et il était heureux que je parle de lui. Il y a aussi l'idée d'en faire un clip. J'ai un copain qui a un fils, une jolie tête blonde de 6-7 ans. Tous les deux ils sont superbes, donc je ferais bien très « coucher de soleil sur la Loire, le père et le fils qui sortent un poisson ». Les images viennent d'elles-mêmes.</r></question><question><q>Tu as mis 6 ans à t'inscrire à la SACEM, tu as baigné dans le punk-rock : est-ce que tu penses que c'est important pour un artiste d'avoir ce côté Do It Yourself ?</q><r>Oui, à fond. Après j'ai vraiment commencé à écouter de la musique avec Telephone, Lenny Kravitz, de la grosse variété internationale. Et puis un jour j'ai un correspondant allemand qui m'a fait une compilation qui m'a filé la branlée de ma vie. Ca durait 90 minutes et il y avait tout ! Des groupes dont je n'avais jamais entendu parler, mais qui étaient Jesus and Mary Chain, Pixies, Minor Threat, Ramones... Je ne comprenais rien à la cassette. Minor Threat, je pensais que la bande déconnait et que ça passait en accéléré ! J'écoutais Lenny Kravitz, j'étais en bas de l'échelle musicale, je ne connaissais rien. Après j'ai découvert qu'il ne s'agissait que d'autoproductions, que les mecs n'avaient pas de maison de disques. J'ai bien bloqué sur le hardcore américain des années 80, basé sur de la révolte pure, par des gamins de 14-15 ans, avec plein d'énergie. Minor Threat le premier album ils avaient 14 ans de moyenne d'âge, et je n'ai jamais entendu un truc aussi violent, même si il y en a eu depuis. En plus ce sont des musiques pas très produites quand elles sont enregistrées, sans effets, et là tu te rends compte qu'il y a un problème, ils sont en colère les mecs quand même ! Mon premier groupe c'était une espèce de parodie de NOFX, on était à fond là-dedans à l'époque, le skate et tout ça. Donc oui, le côté punk est resté. Et puis j'ai longtemps travaillé à Radio Béton à Tours, qui est une radio clairement engagée de ce côté-là. C'est une racine, je ne le revendique pas trop mais je le suis sans le faire obligatoirement. Ce n'est pas une volonté d'être punk à tout prix, je ne vais pas taguer des « A » d'Anarchie partout, mais j'aime bien cette idée, cette énergie. </r></question><question><q>Du coup est-ce que tu penses qu'avoir ce parcours, d'avoir joué dans des caves et tout ça, te permet de plus te concentrer sur l'aspect artistique sur sur l'aspect promotionnel, contrairement à certains ?</q><r>Oui, après je le fais encore, je dirais que jouer dans des caves c'est ce qui arrive ans 90% des cas. Si j'ai fait Boogers, c'est parce que je le voulais. Si j'avais arrêté dans mes 2 premières années ça n'aurait dérangé personne. Après tu travailles, tu te fais connaître, tu rencontres des gens qui veulent bosser avec toi, le label (At)home par exemple, le tourneur... C'est vrai qu'au début je fantasmais l'idée de tout faire, mais à un moment je me suis rendu compte que je ne pouvais pas me faire tourner. Je ne suis pas quelqu'un de très très organisé, et ces choses-là il faut les déléguer. Mais c'est vrai que dans l'idéal, je serais trop content de tout faire tout seul, mais ce n'est pas pour moi. Je ne suis pas assez organisé. Ca aurait été un fantasme, mais ce n'est pas possible, et j'ai dépassé ça.</r></question><question><q>Tu as dit que tes professeurs de musique, c'étaient tes disques. Est-ce que tu as peur que les nouvelles générations, avec les mp3 et la musique accessible en un clic, n'aient pas ce même rapport à la musique ?</q><r>Je pense qu'il y a quand même des ados qui écoutent des formats album. Je crois que ceux qui téléchargent de la dance, et bien on ne parle pas du même truc. Si ils ne téléchargent que des singles, c'est plus pour leur plaisir et pour se détendre, ce que je comprends évidemment. Après celui qui télécharge pour écouter sur son téléphone portable dans la rue, on ne parle pas de la même chose. Mais non je ne me fais pas trop de soucis. Par exemple à Tours, j'ai un copain qui a 14 ans, et qui a décidé de faire un fanzine sur papier. Je trouve qu'en 2011, avoir 14 ans et insister pour faire un fanzine sur papier, ça me rassure, je trouve ça super. Ca s'appelle Tours Rock.</r></question><question><q>Pour revenir sur ta volonté de prendre une direction musicale plus sombre, est-ce que c'est pour cette raison que la fin de l'album a été laissée à « Easier &amp; Easier » ?</q><r>Non, pas spécialement. En plus ce morceau-là c'est un hommage à un groupe inconnu des années 80 qui s'appelait les New Bad Things, très lo-fi. Il y a un album mythique qui s'appelle And We Go, et ils avaient fait une tournée à cette époque-là. Ce n'est pas vraiment une reprise de ce morceau, c'est juste un refrain qui est un peu comme les leurs. C'est vrai que le dernier morceau de l'album, comme sur As Clean As Possible, c'est un peu autre chose que ce qu'il y a sur le disque. C'est un peu comme une conclusion à une dissertation : ouvre à la fin. En plus je n'ai pas commencé, ce ne sont que des mots. Si ça se trouve je ferai un album de reggae. Ça aussi ça me taraude beaucoup en ce moment ! Je suis obnubilé par le reggae, mais le reggae bien roots des années 60. Entre le reggae et les chansons pop américaines, même un peu soul, et ça vraiment ça me fascine. Le jour où j'aurai vraiment le déclic pour le faire... En plus j'en ai déjà plein en réserve. Mais tous les potes avec qui je traîne détestent le reggae, donc ce n'est pas facile de faire un style de musique quand tout le monde déboule à côté en disant « oh non merde, t'as recommencé ! ». Mais justement, parce qu'ils sont contre, je vais peut-être insister.</r></question><question><q>Si tu fais un disque de reggae, tu remettras une boîte à shit avec l'album comme pour As Clean As Possible ?</q><r>Non surtout pas ! En plus c'était un cendrier de plage, ça n'a rien à voir !</r></question><question><q>Si tu pouvais choisir un film dans toute l'histoire du cinéma pour en réaliser la bande originale, lequel choisirais-tu ?</q><r>Il y a un film que j'adore même si c'est une honte d'adorer ça, c'est Profs avec Patrick Bruel. C'est un scandale, hein. Mais je l'ai tellement regardé avec les copains, tous les dialogues on les connaît par cœur. Il y a un prof qui s'appelle Charles Marx dans le film, et qui a vraiment la même gueule que Karl Marx, les mêmes cheveux et tout. Il y a des profs qui se liguent contre lui, et qui une nuit le rasent pour le transformer en Hitler. La scène de son réveil est super angoissante, et la musique dans le film fait un peu vieillotte, années 80, et j'ai toujours eu dans l'idée d'en faire un truc. En plus j'ai entendu dire qu'il allait y avoir un Profs 2, parce que ce film n'avait pas marché au box-office à l'époque, mais dès qu'il y a eu les diffusions télé ils ont explosé les scores. Mais en film mieux... j'en regarde énormément, 2-3 par jour, et tout se mélange un peu en ce moment, mais un vieux Lelouch, bien 70, bien classe. Les biens post-funk où ils sont tous en pelles à tarte, ça le ferait.</r></question><question><q>Quel est selon toi le meilleur endroit pour écouter et apprécier More Better ?</q><r>Au bord de l'eau, dans la voiture avec les portes ouvertes. Ou le walkman en ville. C'est mon test d'écoute. Il n'est pas très urbain cet album, pas très jungle. Mais ouais, au bord de l'eau, avec un petit vin blanc.</r></question></questions><artistes><artiste>Boogers</artiste></artistes><link>http://www.welovemusic.fr/interviews/Boogers/4700-Boogers</link><label></label><journaliste>Sébastien Delecroix</journaliste><dateDePublication>2011-11-08 18:01:59</dateDePublication><festival></festival><lastUpdate>1320822000</lastUpdate><image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4700_boogers_interview_88.gif</image_100x100><image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4700_boogers_interview_d8.jpg</image_300x300><image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4700_boogers_interview_f4.jpg</image_620x250></item><item><type>Interview</type><titre>The Subways : Interview 2011</titre><accroche>&lt;p&gt;« Tout le monde peut taper dans ses mains en rythme, sauf les belges. Mais ils sont doués pour d'autres choses, comme le chocolat ou les gaufres. »&lt;/p&gt;</accroche><questions><question><q>Comment se passe la tournée ?</q><r>Bill (guitariste-chanteur) : Très bien merci. Ca se passe merveilleusement bien. On est en train de tourner en Europe, on a fait quelques dates en Allemagne, et on en a déjà fait une en France, à Tourcoing. C'est très cool, on vient juste de sortir le nouvel album et tout le monde a l'air de bien péter les plombs quand on joue les nouvelles chansons donc c'est génial.</r></question><question><q>Est-ce que vous observez une différence entre vos publics européens et britanniques ?</q><r>Bill : Je dirais que oui.&#13;
Josh (batteur) : Ils tapent dans les mains en rythme en Europe.&#13;
Bill : Oui, sauf en Belgique ! Tout le monde y arrive, sauf les belges ! Mais ils sont doués pour d'autres choses, comme le chocolat ou les gaufres. &#13;
Josh : L'interview sera aussi visible en Belgique.&#13;
Bill : Désolé la Belgique ! Non mais ils chantent aussi les chansons, comme les français avec cet accent délicieux. C'est charmant. Et il y a les circle pits. Nos fans français ne sont juste pas foutus de faire un circle pit (plusieurs personnes qui courent en rond dans la fosse, ndr).&#13;
Josh : Ils ne font que pogoter dans un rond. &#13;
Bill : Alors on dit : « Non, vous devez courir en tournant », et ils commencent à le faire et c'est super. Les britanniques excellent davantage dans le circle pit.&#13;
Charlotte (bassiste) : C'est l'Allemagne qui a inventé le circle pit.&#13;
Bill : C'est l'Allemagne qui a inventé ça ? Oh et le Wall Of Death  (séparation de la fosse en deux, avec une séparation entre les deux rangs avant qu'ils ne se rentrent dedans)! On doit demander aux français de faire ça, comment on dirait ?</r></question><question><q>Mais les connaissent davantage le terme Braveheart pour désigner ça, rapport au film avec Mel Gibson.</q><r>Bill : Braveheart ! « Maintenant tout le monde fait le Braveheart ». C'est fantastique ! Donc vous le faites déjà...</r></question><question><q>Comment vivez-vous le fait d'être en tournée pendant deux mois d'affilée ?</q><r>Charlotte : C'est génial. C'est ce que l'on préfère faire. On adore être sur scène, et aller dans dans des endroits différents. C'est la raison même de ce groupe, d'être en tournée.&#13;
Bill : A part quand on se chope des rhumes. Là c'est le cas pour Charlotte et moi. Quand on est dans le tour bus pour une longue période, les rhumes et les virus se transmettent d'une personne à une autre. Mais une fois que c'est passé c'est parfaitement bien.&#13;
Charlotte : Toi tu n'es bien que depuis quatre jours, je peux te l'assurer.&#13;
</r></question><question><q>Vous avez choisi le nom The Subways parce que c'était l'endroit que Bill préférait fréquenter, mais ce nom fait-il également écho à la scène dite « underground », que vous appréciez ?</q><r>Bill : Absolument. Les souterrains en Angleterre permettent de passer sous la rue plutôt que sur la rue, et c'est là que mes amis et moi nous retrouvions pour écouter de la musique sur un appareil stéréo, boire des coups et perdre notre temps. Donc oui, on se sentait proches de l'underground.&#13;
Josh : En musique underground, on aime beaucoup Future Of The Left. &#13;
Bill : Future Of The Left est très underground. On continue d'aller voir des groupes comme ça au Square, qui est la salle locale dans laquelle nous avons fait nos débuts, et où beaucoup de groupes continuent de se produire. L'ancien groupe de Frank Turner, Million Dead, a joué là-bas pas mal de fois. Dans les Subways, nous aimons les souterrains !&#13;
</r></question><question><q>A vos débuts vous avez créé votre propre site internet, envoyé vos disques à toutes les maisons de disques de Londres : est-ce vous pensez qu'il est important pour un groupe d'avoir ce côté Do It Yourself ?</q><r>Charlotte : Complètement. Quand tu débutes, il n'y a personne qui va te filer un coup de main. Il faut tout faire toi-même. Il faut savoir être ambitieux et prendre les choses en main pour qu'elles se fassent, et c'est pareil pour toutes les choses de la vie à mon avis.&#13;
Bill : Il y a tellement de bons groupes dans les environs de là où nous vivons qui ne font pas le boulot... Ils sont très bons, mais ne font pas de site, n'envoient pas de disque, n'enregistrent même pas leurs chansons... Ils s'assoient et s'étonnent que personne ne viennent les chercher ou leur proposer un contrat, alors qu'il faut enregistrer ses chansons, les graver soi-même et les envoyer absolument partout. Je me rappelle que nous avions un bouquin d'adresses des promoteurs londoniens, qui s'occupaient de salles de concert. C'était rempli d'adresses. A chaque fois que nous enregistrions un CD dans le grenier de nos parents, nous en copiions une centaine pour les envoyer à ces adresses, et on s'est retrouvées avec quelque chose comme 12 concerts en 3 semaines, et on se concentrait là-dessus, même si nous avions des cours ou des boulots. Il faut s'en occuper. J'ai vraiment pris du plaisir à faire cela, construire le site, tenir les gens informés de nos dates de tournée, fabriquer les autocollants, les t-shirts faits à la main. Beaucoup de groupes trouvent ça difficile, mais c'est ça qui est marrant, c'est comme ça que tu fédères l'union, une fondation à ton groupe de rock, c'est cool.&#13;
</r></question><question><q>Vous avez en quelque sorte renoué avec cet esprit d'union en utilisant Pledge pour sortir l'album. Pourquoi avoir choisi ce système original ?</q><r>Bill : Nous n'étions pas signés quand nous étions en train d'écrire l'album. L'album était prêt à être enregistré mais nous n'avions pas de label. Il y avait quelques labels qui étaient intéressés, mais ils n'étaient pas en mesure de nous donner de l'argent. &#13;
Charlotte : C'est un processus tellement long... Et nous avions 12 chansons sur lesquelles nous travaillions depuis très longtemps, alors on ne pouvait pas attendre davantage.&#13;
Bill : Alors on a trouvé ce système appelé Pledge Music. Qui s'en servait déjà? &#13;
Charlotte : Funeral For A Friend, Gang Of Four...&#13;
Bill : On a trouvé ça génial. Les fans pouvaient s'engager dans l'album pendant son enregistrement, mais également à des choses comme une session acoustique dans une cuisine. On a fait venir quelques fans et on leur a joué un set acoustique, on a tous finis plutôt bourrés, c'était marrant. On a trouvé ce moyen pour faire en sorte que les fans se sentent totalement impliqués et puissent nous aider dans la réalisation de cet album. Pas seulement pour ça, mais on a complètement détruit la barrière qui peut exister entre le groupe et les fans. Depuis le premier jour de studio, on a montré des clips, des extraits des chansons, on en a même fait venir dans le studio pour leur jouer les morceaux. C'était vraiment un super moyen de rallier les fans à ce qu'est le groupe, de les investir dans la préparation de cet album, et aussi quelque chose de très Do It Yourself.&#13;
</r></question><question><q>Vous n'avez pas enregistré ce disque avec Bucth Vig comme le précédent, mais avec Stephen Street : pourquoi être revenu à un producteur anglais ?</q><r>Bill : Je pense que c'est pare que nous avons enregistré l'album en Angleterre. Pour Young For Eternity, les chansons avaient écrites dans ma chambre, dans la maison de mes parents, quand j'avais 16 ou 17 ans. All For Nothing a été écrit quand nous tournions aux Etats-Unis, et il a été enregistré aux Etats-Unis avec Butch Vig. J'avais aussi eu des problèmes de voix, ce genre de trucs, et le résultat sonnait très américain. Pour cet album, les chansons ont été écrites alors que nous étions avec nos familles et nos amis en Angleterre. Je regardais la télévision britannique, voyais mes amis, et j'ai emménagé dans une nouvelle maison avec ma femme. Les chansons que nous avions enregistré sonnaient très british, du coup nous voulions un producteur tout ce qu'il y a de plus british. La première personne qui m'est venue en tête a été Stepehn Street. Ce mec a bossé avec Blur, The Smiths, Kaiser Chiefs, Cranberries, les albums de Morissey... Je me rappelle que pendant les sessions d'écriture j'ai dit à Josh et Charlotte que le producteur parfait pour ce disque était Stephen Street. Quand nous avons fini d'enregistrer les démos, nous avions 12 chansons dont nous étions vraiment contents. J'ai dit à notre manager que la première personne à qui il fallait envoyer cela était Stephen Street. Il l'a fait, et peu après j'ai reçu un coup de fil qui disait « Hey Billy c'est Stephen, allons en studio ! ». C'était juste incroyable. Il était vraiment parfait pour cet album. Il comprenait les chansons, et pouvait les changer un petit peu, surtout avec toi Josh, et il pouvait me pousser un peu dans les paroles -tu as été parfaite avec ta basse Charlotte- mais il était incroyable. Le son et les modifications qu'il a apportés aux chansons sont impeccables, c'était vraiment notre premier choix.</r></question><question><q>Pour la première fois tu as écrit les paroles avant la musique. Qu'est-ce que ça a changé ?</q><r>Bill : Ca a tout changé pour moi. Ca a tout changé dans ce que les chansons voulaient dire pour moi. Avant cela, pour les deux premiers disques, la première chose à laquelle je pensais était toujours la musique, avec un son très rock. Quand est venu le moment où nous avions fini de tourner et nous mettions à écrire cet album, je tournais en rond vis-à-vis de notre son. A chaque fois que je prenais une guitare, je me disais « j'ai déjà fait ça », « ça aussi je l'ai déjà fait ». C'est un vrai frein à l'inspiration. Et puis un soir je suis allé dans un bar, un de mes amis venait de perdre son boulot, et on était bien décidés à nous mettre une race, et alors qu'il ne nous restait plus d'argent, un de mes amis s'est tourné vers moi et m'a dit « ne t'inquiète pas Billy, on n'a pas besoin d'argent pour passer un bon moment ». Et là je me suis dit que c'était une chanson, que c'était ça, qu'il fallait que je l'écrive. La musique nous est venue naturellement. J'avais les accords, et j'ai amené la musique à Josh et Charlotte, mais ce qui comptait vraiment pour moi, c'était ce que je voulais dire. Je vais sans doute continuer à procéder ainsi pour les prochains disques. Ca dépend. Mais ça aide vraiment. C'est stimulant. Ca apporte une sorte de danger, c'est plus amusant pour moi. Je ne savais pas ce que je faisais, je ne savais pas si c'était bien ou mal, on n'était pas signés et il n'y avait pas de gens du label pour me dire si c'était bien ou pas. J'étais dans le flou, mais quand les 12 chansons sont venues et qu'on a eu l'aval de Stephen, je me suis dit « Dieu merci, il y a quelqu'un qui aime ces chansons ! ». C'était un moment très efrayant.</r></question><question><q>L'album est très fun, avec des titres comme It's a party ou I wanna dance with you. Est-ce que cela correspond à votre vie en tournée et à la maison ?</q><r>Bill : Oui c'est surtout en tournée.&#13;
Charlotte : Ce n'est pas forcément dans ce qu'il peut se passer autour du concert, mais c'est vraiment sur scène que c'est la fête. C'est là qu'on la fait tous les jours.&#13;
Bill : C'est là que nous avons tous nos fans ensemble dans une pièce, on commence à jouer et c'est comme la meilleure fête de tous les temps, et tout le monde est invité ! Quand on dit qu'on veut faire la fête, c'est qu'on veut partir en tournée. On a passé 5 mois à faire l'album, et maintenant tout ce qu'on veut faire c'est le jouer pour nos fans.&#13;
</r></question><question><q>Quand vous dites We don't need money to have a good time, ou avec un titre d'album comme Money &amp; Celebrity, c'est parce que ce sont des choses qui vous agacent dans la société actuelle ?</q><r>Bill : Oui. Ce n'est peut-être pas le cas pour tout le monde, mais j'ai ma vision de l'argent et de la célébrité. Quand j'écrivais l'album, c'était la période de la crise financière, et le gouvernement britannique coupait les ressources des services publics, ne payait pas décemment ses employés, comme les professeurs. Les fonds des écoles, de l'éducation, de la police étaient coupés, les services hospitaliers aussi. C'étaient des moments très difficiles. Beaucoup de nos amis et proches perdaient leur travail. Je ne m'accordais pas spécialement le droit d'écrire là-dessus, mais je voulais le faire, parce que cela affectait beaucoup de gens importants pour moi. La célébrité est une préoccupation personnelle que je développe. Je suis irrité par la célébrité. Je pense que c'est quelque chose de très dangereux. Je fais une distinction entre les gens célèbres et les people. Les gens célèbres sont Dave Grohl, Leonardo Di Caprio, Nicolas Sarkozy ou David Cameron. Ils sont célèbres parce qu'ils font quelque chose, parce que ce sont des hommes politiques, des acteurs ou des musiciens. Mais les people ne sont que des gens connus parce qu'ils sont connus. Et avec eux tu peux te demander «Pourquoi est-ce qu'ils sont connus déjà ? Qu'est-ce qu'ils ont fait ? ». ce sont juste des enfants de riches qui sont connus parce qu'ils font la fête tout le temps. C'est quelque chose de dangereux, dans la société actuelle, tous ces gens qui veulent être connus. Ils ne veulent qu'être connus, ils ne souhaitent pas être musicien, scientifique ou politique. J'avais le sentiment que je devais écrire là-dessus. Je connaissais une fille qui était obsédée par le fait de devenir le genre de fille que l'on retrouve dans les journaux britanniques, en couverture, et je lui ai demandé « Pourquoi tu veux y être, comment tu veux faire pour y être ? », et elle m'a répondu « En épousant quelqu'un de célèbre ». J'ai hurlé « Nooooon, noooooon », et il fallait que j'écrive là-dessus. Mais d'un autre côté, si tous ces people devaient disparaître, ce serait terrible, parce que c'est tellement divertissant ! Voilà de quoi traite Money &amp; Celebrity.</r></question><question><q>Pour finir, est-ce que vous pouvez composer votre all-star band ? Chacun choisissant quelqu'un occupant le même poste que lui ?</q><r>Charlotte : Alex James de Blur. J'adore sa façon de jouer, c'est très british. &#13;
Bill : Kurt Cobain, définitivement ! Ca serait génial de voir Kurt Cobain et Alex James jouer ensemble !&#13;
Josh : Et à la batterie je choisis Greg de Superbus.&#13;
Bill : Brillant ! Alors on a Kurt, Alex James et Greg. Quel groupe !&#13;
</r></question></questions><artistes><artiste>The Subways</artiste></artistes><link>http://www.welovemusic.fr/interviews/The_Subways/4617-The_Subways_-_Interview_2011</link><label></label><journaliste>Sébastien Delecroix</journaliste><dateDePublication>2011-10-21 02:11:56</dateDePublication><festival></festival><lastUpdate>1320638400</lastUpdate><image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4617_the subways_interview_f9.gif</image_100x100><image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4617_the subways_interview_ad.jpg</image_300x300><image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4617_the subways_interview_96.jpg</image_620x250></item><item><type>Interview</type><titre>Megadeth</titre><accroche>&lt;p&gt;&amp;ldquo;Les gens ne semblent pas se lasser de ce style de musique et je crois que nous avons encore quelques beaux jours devant nous.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;</accroche><questions><question><q>Cela fait plaisir de te voir à la fois de retour dans le groupe, depuis un an,  et, dans ce festival, avec une réunion du Big 4 avec les icônes du thrash. Comment se sont enchaîné les événement pour toi ?</q><r>David Ellefson (Basse)- Tout ça a représenté une sacrée aventure, depuis mon retour dans le groupe l’an dernier. Nous avons parcouru la planète, d’abord pour célébrer les vingt ans de l’album Rust In Peace,  qui est probablement l’album préféré des fans. Nous n’avions jamais effectué une tournée centrée sur un album auparavant. C’était idéal pour moi de revenir avec une tournée comme celle-là, plutôt que de commencer par un album. Il faut se remettre dans le bain avant de se lancer dans un nouveau processus créatif. Après cette tournée, nous avons bouclé l’enregistrement d’un nouvel album, Th1rt3en qui doit sortir avant la fin de l’année. Nous avons commencé après la dernière date américaine de la tournée du Big 4, en Californie fin avril,  et tout terminé avant la première date en Allemagne, de nouveau avec le Big 4. Il ne nous a fallu que dix semaines pour enregistrer un album entier. Parfois, c’est une bonne chose d’être le dos au mur. Quand on a tout le temps, on fini par s’éparpiller. Quand on travaille dans l’urgence, on est obligé de rester concentré en permanence. </r></question><question><q>Souvent, le groupe s’était lancé avec l’intention de finir un album dans le meilleurs délais, mais il finissait par y consacrer des mois. Tu es certain qu’il ne reste plus rien à retoucher et qu’on ne se reverra pas plutôt dans deux ans ?</q><r>David Ellefson - Nous en sommes déjà au mixage et nous jouons même un titre sur scène (“Public Enemy No. 1”). Nous l’avons composé l’an dernier après l’un des shows avec le Big 4 à Vienne. Je me souviens que la chanson est venue toute seule. Ce qu’il y a d’étrange, c’est que nous avons rejoué cette année au même endroit avec Slayer lors de la tournée European Carnage, et que, cette fois, nous avons composé “Never Dead”. Il y a quelque chose de magique dans cette salle autrichienne. C’est plus que rassurant pour nous. Cette tournée Big 4 a été plébiscitée par les fans. Nous sommes des groupes importants et il était prévisible que l’événement soit de taille. Mais si les fans n’avaient pas suivi, tout aurait été inutile. Les gens ne semblent pas se lasser de ce style de musique et je crois que nous avons encore quelques beaux jours devant nous. Tout le monde prend beaucoup de plaisir et même pour les groupes, c’est exaltant. Mais nous avons aussi hâte de voir sortir notre nouvel album et de repartir en tournée pour le défendre.</r></question><question><q>Aurais-tu pensé qu’une réunion des quatre maîtres du thrash soit possible, surtout compte tenu des tensions entre Metallica et son ancien guitariste Dave Mustaine aujourd’hui leader de Megadeth ?</q><r>David Ellefson - Non, je n’y aurais jamais cru. D’accord, Anthrax avait tourné avec Metallica et nous avions aussi fait quelques premières parties de Metallica… Je me souviens que la première fois, c’était pour le nouvel an en 1986, au Civic Center de San Francisco. Il y avait nous, Metal Church, Exodus et Metallica. Nous tournions pour l’album Killing Is My Business… And Business Is Good!, c’était vraiment la fin de la tournée. Metallica venait à peine de finir l’enregistrement de l’album Master Of Puppets. Le décor de scène était encore celui de Ride The Lightning. C’était super sympa. Metal Church n’était pas vraiment un groupe de thrash, mais il n’en était pas loin et c’était assez proche d’un réunion comme celle du Big 4. Anthrax avait déjà tourné avec Metallica à l’époque. Je ne crois pas que Slayer avait joué avec Metallica. Nous avons ensuite tourné avec Metallica à l’époque de notre album Countdown To Extinction, alors qu’eux défendaient encore leur Black Album. Ce devait être en 1993. Une tournée dans les stades. Nous nous étions tous croisés au cours des années. Mais nous rassembler au nom de cette scène que nous avons créée était vraiment différent. Nous avons vraiment offert une chose exceptionnelle pour les fans.</r></question><question><q>En mettant de côté l’aspect humain, le style n’a pas toujours été défendu par certains groupes. Metallica et Megadeth ont rejeté leur association au genre pendant des années... Être ou ne pas être thrash reste toujours un sujet polémique pour le groupe ?</q><r>David Ellefson - Quelque chose a changé à l’intérieur des groupes. On ne peut pas complètement échapper à ce qu’on est vraiment. Lorsque nous nous sommes tous formés, alors que nous avions 18 ou 20 ans,  nous étions dans le thrash metal. Nous vivions, nous respirions le thrash. Rien d’autre ne comptait. Nos pensées, nos vêtements, notre vision du monde,  tout était lié au thrash metal. Mais on évolue aussi, comme tous les être humains. On grandit et on a de nouvelles expériences. On voit le monde différemment et ça a forcément une influence sur la musique,  pour peu que tu restes honnête envers elle. C’est arrivé à tous les groupes, sauf peut-être Slayer. Et encore, même Slayer a changé un peu de son. C’était salutaire, en plus de trente ans. On n’allait pas tous refaire le même album à chaque fois pendant trois décennies.</r></question><question><q>Lorsque tu es revenu dans le groupe, dans un genre de musique comme le metal où les tensions sont presque obligatoires, l’ambiance n’est-elle pas devenue plus amicale avec l’âge, surtout entre Dave Mustaine et toi ?</q><r>David Ellefson - Lorsque Some Kind Of Monster (le film sur Metallica avec Dave pas vraiment à son avantage) est sorti les gens n’en revenaient pas de cette histoire avec un psychologue. Mais je vous jure que nous avons connu les mêmes problèmes plus d’une fois dans Megadeth. Nous avions largement dépassé ce stade entre nous, lorsque Metallica a vécu la même crise. Simplement nous n’en avons pas fait un film, mais nous avons connu tout ça. Lorsque l’on traverse des période d’addiction à la drogue, l’effet sur les gens est désastreux. Au-delà de la musique, il y a des êtres humains. Pendant un temps, c’est génial de vivre à cent à l’heure et de se croire un surhomme. Lorsqu’on est jeune, on survit à tout ce genre de choses. Mais, à partir d’un certain stade, soit on arrive à en sortir, soit on se retrouve piégé. C’est aussi simple que ça. Metallica a été critiqué par certains fans pour avoir montré tout ça dans un film, mais, personnellement, ça m’a touché car nous avons vécu la même chose. Ces tensions sont presque inévitables à ce niveau dans le rock’n’roll. Le rock’n’roll prend sa source dans les angoisses des adolescents. On devient ensuite un adulte et tout le problème est de trouver un équilibre entre sa vie d’adulte et ses convictions d’adolescent. C’est comme avec deux aimants, si on met les mêmes pôles en face, ils se repoussent. C’est ce genre de chose qui arrive et les fans le ressentent. Ils se disent : « ils ne sont plus comme avant ! Ce n’est plus le même album. » C’était le cas de nos albums, vers la fin des années 90, ou début 2000. Mais un beau jour, il faut accepter ce qu’on est. Nous nous sommes trop éloignés sur certains albums. Nous avions pourtant une grande latitude. Le vocabulaire musical de Megadeth est très étendu. Avec les grands musiciens qui ont fait partie du groupe, il était  logique que cela élargisse encore plus notre horizon musical. Mais on a dépassé les bornes et, si le nom de Megadeth est imprimé sur la pochette, on ne peut pas non plus faire n’importe quoi ! Megadeth doit préserver un certain son. Nous avons traversé une période riche en enseignement et c’est pour ça que le thrash fait son retour. Nombre de nos fans on mûrit aussi. Ce ne sont pas non plus les mêmes adolescents. Mais il y a toute une nouvelle génération qui arrive, avec des gamins qui ont l’âge de mes enfants. Ils ont découvert Megadeth sur le jeu Guitar Hero et ils ont craqué sur “Peace Sells…” ou “Hangar 18”. Après s’être éclatés sur le jeu, des tas de gamins ont trouvé le groupe cool à nouveau et ont voulu nous voir en vrai pour la première fois. C’était une bénédiction pour nous de pouvoir jouer avec Slayer un répertoire vraiment heavy et, sur d’autres festivals, de jouer des titres plus mélodiques, comme “Trust”ou “Foreclosure Of A Dream”... Ce sont encore des morceaux typiques de Megadeth, avec un riff et une mélodie particuliers, mais ils sont plus modérés que “Ashes In Your Mouth” ou “Black Friday”… C’est agréable d’avoir autant de morceaux à dispositions pour varier les setlists. J’ai vraiment apprécié ces concerts de Metallica, avec tous ces vieux titres qu’ils ne jouaient plus depuis longtemps. Pour les premiers shows, l’an dernier en Pologne, on revenait juste de tournée et Metallica défendait encore Death Magnetic, qui marquait son retour à la guitare, avec des solos. Mais, je préfère un concert comme celui d’hier, à Knebworth,  ils ont démarré avec “Hit The Lights”. Je suis fan de Kill ‘em All et c’est tellement cool des les voir rejouer ces anciens morceaux. Pour le Big 4, je crois qu’ils ont tenu à ressortir tous ces titres des débuts. En tant que fan du genre et des premières années de Metallica, ça me faisait vraiment plaisir d’entendre ça.</r></question><question><q>On attend avec impatience la grande réunion sur scène, sauf que ce n’est pas systématique (elle n’a finalement pas eu lieu à Amneville, ndr)…</q><r>David Ellefson - La jam est devenue une sorte d’obligation. On avait commencé avec “Am I Evil” et on a depuis joué une autre chanson de Diamond Head, “Helpless”,  ou un titre des Misfits, “Die Die My Darling”. Il est préférabe de jouer des reprises lorsque nous sommes tous ensemble. Ce sdrait un peu délicat de choisir un titre de l’un de nos groupes. Avec une reprise, on est en terrain neutre. Hier soir, Brian Tatler de Diamond Head est monté sur scène avec nous. C’était sympa de voir Lars (Ulrich) venir au micro pour dire : “Hé les mecs, je vous présente Brian, sans lui, tous autant que nous sommes, nous ne serions probablement pas là aujourd’hui.” L’influence de Diamond Head a été déterminante pour Dave, James (Hetfield), Lars et elle a autant marqué Megadeth que Metallica. Dave a composé à la fois pour Megadeth et Metallica et, comme Kerry King (avant Slayer) a joué brièvement dans Megadeth et qu’il admirait Dave, cela s’est probablement transmis dans son jeu de guitare. Cela a dû aussi toucher Anthrax. Donc on peut d’une certaine manière remonter jusqu’à Dave Mustaine et Brian Tatler, sans oublier James et Lars. C’est la source originelle du thrash, au niveau du jeu de guitare ou du travail de composition. Le thrash sonnait complètement différemment de tout ce qui se faisait à l’époque. Même en incluant Motörhead, Judas Priest ou Black Sabbath… Je crois que nous étions les premiers gamins qui avaient grandi en écoutant aussi bien Kiss et Black Sabbath que les albums de punk, des Ramones ou des Sex Pistols… Dans l’histoire du rock on n’avait jamais eu de gamins qui écoutaient à la fois du metal et du punk rock. Avant, on était soit punk soit metal. C’est le fait que nous avions des albums des deux genres qui a engendré le thrash metal.</r></question><question><q>L’âge des musiciens était aussi un facteur, non ? Avant, lorsque un groupe commençait à marcher, il s’était passé des années et ses membres étaient déjà adultes… Pour la première fois, le public avait le même âge que les musiciens sur scène.</q><r>David Ellefson - L’un des avantages du thrash était que l’on n’avait pas besoin de déguisements, de décor avec des dragons qui crachent des flammes ou autre… On était des mecs normaux, en jeans et t-shirts. La moitié d’entre nous venait directement en skate. On le posait pour prendre une guitare et on montait sur scène. On jouait du punk rock avec des progressions d’accords de metal. C’était assez facile et ça permettait à plein de gamins de se lancer. Mais, à l’évidence, seuls les meilleurs ont survécu, aha ! Tout ne passe pas forcément le test du temps. C’est ce qu’a réussi le Big 4. Si l’on y réfléchit ce sont vraiment les quatre groupe de heavy metal les plus importants qui soient nés aux États-Unis. Quatre groupes qui ont lancé une scène encore dynamique aujourd’hui. C’est devenu si grand qu’il nous faut au moins des stades de football. Voilà une preuve évidente de la fidélité de nos fans et de leur nombre. Je peux vous dire que ça fait un paquet de t-shirts noirs.</r></question><question><q>Donc on attend le nouvel album avant la fin de l’année, avec une tournée dans la foulée ?</q><r>David Ellefson - Il est prévu pour fin septembre. Nous faisons notre maximum pour respecter ce délai, même s’il reste encore du travail de mixage (Th1rt3en sort finalement le 31 octobre, ndr). Il y a déjà des dates prévues en Amérique du Sud en novembre et une grande tournée mondiale est calée pour 2012.</r></question></questions><artistes><artiste>Megadeth</artiste></artistes><link>http://www.welovemusic.fr/interviews/Megadeth/4512-Megadeth</link><label></label><journaliste>Jean-Pierre Sabouret</journaliste><dateDePublication>2011-09-28 19:33:57</dateDePublication><festival></festival><lastUpdate>1320213600</lastUpdate><image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4512_megadeth_interview_16.gif</image_100x100><image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4512_megadeth_interview_b7.jpg</image_300x300><image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4512_megadeth_interview_ac.jpg</image_620x250></item><item><type>Interview</type><titre>Mister You</titre><accroche>« Je suis arrivé &amp;agrave; un carrefour de ma vie très important et j’ai choisi la musique. Je me suis dit : on peut enfermer Younès mais faut essayer de laisser Mister You dehors. Donc, pendant ma cavale, j’ai jamais arrêté d’enregistrer. Et quand je me suis fait interpeller, j’ai réussi &amp;agrave; sortir mon CD &lt;em&gt;Présumé coupable&lt;/em&gt; pile la semaine de mon jugement. »</accroche><questions><question><q>Pourquoi avoir appelé ton premier album "Dans ma grotte" ?</q><r>Mister You : Parce qu’il a été écrit dans ma grotte ! Je l’ai écrit pendant ma détention. Le but, c’est juste de faire un petit clin d’œil à ce passage et tourner une page, ensuite, de par le futur.</r></question><question><q>C’est quoi la différence entre cet album et MDR, sorti en 2010 ?</q><r>Mister You : MDR, c’était une mixtape. Là, maintenant, c’est un album. Et un album, c’est plus personnel, c’est vraiment une pièce d’identité. C’est vraiment ce qui reflète l’artiste. Les mixtapes, c’est un peu plus un milk shake avec plein d’artistes, des collaborations, des combinaisons. On n’est pas censé ne retrouver qu’un seul artiste. Je connais même un tas de gens qui font des mixtapes sur lesquelles ils ne rappent même pas. Qui invitent eux-mêmes des invités. Maintenant, moi, j’ai fait des mixtapes où j’ai fait en sorte de me mettre un peu en avant, d’apparaitre un peu plus que les autres. Mais, à la base, c’est un milk shake plus qu’autre chose. Dans ma grotte, fallait que j’arrive avec un vrai album, comme tout bon rappeur. </r></question><question><q>C’est pour ça qu’il n’y a pas beaucoup de feats ici ?</q><r>Mister You : Oui. Je voulais justement baser l’album autour de moi. Que les gens apprennent à me connaître. Quand j’arrive avec un morceau comme Je regarde en l’air, c’est vraiment un terrain sur lequel on ne m’attend pas. Les gens, pour eux, c’est frapper à contre-pied. Et y’a que sur mon album où je pouvais me permettre de faire un morceau pareil. Sur une mixtape, c’est tous les rappeurs mélangés, faut essayer d’être le meilleur à chaque fois, c’est un challenge. Là, je suis vraiment tout seul, à l’aise, ça me permet de m’ouvrir, de m’épanouir.</r></question><question><q>Quand on lit les crédits, on se rend compte que t’as enregistré partout : à Marseille, à Tunis, à Paris…</q><r>Mister You : Oui, j’ai bougé beaucoup ! A Marseille parce que mon pote Lacrim, il habite à Marseille et que je voulais impérativement qu’il soit sur l’album. Et j’avais un problème sur un autre morceau qu’on avait déjà fait et fallait à tout prix qu’on pose. Comme j’avais un concert à Marseille, par la même occas’, il a réservé des studios, on l’a enregistré directement là-bas. C’était une question de timing, surtout. Et après, moi, de toute façon, je n’aime pas stagner dans les studios. Parce que j’ai as encore de studio attitré à moi que je possède. Donc, quand j’arrive dans des studios, je viens une, deux, trois fois, le mot, il passe vite et après, y’a un pote à un pote qui vient, ça joue à la Play, ça s’amuse, ça rigole plus que ça ne travaille. Et moi, je préfère travailler dans de bonnes conditions, c’est-à-dire dans l’isolement, un petit peu.</r></question><question><q>La 1ère fois que je t’ai rencontré, t’étais en cavale. Tu parles de ta cavale dans cet album et on a parfois l’impression que tu y étais plus heureux qu’en prison…</q><r>Mister You : Non. D’un côté, t’es plus heureux, juste de par la liberté. Mais pour moi, la prison, surtout après ma condamnation, quand elle est redescendue et que, ça y est, je commençais à voir le bout du tunnel, c’était plus… Je me disais que c’était enfin la fin. Et les derniers pas sont toujours les plus difficiles. Au bout d’une course, tu y mettras toutes tes forces et c’est vraiment à la fin que tu ressentiras toute la fatigue. C’est vrai que, vers la fin, y’a quand même une espèce de petit ras-le-bol. Sinon, franchement, la cavale c’est dur. Ça a été des moments dans ma vie que je n’oublierais pas, qui m’ont marqué. Mais la prison, ça reste la prison. Y’a la frustration du manque de liberté, du manque d’hygiène…</r></question><question><q>Tu avais dit que tu essaierais de ne pas trop mettre de l’univers carcéral dans cet album. A ton avis, tu y es arrivé ?</q><r>Mister You : Y’a le titre, Dans ma grotte, qui est un clin d’œil. Mais, franchement, j’ai réussi à sortir un peu de ça. Je voulais qu’on sache que je suis en prison, mais sans vraiment le dire. Et, quand j’écoute des morceaux comme Funk You, ça a fait danser tout le pays cet été ! J’ai des potes à moi qui étaient en Turquie et qui m’ont dit : You, ça-y-est, t’as percé ! Même dans les boîtes, dans les pays de l’Est, ils ont entendu ça, mes potes ! Alors que ça ne parle pas français ! C’est une récompense. Parce que, quand t’écoutes ce morceau, sur le premier couplet, le fin mort de l’histoire, c’est que je suis enfermé ! J’appelle une copine pour lui dire : j’ai des courbatures, appelle-le, il comprendra. C’est des messages codés. Pour dire que j’ai oublié mes CDs de musique dans une voiture, qu’il fallait récupérer. Les gens, ils n’ont même pas fait attention à ça ! C’est un peu le concept de Dans ma grotte. Mets-toi à l’aise, c’est un morceau que j’ai écrit en prison en pensant déjà à ma sortie. Je suis arrivé à sortir de ce contexte tout en étant bloqué.</r></question><question><q>Avec des morceaux comme J’aimerais m’envoler, La mouche, t’as pas l’impression d’avoir réussi à transformer ton incarcération en quelque chose de positif ?</q><r>Mister You : Si, mais déjà, rien que je côté carcéral, c’est négatif ! On n’a rien à faire en prison. A part quand on fait des conneries. Là, il faut payer. Le truc, c’est de ne pas faire de conneries ! Le truc, c’est que moi, j’étais condamné d’avance. D’où le premier street-album que j’avais sorti, Présumé coupable. Normalement, en France, t’es censé être présumé innocent. T’es pas censé être condamné à des années de prison pour des histoires de pacotilles. Déjà, dans ma tête, c’était un peu le bordel. Par la suite, j’ai commencé à grandir, à mûrir, y’avait plus de maturité dans mes textes. Et quand je suis en cellule ce n’était pas mon 1er passage, mais j’espère que ce sera mon dernier, j’ai reçu un tas de courriers. Je commence à prendre conscience de l’impact que j’ai envers les jeunes. Alors que je ne suis pas du tout pour influencer les jeunes à faire çi ou ça. Mais, à mon insu, j’ai ce rôle-la. Donc je prends conscience, maintenant, du poids des mots. Quand j’ai écrit mon album, en prison, où j’avais de la haine, de la frustration, j’ai essayé de pas trop faire ressortir ça. C’est pour ça que j’ai essayé d’écrire quand ça allait mal. La musique, c’est un exutoire, c’est comme un psychologue. Sur La mouche, je me fais une petite autoconfession, je me libère. C’est mon album, j’ai rien à cacher.</r></question><question><q>Sur ces 18 morceaux, combien ont été écrits en prison ?</q><r>Mister You : Tous. Sauf Roule avec moi. Ici ou là-bas. On ne t’oublie pas. Juste ces trois morceaux qui ont été écrits dehors et que j’ai rajoutés. J’avais encore d’autres morceaux, que je n’ai pas voulu mettre dans l’album, pour des prochains projets. Parce que j’ai encore des petits morceaux que j’avais écrits, mais faut pas tout dévoiler non plus. Après l’album, y’a MDR…</r></question><question><q>Est-ce que t’es toujours aussi productif ?</q><r>Mister You : Oui ! En ce moment, ça va. Comme y’a la promo, j’ai préféré prendre de l’avance. J’ai déjà bouclé MDR volume 2. Et là, je suis déjà sur le deuxième album. On est là, y’aura de la matière.</r></question><question><q>Tu dis que tu veux faire attention à ce que tu dis. Mais t’as des morceaux comme Ils veulent qu’on tourne, qui est vraiment un appel à l’émeute !</q><r>Mister You : Mais ça, c’est ce que je t’expliquais : quand t’es en prison et que dans ta tête, c’est la révolution. C’était l’été, quand j’ai fait mon interview avec la Nocturne, qu’ils ont trouvé un portable, que j’ai joué avec eux, ils m’ont passé à la moulinette. Hé béh, ça a donné des morceaux comme Il veulent qu’on tourne, Enchanté…</r></question><question><q>Y’a pas mal d’empreintes de ton passé ici. Comment sont nés les morceaux concepts du 30 Juin 2009, 2010, 2011 ?</q><r>Mister You : En fait, ce concept-là, je l’avais déjà en prison. Dés que je suis sorti, j’ai voulu l faire dans MDR. Comme j’avais déjà le couplet que j’avais écrit avec Seth Gueko, je me suis dit : j’ai déjà une journée en prison, ce serait bien de retourner en flash-back un an avant et un an après. J’ai attendu que le 30 juin suivant passe et j’ai réécrit le 30 Juin 2011, j’étais sur la côté, à Cannes. Et juste un peu avant ça, je m’étais replongé dans le passé, en 2009. Je m suis dit que c’était quand même un bon concept, du jamais vu. Personne n’avait fait ça jusqu’à présent. </r></question><question><q>Tu parles de Seth Gueko. Y’a pas mal d’artistes qui t’ont soutenu. Pourquoi ne pas les avoir invités, ici ?</q><r>Mister You : Seth Gueko, j’ai fait appel à lui, mais il était en Thaïlande, il n’était pas là et quand il est rentré, c’était parti à la fabrication. Donc on a fait un morceau qui est pour MDR volume 2. Moi, à la base, je tenais qu’à inviter Seth Gueko et Lacrim. </r></question><question><q>Du coup, on trouve des artistes inconnus comme Balti, Djany, Atheena. C’est qui ?</q><r>Mister You : Atheena, je la connais par Baptiste, de Synchronic Music, qui me fait des prods. Il me fallait une voix de fille et, dans l’album, le concept c’était de ne prendre personne qui brille. Il m’a fait écouter des titres d’Atheena et j’ai kiffé, c’était groove, à l’ancienne. Djany, c’est une artiste de Mercury qu’on m’a fait écouter. C’est la voix avec laquelle j’avais le plus accroché et il me fallait une autre voix féminine et c’est pas Mariah Carey, ça collait parfaitement. Balti, je l’ai rencontré cet été en Tunisie. J’étais parti là-bas faire un concert. J’avais déjà entendu parler de lui, j’avais déjà écouté des morceaux à lui. Je lui ai proposé direct, il a réservé un studio à Tunis et on a fait le morceau, on a même commencé à tourner le clip. Et le titre, Ici ou là-bas, c’est lui qui a fait la prod, ça tue ! </r></question><question><q>En termes de prod, c’est DJ E-Rise qui a chapeauté tout ton album. Comment ça s’est passé le travail avec lui ?</q><r>Mister You : Souvent, quand j’allais en studio, je l’appelais pour qu’il vienne avec moi. Comme ça, il a guidé l’ingénieur du son. Sinon, je faisais des morceaux, je les lui ramenais, comme c’est un bon compositeur, il faisait des retouches du l’instru. A la fin, ça donnait une bonne sauce, il m’a composé des bonnes prods, comme sur J’regarde en l’air. Lui, il travaille avec La Fouine, Soprano, que du beau monde. </r></question><question><q>Lui, il te voit comme la nouvelle génération du rap ?</q><r>Mister You : Oui. Après, chacun est sous ses projecteurs. On n’est pas là pour se voler sa lumière. Mais je dirais qu’on forme une belle équipe. En France, y’a un bon top ten. Et la donne, elle commence à changer, depuis l’année dernière. </r></question><question><q>Sur Mets-toi à l’aise, tu te définis d’ailleurs comme « le meurtrier du rap français » !</q><r>Mister You : Ça va de soi ! Après, pour moi, c’est dans la logique. Dans la vie, moi, j’ai toujours été un battant. Partir dans l’optique où y’a des gens meilleurs que toi, c’est partir perdant. Alors que si tu crois super fort en toi, le truc, il va devenir une réalité. </r></question><question><q>Sur Rien n’est impossible, tu dis que tu fais « le même taf que Johnny Hallyday ». A un moment, tu t’es dit ça, que t’étais en train de gravir les marches de la gloire ?</q><r>Mister You : Béh oui ! Quand t’es en cellule et que t’entends ton son qui passe dix fois jour en radio, tu te dis qu’il y a quelque chose. Quand tu signes des contrats, que tu prends des avances, tu te dis que, ça y est, c’est parti. Et quoi qu’il arrive, même si ça s’arrête demain, le truc, je l’ai fait !</r></question><question><q>T’es un éternel positif ?</q><r>Mister You : Mais bien sûr ! D’où le titre du morceau : Mal bien acquis profite toujours. Ce que tu ne peux éviter, embrasse-le ! Quand il t’arrive une galère, vois-la bien ! </r></question><question><q>T’as pas l’impression que ton histoire, atypique, t’a aidé à encore augmenter ton nombre de fans ?</q><r>Mister You : C’est juste un effet boule de neige. Tu prends à partir de ma première mixtape, Mi-ange mi-démon, au début, c’était que mes potes. C’est parti vraiment de mon quartier, à Belleville et puis y’a les autres quartiers qui se sont mis à écouter. J’ai relancé une autre mixtape, Cocktail de rue où j’ai commencé à inviter les gens de certains quartiers pour que leurs amis les écoutent et donc m’écoutent. J’ai commencé à tout pété avec l’arrivée du Blue Tooth, les téléphones, les jeunes qui s’envoient les sons. Ça tournait de partout, mais personne ne savait la tête que j’avais, c’était beau. Après, malheureusement, sont arrivés mes problèmes. De là est arrivé la mixtape La rue c’est paro, j’ai décidé de tout arrêter. Je savais que j’allais mourir dans le film, mais j’ai voulu faire un dernier kiffe à ceux qui m’aimaient bien. J’avais mis ma photo, c’était un adieu. Et là, c’était le début en fait. Les gens m’arrêtaient dans la rue, me disaient de ne pas arrêter et de pas me rendre. Je suis arrivé à un carrefour de ma vie très important et j’ai choisi la musique. Je me suis dit : on peut enfermer Younès mais faut essayer de laisser Mister You dehors. Donc, pendant ma cavale, j’ai jamais arrêté d’enregistrer. Et quand je me suis fait interpeller, j’ai réussi à sortir mon CD Présumé coupable pile la semaine de mon jugement.  Et j’ai réussi à vendre avec une toute petite distrib. J’ai attiré l’attention. Ils ont vu que j’avais encore des projets, comme MDR avec une intro entièrement au téléphone quand j’étais incarcéré. Je voulais même lancer MDR volume 2 uniquement par phone game, de la prison. Celui-là, il aurait fait un carton, mais ça-y-est, je suis sorti… Je préfère lancer Dans ma grotte. </r></question></questions><artistes><artiste>Mister You</artiste></artistes><link>http://www.welovemusic.fr/interviews/Mister_You/4656-Mister_You</link><label>Universal / AZ</label><journaliste>Adeline Lajoinie</journaliste><dateDePublication>2011-10-31 09:10:47</dateDePublication><festival></festival><lastUpdate>1320048000</lastUpdate><image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4656_mister you  interview 2011_interview_11.gif</image_100x100><image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4656_mister you  interview 2011_interview_f2.jpg</image_300x300><image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4656_mister you  interview 2011_interview_47.jpg</image_620x250></item><item><type>Interview</type><titre>Staind</titre><accroche>&amp;ldquo;Le moment était donc venu de revenir l&amp;agrave; o&amp;ugrave; nous avons commencé et retrouver la musique agressive de nos débuts.&amp;rdquo;</accroche><questions><question><q>Votre nouvel album s’intitule sobrement Staind c’est comme pour dire qu’il s’agit d’un nouveau départ ?</q><r>Aaron Lewis (chant-guitare) - Au départ j’avais eu l’idée “brillante” de le baptiser “7”. Mais nous avions déjà fait Chapter V (chapitre 5). Il y a cependant une évocation du chiffre 7 sur la pochette. La fille qui est transformée sur la pochette a 7 membres, 3 jambes et 4 bras. Il y a l’idée du septième album. Mais, dans notre aventure musicale où nous avons fait tout notre possible pour ne jamais nous répéter d’un album à l’autre et ne pas tomber dans le même piège que tant de groupes qui réenregistrent toujours le même album, nous avons senti que nous nous étions éloignés de nos principes de départ. Le moment était donc venu de revenir là où nous avons commencé et retrouver la musique agressive de nos débuts.</r></question><question><q>Tu as donné une série de concerts en solo, cela t’a aidé à faire le point et à voir le groupe avec un peu de recul ?</q><r>Aaron Lewis - Oui ! Cela a fait du bien aux deux, le groupe et moi. Après mes concerts en solo, cela m’a revigoré de m’être libéré pendant quelques temps de cette agressivité pour repartir en pleine forme avec le groupe. Mes concerts solo sont si relax, je ne prépare même pas de listes de morceaux, je ne prévois rien à l’avance. Certains soirs, je monte sur scène et, au bout de dix minutes, je n’ai toujours pas joué une chanson. Il m’arrive de raconter des histoires ou des blagues au lieu de chanter. Je passe dans des salles si petites que je peux entendre tout ce que les gens disent. Il y a une interaction formidable entre le public et moi. Si tu fais un commentaire, je peux t’entendre et te répondre. C’est très bon enfant. L’organisation de Staind a toujours été très carré. Nous définissons une set list au début de la tournée et on ne s’en écarte pas. Cela fonctionne comme ça et tout va bien. Mon projet solo est diamétralement opposé.  C’est un concert différent à chaque fois. Un soir, je joue 1h30 et le lendemain, je regarde ma montre en sortant de scène et je réalise que ça avait duré près de 2h30… La fois suivante, je me contente de 2h ou, dans un casino, on ne me laissera jouer que 75mn et je me rattraperai en jouant 3h le lendemain… C’est totalement relax, sans préparation et anti-professionnel (rires)!</r></question><question><q>Et tu joues quoi, lorsque tu restes sur scène 3h ?</q><r>Aaron Lewis - Je peux même jouer bien plus longtemps que ça ! Dans le bar de mon quartier, j’étais habitué à jouer de 21h à 2h moins le quart du matin dans un coin. Je connais des centaines de reprises, en plus des sept albums avec mes compositions. Je pourrais jouer jusqu’à ce que les gens en aient marre et qu’ils soient tous partis, bien que ça ne me soit jamais arrivé…</r></question><question><q>Quelques exemples, ?</q><r>Aaron Lewis - Cela va de “The Rainbow Connection” de Kermit la grenouille à, “True Colours” ou plutôt “Time After Time” de Cindy Lauper, toutes sortes de reprises de country, ou toutes ces chansons incontournables de songwriters comme James Taylor, Crosby, Stils And Nash... J’ai des centaines de chansons dans la tête.</r></question><question><q>Et, en tournée avec Staind, tu arrives à écouter le même genre de musique dans le bus ?</q><r>Aaron Lewis - Je n’écoute plus vraiment de musique dans le bus. Et je ne voyage pas avec les autres. J’ai mon propre tour bus. Je préfère regarder une émission sur la chasse à la tv. Ted Nugent et moi on est très potes pour ça.</r></question><question><q>Et vous vous échangez des albums aussi ?</q><r>Aaron Lewis - On aime plutôt, tous les deux, chasser dans la nature et on est plus ou moins d’accord politiquement parlant. On a un peu les mêmes idées, mais je les exprime moins ouvertement que lui.</r></question><question><q>Donc pas de musique quand vous partez chasser…</q><r>Aaron Lewis - Ted sort sa guitare et joue dès que l’occasion se présente. Il adore jouer de la guitare. Mais moi, il faut vraiment me forcer, pour chanter autour d’un feu de camp. Je ne suis pas du genre à prendre une guitare et faire l’animation. Je ne le fais que si j’y suis obligé. Je ne sais pas pour quelle raison. Je ne me sens pas à l’aise quand c’est en petit comité, avec sept ou huit connaissances avec lesquelles je chasse. Je sais que ça paraît étrange. Désolé.</r></question><question><q>Staind a été plus ou moins coincé dans un genre de musique où finalement pas un groupe n’a clairement adhéré. Pas un ne disait : “Nous jouons du neo metal ou nü metal” !</q><r>Aaron Lewis - Nous n’avons jamais été conformes à ce que certain appelaient nü metal. Nous n’avons jamais eu de DJ, il n’y a pas d’éléments empruntés au rap… Il n’y avait rien de nü metal dans ce qu’on faisait. Nous sommes un groupe de rock et nous avons toujours été un groupe de rock. C’est certainement à cause de ça que nous sommes encore là aujourd’hui. Alors que je ne sais pas où est passé le nü metal… Du moins il n’est plus aussi présent qu’il l’a été à une époque.</r></question><question><q>La plupart sont revenus, Korn, Limp Bizkit…</q><r>Aaron Lewis - Ils sortent de nouveaux albums et alors ? Korn n’est jamais parti, comme Papa Roach ou Linkin Park… Limp Bizkit est le seul à avoir fait un break. Mais du jour au lendemain, parce que Limp Bizkit a sorti son Gold Cobra, on parle d’une résurrection du nü metal. Je ne comprends pas cette histoire, alors que les groupes que l’on a englobés dans le nü metal ne sont jamais partis. Ce qu’il y a, c’est qu’on a tous survécu à tous ces groupes commençant par “the” : The Hives, The… Ou alors My Chemical Romance et tous ces groupes qui ont monopolisé l’attention pendant un moment. Nous, comme ce qu’on a appelé nü metal, on a été un peu enterrés, mais on a survécu.</r></question><question><q>Quel est ton sentiment sur ces groupes de la vague emo ? Vous n’étiez pas si loin avec une musique où l’émotion était essentielle, à l’inverse de ces groupes de metal, disons plus “virils”…</q><r>Aaron Lewis - Je crois que je me suis montré vulnérable dans mes textes que dans ma vie… L’émotion dans notre musique vient de là. Les choses que j’exprime dans mes chansons sont celles que j’ai du mal à exprimer dans ma vie de tous les jours. C’est un exutoire, pour moi…</r></question><question><q>C’est toujours une bonne nouvelle lorsque le rock est un peu moins macho, non ?</q><r>Aaron Lewis - Je crois que ce que j’ai dit de plus prétentieux ou macho dans une chanson, c’est : “Moi, je vends des albums et toi, tu fais quoi de ta vie ?” Mais je continue malgré tout à le penser, lorsque je m’adresse à certains qui “reste dans la cave de la maison maternelle, à raconter des conneries sur moi sur leur ordinateur…” Je leur dis : “Tu fais quoi, à part gâcher des heures d’une précieuse vie ? Nous ne sommes là que pour un temps déterminé, pourquoi perdre du temps à déblatérer sur quelqu’un dont tu ne connais rien ou juste ce que tu as lu quelque part ou dont on t’a parlé ? Tu ne m’as jamais rencontré, tu ne me connais pas, mais, comme tu es anonyme, tu penses que tu as le droit de dire n’importe quoi sous couvert de “liberté d’expression”. En dehors de ça, nous n’avons jamais été dans le genre macho. Juste là pour choper des nanas, boire comme des trous, se déchirer la tête et toutes ces conneries… Nos textes n’ont jamais évoqué ça et nous ne nous sommes jamais comportés comme ça…</r></question><question><q>Vous n’êtes malheureusement pas légions…</q><r>Aaron Lewis - Je sais. Mais si ces groupes y croient tant mieux pour eux. Mais ce n’est pas notre truc. Vous n’avez qu’à me voir sur scène. Je dis bonsoir, je donne les titres des chansons, j’explique parfois de quoi elles parlent, je dis merci à la fin… J’en dis déjà beaucoup dans les chansons. Alors les plaisanteries graveleuses, les inepties caricaturales que tous ces chanteurs sont censés balancer sur scène depuis au moins 40 ans, ce n’est pas pour moi. Je ne veux pas m’associer à ce cirque. Je préfère laisser la musique s’exprimer. Si ça ne vous suffit pas et que vous avez besoin d’un type qui fasse le spectacle en sautant dans tous les sens, en serrant un maximum de mains en chantant… Mieux vaut aller chercher ailleurs. Mais si vous voulez voir quatre mecs sur scène qui jouent vraiment la musique que vous entendez et pas avec un enregistrement derrière, si vous cherchez un vrai concert live, vous ne serez pas déçus. Mais si vous voulez être divertis avec toutes sortes d’artifices pour vous distraire et vous faire oublier la musique, ne venez pas nous voir !</r></question><question><q>Quel est ton sentiment sur la situation de la musique aujourd’hui, tu penses que l’on traverse une bonne période ?</q><r>Aaron Lewis - Les périodes difficiles sont toujours de bonnes périodes pour la musique. Pas forcément pour gagner beaucoup d’argent dans l’industrie musicale, mais c’est favorable à la musique, le gens se tournant vers elle ou vers l’alcool et les drogues  pour supporter les épreuves… Mais je crois que la musique n’est jamais loin dans ces moments difficiles.</r></question><question><q>Tu serais capable d’écrire des chansons vraiment festives et légères ?</q><r>Aaron Lewis - Je crois que mes chansons en solo sont le reflet de ma vie sous son aspect le plus heureux et en paix. Alors que les chansons de Staind correspondent plus à mes pensées plus extrêmes, comme si je me tenais au bord de la falaise ou de l’abîme… Ce que je fais en solo est plus descriptif, ou plus proche de certaines chansons que j’ai proposées au groupe toutes ces années, “Outside”, “It’s Been Awhile”, “So Far Away”, “Everything Changes”, “Zoe Jane”, “Epiphany”, “Tangled Up In You”… Ce sont toutes des chansons que j’ai composées installé dans mon canapé avec ma guitare acoustique. Des chansons que je peux aller jouer tout seul avant de les soumettre au groupe. J’ai fait la même chose avec mon projet solo. J’ai juste changé d’accompagnement. Mais je crois que j’ai oublié la question en route…</r></question><question><q>Non, ça y répond on ne peut mieux. À l’avenir, tu compte préserver cette sorte de dédoublement de la personnalité entre le groupe et ton projet solo ?</q><r>Aaron Lewis - Ce sont deux choses complètement différentes et elles m’apportent un certain équilibre. Cela permet à Staind de redevenir le groupe heavy des débuts. Toutes les chansons que je vous ai citées ont semé une certaine confusion et fait douter que nous soyons ou non un groupe heavy. Elles ont un autre espace pour exister maintenant. Staind compose désormais comme un groupe et ce que nous faisons tous ensemble devient cette musique agressive et heavy emblématique de Staind. C’est ce que j’ai apporté à certains moments qui a dérangé beaucoup de gens. Ils se demandaient : “Est-ce un groupe heavy ? Est-ce un groupe pour la radio ? Est-ce un groupe pop-rock ?” Alors que tout ce que vous avez à faire, c’est venir à nos concert. La vous vous direz : “Merde ! C’est un groupe heavy !” Beaucoup de ceux qui venaient voir Staind nous connaissaient grâce à la radio et n’avaient jamais vu le groupe sur scène et ils ressemblaient à un cerf paralysé par les phares de ta voiture. Ils étaient là à se dire : “Mon dieu, mais qu’est-ce qui se passe ! Où sont “Outside”, “It’s Been Awhile” et les titres qui passent à la radio ?” Elles sont dans le show, mais elles sont très isolées. Le reste du répertoire est très heavy et agressif. Comme ça l’a toujours été et pas seulement sur cette tournée. Et qu’ils aillent se faire mettre s’ils ne comprennent pas la plaisanterie (rires) !</r></question></questions><artistes><artiste>Staind</artiste></artistes><link>http://www.welovemusic.fr/interviews/Staind/4635-Staind</link><label>Roadrunner</label><journaliste>Jean-Pierre Sabouret</journaliste><dateDePublication>2011-10-25 22:22:31</dateDePublication><festival></festival><lastUpdate>1319608800</lastUpdate><image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4635_staind_interview_b1.gif</image_100x100><image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4635_staind_interview_4c.jpg</image_300x300><image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4635_staind_interview_e4.jpg</image_620x250></item></items>
