<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<items><item><type>Chronique d'album</type><titre>Coldplay : Mylo Xyloto</titre><accroche>&lt;p&gt;Devenir calife &amp;agrave; la place du calife, &lt;strong&gt;U2&lt;/strong&gt; sans faire partie de la bande &amp;agrave; &lt;strong&gt;Bono&lt;/strong&gt; ; l’ambition (&lt;em&gt;consciente ou non&lt;/em&gt;) de &lt;strong&gt;Coldplay&lt;/strong&gt; n’a plus de secret pour personne depuis qu’ils se sont offerts les services de &lt;strong&gt;Brian Eno&lt;/strong&gt;, l’alchimiste du groupe irlandais.&lt;/p&gt;</accroche><texte>&lt;p&gt;Ils ne sont pas les premiers ni les derniers &amp;agrave; écouter l’avis de &lt;strong&gt;Brian&lt;/strong&gt;. Pas de quoi leur en tenir rigueur si &lt;strong&gt;Coldplay&lt;/strong&gt; ne sombrait pas dans le rock fédérateur o&amp;ugrave; la mélancolie s’efface devant les larmes de crocodiles tirées de mélodies &amp;agrave; l’eau de rose et les riffs artificiels capables de faire sauter 200 000 personnes sur le même rythme. Entendons-nous bien, nous ne dénigrons pas le succès et jamais ne soutenons les thèses du c’était mieux avant. Encore maintenant nous tenons &lt;strong&gt;Coldplay&lt;/strong&gt; en grande estime et sommes ravis et curieux d’accueillir des albums o&amp;ugrave; ils essaient de se renouveler, mais après plusieurs écoutes attentives de &lt;em&gt;Mylo Xyloto&lt;/em&gt;, nous ne pouvons nous empêcher de penser que le fruit de leur labeur est confit. &lt;br&gt; Premier grief : les sonorités gavées d’écho pour donner aux morceaux la couleur d’un live. A croire que le groupe ne pensait qu’au remplissage des stades. C’est bien simple, au premier « wouhouhou » nous sortons les briquets et chantonnons par-dessus &lt;strong&gt;Chris&lt;/strong&gt;. Encore chauds, nous reprenons les mêmes paroles, donc « wouhouhou » &amp;agrave; un ou deux « hou » prêts, sur &lt;em&gt;Charlie Brown&lt;/em&gt;, le titre suivant. Et puisqu’il nous est quasiment donné l’ordre de communier ensemble dans la grande messe de la pop acidulée et creuse, nous laissons monter les larmes sur &lt;em&gt;Us Against The World&lt;/em&gt; ou &lt;em&gt;Every Teardrop is a Waterfall&lt;/em&gt; dont la rythmique n’est pas sans rappeler (&lt;em&gt;involontairement&lt;/em&gt;) &lt;em&gt;Rythmo de La Noche&lt;/em&gt;, du groupe &lt;strong&gt;Lorca&lt;/strong&gt; ! Après s’être fait accuser de plagiat par le masturbateur d’Ibanez, &lt;strong&gt;Joe Satriani&lt;/strong&gt;, nul doute que le pompage de &lt;strong&gt;Radiohead&lt;/strong&gt; qui leur été autrefois reproché (&lt;em&gt;&amp;agrave; tort&lt;/em&gt;) doit bien leur manquer. Mêmes les incursions électro &amp;agrave; chaque fois bienvenues sont g&amp;acirc;chées par des borborygmes décevants de la part d’une des plus belles voix de la pop. Nous aimerions tellement les accompagner sur les chemins de l’euphorie et de la grandiloquence ! La première minute de &lt;em&gt;Paradise&lt;/em&gt; nous met même &amp;agrave; la fête avec ses sonorités très bien senties, mais rien n’y fait, l’accompagnement vocale est pénible et tout le morceau, &amp;agrave; l’instar du reste de l’album, se réduit &amp;agrave; quelques gimmicks plus ou moins attrayants. Paradoxalement, le &lt;em&gt;Princess of China&lt;/em&gt; avec &lt;strong&gt;Rihanna&lt;/strong&gt; n’est pas notre plus mauvaise surprise. La petite bombe du R&amp;amp;B dont tout le talent tient dans &lt;strong&gt;Jay Z&lt;/strong&gt; sait décidemment s’entourer, c’est tout &amp;agrave; son honneur.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Ne soyons pas bêtement accusateurs, quelques titres ne manquent pas d’un certain charme, il s’agit tout de même des quatre musiciens auxquels nous devons au moins deux albums extraordinaires. Jamais nous ne leur reprochons d’évoluer et de chercher de nouveaux moyens d’exprimer leur immense talent, mais si la pochette a les couleurs d’un lendemain de cuite étalé &amp;agrave; c&amp;ocirc;té de la cuvette, le contenu donne la gueule de bois &amp;agrave; beaucoup d’entre nous. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p align="right"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="text-decoration: underline;"&gt;Cyril Trigoust&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</texte><artistes><artiste>Coldplay</artiste></artistes><link>http://www.welovemusic.fr/chroniques/Coldplay/4867-Coldplay_-_Mylo_Xyloto</link><label>EMI</label><journaliste>Cyril Trigoust</journaliste><dateDePublication>2011-12-21 00:47:08</dateDePublication><festival></festival><lastUpdate>1324623600</lastUpdate><image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4867_coldplay  mylo xyloto_1b.gif</image_100x100><image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4867_coldplay  mylo xyloto_b9.jpg</image_300x300><image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4867_coldplay  mylo xyloto_c8.jpg</image_620x250></item><item><type>News Artiste</type><titre>The Darkness : le come-back</titre><accroche>&lt;p&gt;La bande de tarés hard-rockeurs de &lt;strong&gt;The Darkness&lt;/strong&gt; revient ! Attention ça va décoiffer !&lt;/p&gt;</accroche><texte>&lt;p&gt;La rumeur était plus que fondée mais ça y est, c’est officiel, &lt;strong&gt;The Darkness&lt;/strong&gt; sortira son nouvel album en mars 2012 ! C’est le 17 mars prochain que sortira l’opus, le jour de l’anniversaire du chanteur grillé de la pépite &lt;strong&gt;Justin Hawkins&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Le groupe anglais n’a pas sorti d’album depuis son flop de 2005 &lt;em&gt;One Way Ticket to Hell... and Back&lt;/em&gt;. Il faudra attendre 9 chansons sur cette prochaine galette qui serait actuellement en cours de mix. Le groupe reviendrait avec un son plus « rock organique » comme l’était Permission To Land, leur opus de 2003 leur apportant le succès avec le tube &lt;em&gt;I Believe In a Thing Called Love&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Justin Hawkins&lt;/strong&gt; avait d&amp;ucirc; quitter le groupe en 2006 pour être admis dans une clinique de désintoxication. &lt;strong&gt;The Darkness&lt;/strong&gt; reviendra dans sa line-up originelle.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Espérons qu’ils ont gardé ce sens du show et des clips second degré. &lt;strong&gt;The Darkness&lt;/strong&gt; est de retour, qu’on se le dise !&lt;/p&gt;</texte><artistes><artiste>The Darkness</artiste></artistes><link>http://www.welovemusic.fr/news/The_Darkness/4875-The_Darkness_-_le_come-back</link><label></label><journaliste>Alexandre Blomme</journaliste><dateDePublication>2011-12-23 02:48:00</dateDePublication><festival></festival><lastUpdate>1324623600</lastUpdate><image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4875_the darkness  le comeback_5a.gif</image_100x100><image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4875_the darkness  le comeback_c3.jpg</image_300x300><image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4875_the darkness  le comeback_4d.jpg</image_620x250></item><item><type>News Concert/Festival</type><titre>Coeur de Pirate : Zénith de Paris, vers l'infini et au-delà !</titre><accroche>Les navires québécois tournent au diesel, la preuve en est car après le Bataclan, le Casino de Paris (&lt;em&gt;complet donc pas la peine de courir &amp;agrave; la Fnac&lt;/em&gt;), &lt;strong&gt;C&amp;oelig;ur de Pirate&lt;/strong&gt; jouera au Zénith de Paris. Après ça, il ne reste plus que Bercy ou le Stade de France.</accroche><texte>&lt;p&gt;Disque de platine il y a quelques jours, &lt;strong&gt;C&amp;oelig;ur de Pirate&lt;/strong&gt; continue sa croisade passionnelle avec la France. 100 000 albums déj&amp;agrave; vendus alors que les fêtes ne sont pas passées, &lt;strong&gt;Béatrice Martin&lt;/strong&gt; et ces sacrés français vivent une love story sans rupture.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Paris l’adule et le public se l’arrache &amp;agrave; voir la ruée fanatique sur les billetteries pour les dates dans la Capitale.  Il y a quelques semaines, elle a joué au Bataclan, la critique a été unanime : un succès. Fort de son nouvel album &lt;em&gt;Blonde&lt;/em&gt;, la jolie québécoise sera au Zénith de Paris le 9 mai 2012.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Les places sont déj&amp;agrave; en vente. Un beau cadeau de no&amp;euml;l &amp;agrave; poser sous le sapin, il y a l’album aussi, on dit ça, on ne dit rien.&lt;/p&gt;</texte><artistes><artiste>Coeur de pirate</artiste></artistes><link>http://www.welovemusic.fr/news/Coeur_de_pirate/4873-Coeur_de_Pirate_-_Z%C3%A9nith_de_Paris%2C_vers_l_infini_et_au-del%C3%A0_%21</link><label>Universal / Barclay</label><journaliste>Alexandre Blomme</journaliste><dateDePublication>2011-12-23 01:49:11</dateDePublication><festival></festival><lastUpdate>1324623600</lastUpdate><image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4873_coeur de pirate  zenith de paris vers linfini et audela _4c.gif</image_100x100><image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4873_coeur de pirate  zenith de paris vers linfini et audela _87.jpg</image_300x300><image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4873_coeur de pirate  zenith de paris vers linfini et audela _35.jpg</image_620x250></item><item><type>News Vidéo</type><titre>Amanda Palmer : Fake Plastic Trees, vidéo du jour</titre><accroche>&lt;p&gt;No&amp;euml;l approche avec ses gros grelots, l’heure est &amp;agrave; la douceur bordel ! Pour entrer dans un weekend festif, un peu de ukulélé dans une chambre d’h&amp;ocirc;tel avec &lt;strong&gt;Amanda Palmer&lt;/strong&gt; reprenant &lt;em&gt;Fake Plastic Trees&lt;/em&gt; de &lt;strong&gt;Radiohead&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</accroche><texte>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Amanda Palmer&lt;/strong&gt; est connue pour être l’impressionnante chanteuse du duo burlesque-rock &lt;strong&gt;Dresden Dolls&lt;/strong&gt;. Lorsqu’elle n’est pas derrière son piano, elle aime reprendre, Radiohead en particulier, mais aussi des chansons pop de son choix avec son ukulélé.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Pour l’émission allemande &lt;em&gt;uMag&lt;/em&gt;, &lt;strong&gt;Amanda Palmer&lt;/strong&gt; nous reçoit dans son lit d’h&amp;ocirc;tel. Elle reprend avec douceur &lt;em&gt;Fake Plastic Trees&lt;/em&gt; de &lt;strong&gt;Radiohead&lt;/strong&gt; comme elle l’a fait sur son dernier album &lt;em&gt;Amanda Palmer Performs the Popular Hits of Radiohead on Her Magical Ukulele&lt;/em&gt;. Les fans de &lt;strong&gt;Radiohead&lt;/strong&gt; ont crié au massacre suite &amp;agrave; la sortie du disque mais de sa voix et de sa beauté étrange se dégage de nouvelles sensations &amp;agrave; l’écoute de cette perle de &lt;strong&gt;Radiohead&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Sur son Twitter, elle précise qu’elle a commencé &amp;agrave; pleurer &amp;agrave; 5minutes 10 sur cette vidéo.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Si vous désirez vous procurer cet EP de reprises Ukulélé de &lt;strong&gt;Radiohead&lt;/strong&gt;, l’album est téléchargeable au prix qu’il vous conviendra sur son site officiel : &lt;span style="text-decoration: underline;"&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;&lt;a title="Amanda Palmer Album" href="http://music.amandapalmer.net/album/amanda-palmer-performs-the-popular-hits-of-radiohead-on-her-magical-ukulele" target="_blank"&gt;CLIQUEZ ICI&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Quelques larmes, quatre cordes, un lit, c’est doux, c’est beau, c’est bient&amp;ocirc;t No&amp;euml;l. &lt;br&gt; &lt;/p&gt;&#13;
&lt;iframe src="http://www.youtube.com/embed/mW6xpCuKiKM" frameborder="0" width="470" height="269"&gt;&lt;/iframe&gt;</texte><artistes><artiste>Amanda Palmer</artiste></artistes><link>http://www.welovemusic.fr/news/Amanda_Palmer/4874-Amanda_Palmer_-_Fake_Plastic_Trees%2C_vid%C3%A9o_du_jour</link><label></label><journaliste>Alexandre Blomme</journaliste><dateDePublication>2011-12-23 02:42:51</dateDePublication><festival></festival><lastUpdate>1324623600</lastUpdate><image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4874_amanda palmer  fake plastic trees video du jour_50.gif</image_100x100><image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4874_amanda palmer  fake plastic trees video du jour_e0.jpg</image_300x300><image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4874_amanda palmer  fake plastic trees video du jour_0f.jpg</image_620x250></item><item><type>Chronique d'album</type><titre>Cake : Showroom of Compassion</titre><accroche>&lt;p&gt;Vingt bougies sur le &lt;strong&gt;Cake&lt;/strong&gt;. Le groupe de Sacramento existe depuis 1991, et pour marquer l'événement, ils livrent leur septième album. Faites un v&amp;oelig;u, soufflez !&lt;/p&gt;</accroche><texte>&lt;p&gt;Quel v&amp;oelig;u pourrait bien faire &lt;strong&gt;Cake&lt;/strong&gt; ? Celui de ne plus être uniquement reconnu par le grand public comme « &lt;em&gt;le groupe qui a fait une reprise de I Will Survive&lt;/em&gt; » ? Ou plut&amp;ocirc;t celui que les grands de ce monde retroussent enfin leurs manches en faveur de l'écologie ? Sans doute un peu des deux. Pour la seconde option, ils s'en chargent déj&amp;agrave; un peu eux-mêmes, ce nouvel album ayant été enregistré dans leur propre studio, qui a la particularité d'être alimenté par l'énergie solaire. En voil&amp;agrave; une bonne idée ! Un album écolo donc, mais qui ne s'économise pas.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Les mélodies ne sont pas au repos, mais plut&amp;ocirc;t au garde-&amp;agrave;-vous, s'encha&amp;icirc;nant au gré d'arrangements parfaitement ficelés, comme sur &lt;em&gt;Got To Move&lt;/em&gt;, dans une veine british pop&lt;/p&gt;</texte><artistes><artiste>Cake</artiste></artistes><link>http://www.welovemusic.fr/chroniques/Cake/4603-Cake_-_Showroom_of_Compassion</link><label></label><journaliste>Sébastien Delecroix</journaliste><dateDePublication>2011-10-18 13:26:09</dateDePublication><festival></festival><lastUpdate>1324612800</lastUpdate><image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4603_cake  showroom of compassion_c6.gif</image_100x100><image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4603_cake  showroom of compassion_da.jpg</image_300x300><image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4603_cake  showroom of compassion_ee.jpg</image_620x250></item><item><type>Chronique d'album</type><titre>Coldplay : Viva la Vida</titre><accroche>&lt;p&gt;&lt;em&gt;La Liberté Guidant le Peuple&lt;/em&gt; d’&lt;strong&gt;Eugène Delacroix &lt;/strong&gt;sur la pochette, &lt;strong&gt;Frida Khalo&lt;/strong&gt; dans le titre, &lt;strong&gt;Brian Eno&lt;/strong&gt; &amp;agrave; la production, &lt;strong&gt;Coldplay&lt;/strong&gt; nous ferait il l’album concept si cher au c&amp;oelig;ur des britanniques toujours prompts &amp;agrave; intellectualiser le rock ?&lt;/p&gt;</accroche><texte>&lt;p&gt;La plus vaillante des couronnes n’est jamais posée que sur un ch&amp;acirc;teau de cartes, les hommes invincibles garnissent les cimetières, les peuples grondes, et surtout l’amour est plus fort que tout&amp;hellip; Si les paroles relèvent parfois d’une profondeur digne d’un doctorat de Miss France, on ne saurait attaquer &lt;strong&gt;Coldplay&lt;/strong&gt; sur ce terrain tant la pop nous habitue &amp;agrave; pire. Quelques métaphores et très jolies rimes suffisent &amp;agrave; faire oublier l’errance de vers plus léger, surtout lorsqu’elles sont soutenues par un groupe affichant encore une telle spontanéité. &lt;strong&gt;Coldplay&lt;/strong&gt; reste la bande de potes qu’on a tous envie d’avoir, mais de l&amp;agrave; &amp;agrave; assister &amp;agrave; toutes leurs « &lt;em&gt;répet’&lt;/em&gt; »&amp;hellip;&lt;br&gt; De la même façon qu’&lt;em&gt;X&amp;amp;Y &lt;/em&gt;est l’album de &lt;em&gt;What If&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;42&lt;/em&gt; est le titre emblématique de ce &lt;em&gt;Viva la Vida&lt;/em&gt;, mais pas du tout pour les mêmes raisons. Nulle larme ne coule, en revanche on y décèle l’envie de faire un rock inventif et, l&amp;acirc;chons le mot, progressif. Les plus anciens de nos lecteurs, ceux qui ont connu &lt;strong&gt;Genesis&lt;/strong&gt; de son vivant lorsque &lt;strong&gt;Peter Gabriel &lt;/strong&gt;et &lt;strong&gt;Phil Collins&lt;/strong&gt; y déployaient des trésors d’ingéniosité, reconna&amp;icirc;tront une structure familière. D’abord un chant lent et haut perché, ensuite une batterie syncopée sur fond de solo de guitare assénant bruyamment la même mélodie jusqu’&amp;agrave; l’envolée finale o&amp;ugrave; la voix s’ajoute &amp;agrave; la puissance des percussions, avant de retomber dans la ritournelle du début. Même les paroles mystiques rapprochent ce superbe morceau des trésors du progressif. Puis ce &lt;em&gt;42&lt;/em&gt; débouche sur un &lt;em&gt;Lovers in Japan-Reign of love&lt;/em&gt; dégoulinant de facilité et de crétinerie. Notre première écoute de &lt;em&gt;Viva la Vida&lt;/em&gt; faillit s’arrêter l&amp;agrave; pour transformer le CD en luxueux sous bock, histoire de lui trouver une utilité. Pleurant sur le potentiel inexploité de &lt;strong&gt;Colplday&lt;/strong&gt;, nous l’avons tout de même écouté jusqu’au bout. Bien nous en a pris, Les sonorités orientales et les coups de &lt;em&gt;bottleneck&lt;/em&gt; de &lt;strong&gt;Yes&lt;/strong&gt; ont flatté nos oreilles, même si &lt;strong&gt;Chris Martin&lt;/strong&gt; plongé dans les graves prête un peu &amp;agrave; rire. Puis s’alternent le consensuel et l’intimiste, avec d’un c&amp;ocirc;té un &lt;em&gt;Viva la Vida&lt;/em&gt; transformé en hymne révolutionnaire, et le &lt;em&gt;Death And All His Friends&lt;/em&gt; convenu mais agréable, avec au passage un &lt;em&gt;Violet Hill &lt;/em&gt;qui n’est pas pour nous déplaire gr&amp;acirc;ce &amp;agrave; son gimmick de guitare briseur de rythme. On ne peut d’ailleurs que s’incliner devant un &lt;strong&gt;John Buckland&lt;/strong&gt; brillant &amp;agrave; chaque coup de corde quand le piano, les synthés et autres « lala, houhouhou » s’efforcent de g&amp;acirc;cher des mélodies avec parfois une médiocrité qui force le respect. &lt;br&gt; En cette fin 2008, &lt;em&gt;Viva la Vida&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;sorti en Juin&lt;/em&gt;) était l’album de l’année le plus vendu au monde avec pas moins de 7 millions de copies écoulées. Certains y voient un nouveau référent, d’autre une bonne surprise après un &lt;em&gt;X &amp;amp; Y&lt;/em&gt; décevant, les détracteurs systématiques de groupes &amp;agrave; succès l’exécutent sans sommation ; nous nous situons &amp;agrave; la croisée de ces chemins. Comme une t&amp;acirc;che de vin sur la robe de la plus belle des mariés, on ne finit par ne plus percevoir que les mélodies baveuses dans ce fatras de très bonnes idées. Parmi elles, trois petite notes de piano &amp;agrave; la fin de &lt;em&gt;Cemeteries of London&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;les 20 dernières secondes&lt;/em&gt;) qui méritaient bien mieux que de tomber comme un cheveu de &lt;strong&gt;Chris&lt;/strong&gt; dans une soupe POPulaire. Le grand public a tout de même suivi en masse, tant mieux pour eux.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#13;
&lt;p align="right"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="text-decoration: underline;"&gt;Cyril Trigoust&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</texte><artistes><artiste>Coldplay</artiste></artistes><link>http://www.welovemusic.fr/chroniques/Coldplay/4871-Coldplay_-_Viva_la_Vida</link><label>EMI</label><journaliste>Cyril Trigoust</journaliste><dateDePublication>2011-12-21 22:47:05</dateDePublication><festival></festival><lastUpdate>1324537200</lastUpdate><image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4871_coldplay  viva la vida_79.gif</image_100x100><image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4871_coldplay  viva la vida_49.jpg</image_300x300><image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4871_coldplay  viva la vida_9a.jpg</image_620x250></item><item><type>News Artiste</type><titre>Lenny Kravitz : VRP Sushis</titre><accroche>&lt;p&gt;Alors qu’il est en tournée mondiale pour son nouvel album &lt;em&gt;Black &amp;amp; White America&lt;/em&gt;, &lt;strong&gt;Lenny Kravitz&lt;/strong&gt; devient designer de sushis box pour l’implantation d’une cha&amp;icirc;ne française de fast-food japonais &amp;agrave; New-York.&lt;/p&gt;</accroche><texte>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Sushi Shop&lt;/em&gt; va ouvrir sa première boutique &amp;agrave; New-York, sur Madisson Avenue, en février prochain. Cha&amp;icirc;ne française, la marque a recruté le chanteur américain &lt;strong&gt;Lenny Kravitz &lt;/strong&gt;pour l’aider &amp;agrave; s’implanter&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;et pour jouer au VRP de luxe&lt;strong&gt;. &lt;/strong&gt;Parallèlement &amp;agrave; sa carrière, &lt;strong&gt;Lenny Kravitz&lt;/strong&gt; a démarré, en 2003, une entreprise nommée &lt;em&gt;Kravitz Design&lt;/em&gt; spécialiste dans, comme son nom l’indique, le design et le marketing. Un de ses clients principaux est actuellement &lt;em&gt;Swarovski&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Les boites &amp;agrave; sushis en édition limitée ont comme slogan « &lt;em&gt;Raw Like New York&lt;/em&gt; » (&lt;em&gt;Cru comme New York&lt;/em&gt;) dans un style graffiti et contiendront des recettes uniques de Futomaki, de sushis au fromage et de makis california.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lenny Kravitz&lt;/strong&gt; a reçu la Légion d’honneur la semaine dernière en France pour avoir fait tomber les frontières raciales avec sa musique. Habitant la moitié de l’année dans un h&amp;ocirc;tel particulier de quatre étages dans le XVI&amp;deg; arrondissement, &lt;strong&gt;Lenny Kravitz&lt;/strong&gt; aide les marques françaises &amp;agrave; s’implanter l&amp;agrave; o&amp;ugrave; il passe le reste de son temps. Si ça ce n’est pas de l’intégration positive&amp;hellip; A vos bo&amp;icirc;tes !&lt;/p&gt;</texte><artistes><artiste>Lenny Kravitz</artiste></artistes><link>http://www.welovemusic.fr/news/Lenny_Kravitz/4869-Lenny_Kravitz_-_VRP_Sushis</link><label></label><journaliste>Alexandre Blomme</journaliste><dateDePublication>2011-12-21 22:14:19</dateDePublication><festival></festival><lastUpdate>1324537200</lastUpdate><image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4869_lenny kravitz  vrp sushis_ae.gif</image_100x100><image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4869_lenny kravitz  vrp sushis_d2.jpg</image_300x300><image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4869_lenny kravitz  vrp sushis_e9.jpg</image_620x250></item><item><type>News Concert/Festival</type><titre>Orelsan : les dernières places</titre><accroche>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Orelsan&lt;/strong&gt; est un des artistes les plus importants de 2011. Alors que les salles affichent complètes pour ses concerts, la Fnac remet en vente, ce matin, les dernières places pour le voir.&lt;/p&gt;</accroche><texte>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Orelsan&lt;/strong&gt; a frappé un grand coup cette année en sortant &lt;em&gt;Le chant des sirènes&lt;/em&gt;. La sortie de l’album a été une bouffée d’oxygène dans un hip-hop français tournant un peu sur lui-même depuis quelques années. Ce nouvel opus et cette reconnaissance critique et publique en même temps, permet au rappeur de partir pour une vraie belle tournée.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Lors de la sortie de son premier album, &lt;strong&gt;Orelsan&lt;/strong&gt; a été la cible d’associations demandant son boycott simple et pur &amp;agrave; cause d’une chanson de ses débuts, absente du disque. Certains festivals, comme le Printemps de Bourges, ont décidé de le laisser programmé mais cette mauvaise presse a plombé cette première aventure.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;En tournée française, &lt;strong&gt;Orelsan&lt;/strong&gt; est déj&amp;agrave; passé &amp;agrave; Paris il y a quelques semaines mais il repassera le 6 février prochain au Bataclan. Le concert affiche complet mais la Fnac propose en exclusivité d’acquérir les dernières places sur son site internet dès 10 heures du matin aujourd’hui !&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Pour ceux qui ne sont pas pressés, il repassera par la capitale le 31 mai &amp;agrave; l’Olympia.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Un artiste pêchu, un rappeur &amp;agrave; l’univers ultra-référencé et une bête de scène, une équation parfaite &amp;agrave; ne pas rater en live alors &amp;agrave; vos places !&lt;/p&gt;</texte><artistes><artiste>Orelsan</artiste></artistes><link>http://www.welovemusic.fr/news/Orelsan/4870-Orelsan_-_les_derni%C3%A8res_places</link><label></label><journaliste>Alexandre Blomme</journaliste><dateDePublication>2011-12-21 22:38:32</dateDePublication><festival></festival><lastUpdate>1324537200</lastUpdate><image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4870_orelsan  les dernieres places_f7.gif</image_100x100><image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4870_orelsan  les dernieres places_aa.jpg</image_300x300><image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4870_orelsan  les dernieres places_57.jpg</image_620x250></item><item><type>News Vidéo</type><titre>David Guetta feat. Sia : Titanium, vidéo clip du jour</titre><accroche>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;David Guetta&lt;/strong&gt; a un nouveau clip très X-men. Avec en invité la superbe &lt;strong&gt;Sia&lt;/strong&gt;, &lt;em&gt;Titanium&lt;/em&gt; est le nouveau tube du meilleur DJ du monde. &lt;/p&gt;</accroche><texte>&lt;p&gt;Le surnaturel et les superpouvoirs sont assez rares dans les vidéos clips. &lt;strong&gt;David Guetta&lt;/strong&gt; y remédie avec la vidéo incroyable de &lt;em&gt;Titanium &lt;/em&gt;réalisé par &lt;strong&gt;Wilson Cuk&lt;/strong&gt;. Le r&amp;ocirc;le principal a été donné &amp;agrave; &lt;strong&gt;Ryan Lee&lt;/strong&gt;, un des acteur principal du blockbuster estival &lt;em&gt;Super 8&lt;/em&gt; de &lt;strong&gt;J.J. Abrams&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Extrait de son dernier album &lt;em&gt;Nothing But the Beat&lt;/em&gt;, &lt;strong&gt;David Guetta&lt;/strong&gt; a, une fois de plus, fait le plein de guests prestigieux. A peine son arrêt maternité terminé, &lt;strong&gt;Sia&lt;/strong&gt; accepte l’invitation du DJ français et le résultat de leur collaboration est ce tube en puissance.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Déj&amp;agrave; dans le haut du panier des charts mondiaux avec cette chanson, &lt;em&gt;Titanium&lt;/em&gt; est le premier clip fiction avec une vraie production o&amp;ugrave; &lt;strong&gt;David Guetta&lt;/strong&gt; ni son invité n’apparait pas dedans. Un nouveau hit tiré du dernier album mais qui sera le prochain ?&lt;br&gt; &lt;/p&gt;&#13;
&lt;iframe src="http://www.youtube.com/embed/JRfuAukYTKg" frameborder="0" width="470" height="269"&gt;&lt;/iframe&gt;</texte><artistes><artiste>David Guetta</artiste></artistes><link>http://www.welovemusic.fr/news/David_Guetta/4868-David_Guetta_feat._Sia_-_Titanium%2C_vid%C3%A9o_clip_du_jour</link><label>EMI</label><journaliste>Alexandre Blomme</journaliste><dateDePublication>2011-12-21 21:43:13</dateDePublication><festival></festival><lastUpdate>1324537200</lastUpdate><image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4868_david guetta feat. sia  titanium video clip du jour_80.gif</image_100x100><image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4868_david guetta feat. sia  titanium video clip du jour_74.jpg</image_300x300><image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4868_david guetta feat. sia  titanium video clip du jour_93.jpg</image_620x250></item><item><type>Chronique d'album</type><titre>Coldplay : X&amp;Y</titre><accroche>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Speed of Sound&lt;/em&gt;, le premier titre tiré de &lt;em&gt;X&amp;amp;Y&lt;/em&gt; passait en boucle &amp;agrave; la radio deux mois avant la sortie de l’album en juin 2005. Un titre aérien &amp;agrave; l’émotion contenue loin de présager du meilleur pour la suite. Heureusement le public de fidèles est l&amp;agrave; et il est hors de question de le décevoir.&lt;/p&gt;</accroche><texte>&lt;p&gt;&lt;em&gt;X &amp;amp; Y&lt;/em&gt; restera pour nous l’album de &lt;em&gt;What If&lt;/em&gt;. Dans le genre mélodie sirupeuse mais touchante o&amp;ugrave; se réfugier dans les moments de tristesse, ils n’ont pas fait mieux depuis &lt;em&gt;Trouble&lt;/em&gt;. La guitare  de &lt;strong&gt;Jon Buckland&lt;/strong&gt; semble pleurer par-dessus la voix magique de &lt;strong&gt;Chris Martin&lt;/strong&gt;. Evidemment, cet avis tout ce qu’il y a de subjectif ne sera pas partagé par tous, mais c’est aussi la force de &lt;strong&gt;Coldplay&lt;/strong&gt;, capable sur une mélodie de nous emmener les yeux grands fermés au plus profond de notre imaginaire pour des raisons qui nous sont propres. Nul doute qu’ils savent faire vibrer la corde sensible &amp;agrave; condition d’appuyer sur stop au bon moment sous peine de se prendre les pieds sur un &lt;em&gt;White Shadows&lt;/em&gt; plombés par la facilité et l’ennui. L’album se poursuit dans un &lt;em&gt;Fix You&lt;/em&gt; empêtré dans un son d’orgue dont le ton monacal nous pousse &amp;agrave; la prière : « &lt;em&gt;Mon dieu, si vous êtes de ce monde, faite moi un signe, passez le CD &amp;agrave; la chanson suivante, j’ai oublié de prendre la télécommande&lt;/em&gt; ». Cette fois nous y sommes, &lt;strong&gt;Coldplay&lt;/strong&gt; est capable du meilleur comme du pire. On les a autrefois affublé du label qualité &lt;strong&gt;Radiohead&lt;/strong&gt;, on peut maintenant les frapper du cachet de la médiocrité &amp;agrave; la &lt;strong&gt;U2&lt;/strong&gt;, élevé au grain de la pop formatée &amp;agrave; la &lt;em&gt;Unforgettable Fire&lt;/em&gt;. D’ailleurs les similitudes avec le groupe de &lt;strong&gt;Bono&lt;/strong&gt; ne s’arrêtent pas l&amp;agrave;, il suffit d’écouter &lt;em&gt;Square One&lt;/em&gt; pour voir que l’Irlande et l’Angleterre arrivent parfois &amp;agrave; s’entendre&amp;hellip; &amp;agrave; s’écouter, c’est une autre histoire. Si certains titres confirment la richesse des compositions du groupe, les vocalises de &lt;strong&gt;Chris Martin&lt;/strong&gt; s’étirent parfois jusqu’&amp;agrave; l’imbuvable dans des mélodies sans imagination. Comme les deux fois précédentes le nom de l’album vient d’un des morceaux les moins accessibles comme pour signaler qu’au-del&amp;agrave; de leurs ritournelles « &lt;em&gt;succès garanti&lt;/em&gt; » subsistent un talent pour la composition moins normative. &lt;br&gt; On passe &amp;agrave; la première écoute d’&lt;em&gt;X &amp;amp; Y &lt;/em&gt;par tout un panel d’émotions auquel le groupe ne nous avait pas habitué, &amp;agrave; commencer malheureusement par l’ennui. &lt;strong&gt;Coldplay&lt;/strong&gt; était arrivé par le passé &amp;agrave; réunir le grand public et les fans de music plus intimistes pompeusement appelées indé, nul doute que l’un des deux &amp;agrave; commencer &amp;agrave; tourner les talons sur celui-ci. A la manière du &lt;em&gt;Be Here Now&lt;/em&gt; d’&lt;strong&gt;Oasis&lt;/strong&gt;, c’est le troisième album qui aura donc été le virage le plus dur &amp;agrave; négocier. &lt;strong&gt;Coldplay&lt;/strong&gt; obtient tout de même le Grammy Award de la meilleure chanson de l’année pour &lt;em&gt;Speed of Sound&lt;/em&gt;, signe que 2005 devait être bien morne.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#13;
&lt;p align="right"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="text-decoration: underline;"&gt;Cyril Trigoust&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</texte><artistes><artiste>Coldplay</artiste></artistes><link>http://www.welovemusic.fr/chroniques/Coldplay/4866-Coldplay_-_X%26Y</link><label>EMI</label><journaliste>Cyril Trigoust</journaliste><dateDePublication>2011-12-21 00:32:50</dateDePublication><festival></festival><lastUpdate>1324450800</lastUpdate><image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4866_coldplay  xy_76.gif</image_100x100><image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4866_coldplay  xy_17.jpg</image_300x300><image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4866_coldplay  xy_e8.jpg</image_620x250></item><item><type>News Artiste</type><titre>Green Day : Un petit à côté en attendant</titre><accroche>&lt;p&gt;L’intrépide &lt;strong&gt;Billie Joe Armstrong&lt;/strong&gt;, chanteur punk-rock de &lt;strong&gt;Green Day&lt;/strong&gt;, démarre un nouveau groupe,  une véritable petite entreprise familiale.&lt;/p&gt;</accroche><texte>&lt;p&gt;Alors qu’un biopic cinématographique serait en préparation sur lui et l’histoire de &lt;strong&gt;Green Day&lt;/strong&gt;, Billie Joe Armstrong serait membre d’un nouveau groupe nomme « &lt;strong&gt;The Boo&lt;/strong&gt; ». Les premiers stickers du groupe ont été diffusés via Twitter par &lt;strong&gt;Adrienne&lt;/strong&gt;, l’épouse du chanteur. Après de nombreuses recherches et de discussions enflammées sur le net chez les Green Fans, &lt;strong&gt;The Boo&lt;/strong&gt; serait bel et bien le groupe de la famille &lt;strong&gt;Armstrong&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;  Il n’y jusqu’alors que très peu d’informations disponibles concernant &lt;strong&gt;The Boo&lt;/strong&gt; mais la sortie du projet serait imminente. D’après les différentes rumeurs, &lt;strong&gt;Adrienne&lt;/strong&gt; serait au chant,  &lt;strong&gt;Billy&lt;/strong&gt; &amp;agrave; la guitare et leurs rejetons &lt;strong&gt;Jakob&lt;/strong&gt; et &lt;strong&gt;Joey&lt;/strong&gt; assureraient respectivement la basse et la batterie. &lt;strong&gt;Joey Armstrong&lt;/strong&gt; a déj&amp;agrave; un groupe punk nommé&lt;em&gt; &lt;/em&gt;&lt;strong&gt;Emily’s Army&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;. &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Plus d’informations devraient arriver dans les prochains mois mais &lt;strong&gt;Green Day&lt;/strong&gt; semble bien être encore en mode pause.&lt;/p&gt;</texte><artistes><artiste>Green day</artiste></artistes><link>http://www.welovemusic.fr/news/Green_day/4863-Green_Day_-_Un_petit_%C3%A0_c%C3%B4t%C3%A9_en_attendant</link><label></label><journaliste>Alexandre Blomme</journaliste><dateDePublication>2011-12-20 16:57:21</dateDePublication><festival></festival><lastUpdate>1324450800</lastUpdate><image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4863_green day  un petit a cote en attendant_22.gif</image_100x100><image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4863_green day  un petit a cote en attendant_bc.jpg</image_300x300><image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4863_green day  un petit a cote en attendant_54.jpg</image_620x250></item><item><type>News Artiste</type><titre>Lady GaGa : hameçonnage online</titre><accroche>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lady GaGa&lt;/strong&gt; vous propose de gagner une édition limitée Ipad ? Attention, c’est une arnaque.&lt;/p&gt;</accroche><texte>&lt;p&gt;Il y a deux jours, le compte Facebook de &lt;strong&gt;Lady GaGa&lt;/strong&gt; a été piraté par des hackers. Un message est apparu sur le mur officiel de la star proposant de gagner un Ipad exclusif. La star de la pop est suivie par 45 millions de fans sur le réseau social. Il s’agissait en fait d’une tentative d’arnaque sous forme d’hameçonnage.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;L’hameçonnage, &lt;em&gt;phishing &lt;/em&gt;en anglais, est une technique utilisée pour voler des informations personnelles afin d’usurper des identités. Puis quelques heures plus tard, c’était au tour du compte Twitter de proposer deux Ipads &lt;strong&gt;Lady GaGa&lt;/strong&gt; exclusifs &amp;agrave; gagner avant les fêtes pour ceux qui avaient l’esprit des fêtes de fin d’année. 17 millions de followers voyaient apparaitre cette information sur le mur. Le lien menait sur un site bidon demandant des informations personnelles. Les deux publications sont restées une heure online avant d’être supprimées par les administrateurs.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Malgré la rapidité pour retirer l’arnaque, il y aurait eu plus de 100 000 clicks en une heure. L’arnaque a déj&amp;agrave; été utilisée sur le site de &lt;strong&gt;Blink 182&lt;/strong&gt; et &lt;strong&gt;Maroon 5&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;strong&gt;Lady GaGa&lt;/strong&gt; a déj&amp;agrave; vu son site officiel hacké en juillet dernier. Plusieurs milliers d’adresses mails et noms avaient été volées &amp;agrave; cette occasion. Il faut donc se méfier des occasions un peu trop belles sur internet.</texte><artistes><artiste>Lady Gaga</artiste></artistes><link>http://www.welovemusic.fr/news/Lady_Gaga/4864-Lady_GaGa_-_hame%C3%A7onnage_online</link><label></label><journaliste>Alexandre Blomme</journaliste><dateDePublication>2011-12-20 17:34:57</dateDePublication><festival></festival><lastUpdate>1324450800</lastUpdate><image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4864_lady gaga  hameconnage online_71.gif</image_100x100><image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4864_lady gaga  hameconnage online_1c.jpg</image_300x300><image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4864_lady gaga  hameconnage online_23.jpg</image_620x250></item><item><type>News Vidéo</type><titre>Mary J.Blidge : Mr.Wrong, vidéo clip du jour</titre><accroche>&lt;p&gt;Dans son nouveau clip, &lt;strong&gt;Mary J.Blidge&lt;/strong&gt; se trémousse sur le sol d’un dancefloor pour nous raconter qu’elle est tombée amoureuse du mauvais garçon.&lt;/p&gt;</accroche><texte>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mary J.Blidge&lt;/strong&gt; sort une vidéo pour son dernier single &lt;em&gt;Mr. Wrong&lt;/em&gt;. La chanson est extraite de son dernier album &lt;em&gt;My Life II... The Journey Continues (Act 1),&lt;/em&gt; sorti dernièrement. &lt;em&gt;Mr Wrong&lt;/em&gt; est, sur album, interprété par le rappeur canadien &amp;agrave; la mode &lt;strong&gt;Drake&lt;/strong&gt; qui chante un couplet sur le morceau. Etrangement cette partie a disparu pour la version single et le clip. Mary la joue solo.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;En l’absence de ce guest de luxe, la diva du R’n’B offre un clip o&amp;ugrave; elle se déhanche autour d’une barre de pool dance ou dans des positions suggestives dans une bo&amp;icirc;te de nuit. La vidéo est réalisée par &lt;strong&gt;Chris Robinson&lt;/strong&gt;, un des spécialistes du genre dans le R’n’B et le hip-hop US.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Marie J.Blidge&lt;/strong&gt; donne une fois de plus une leçon de vie concernant l’amour. On l’écoute avec plaisir.&lt;br&gt; &lt;/p&gt;&#13;
&lt;iframe src="http://www.youtube.com/embed/_D4EFUIZbTs" frameborder="0" width="470" height="269"&gt;&lt;/iframe&gt;</texte><artistes><artiste>Mary J Blige</artiste></artistes><link>http://www.welovemusic.fr/news/Mary_J_Blige/4865-Mary_J.Blidge_-_Mr.Wrong%2C_vid%C3%A9o_clip_du_jour</link><label></label><journaliste>Alexandre Blomme</journaliste><dateDePublication>2011-12-21 00:20:16</dateDePublication><festival></festival><lastUpdate>1324450800</lastUpdate><image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4865_mary j.blidge  mr.wrong video clip du jour_0e.gif</image_100x100><image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4865_mary j.blidge  mr.wrong video clip du jour_11.jpg</image_300x300><image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4865_mary j.blidge  mr.wrong video clip du jour_c9.jpg</image_620x250></item><item><type>Chronique d'album</type><titre>Yodelice : Cardioid</titre><accroche>&lt;strong&gt;Yodelice&lt;/strong&gt;, ou &lt;strong&gt;Maxim Nucci&lt;/strong&gt; comme on l'appelle dans le civil, est quelqu'un qui aime être bien entouré.</accroche><texte>&lt;p&gt;Ancien petit ami de &lt;strong&gt;Jenifer&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;(avec qui il a d'ailleurs eu un fils)&lt;/em&gt;, il se retrouve avec un duo prestigieux sur son deuxième album. &lt;strong&gt;Marion Cotillard&lt;/strong&gt;, sous le pseudonyme de &lt;strong&gt;Simone&lt;/strong&gt;, vient ainsi y  pousser la chansonnette. Elle appara&amp;icirc;t aussi dans les clips issus de &lt;em&gt;Cardioid&lt;/em&gt;, et a tenu la basse sur quelques concerts. Dans &lt;em&gt;les Petits Mouchoirs&lt;/em&gt; de &lt;strong&gt;Guillaume Canet&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;(petit ami de Marion, ça va vous suivez toujours ?)&lt;/em&gt;, le chanteur avait même le droit de jouer &amp;agrave; son amoureux. Vraiment bien entouré. Espérons que ces belles fréquentations soient parvenues &amp;agrave; lui faire oublier sa rencontre avec les &lt;strong&gt;L5&lt;/strong&gt;, dont il s'était occupé du premier album...&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Il faut croire que oui, tant le musicien a fait du  chemin depuis. A coups de maquillage et de chapeau, il s'est inventé un alter-ego, &lt;strong&gt;Yodelice&lt;/strong&gt;. Et ça a plut&amp;ocirc;t bien fonctionné, avec un premier album porté par un tube au succès radiomercial &lt;em&gt;(radiophonique et commercial, ça va souvent ensemble)&lt;/em&gt;, « &lt;em&gt;Sunday With A Flu&lt;/em&gt; », arbre qui cachait la forêt de titres originaux, riches et variés que contenait la galette. Même formule ici avec la chanson pop acoustique « &lt;em&gt;More Than Meets The Eye&lt;/em&gt; », qui se sifflote facilement, et que les petits comme les grands pourront apprécier. Ça se m&amp;acirc;che bien, mais pour avoir davantage de saveurs &amp;agrave; se mettre dans les cages &amp;agrave; miel, on se penchera plut&amp;ocirc;t sur les autres pistes. Parlons tout de suite de &lt;strong&gt;Marion Cotillard&lt;/strong&gt;, dont la prestation se tient. Et sans imiter &lt;strong&gt;Edith Piaf&lt;/strong&gt;, ouf.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Auréolé d'une Victoire de la Musique en 2010, &lt;strong&gt;Yodelice&lt;/strong&gt; s'est sans doute fait plus ambitieux au moment d'aborder la composition de &lt;em&gt;Cardioid&lt;/em&gt;. Cest ce que semble suggérer en tout cas le titre d'ouverture, « &lt;em&gt;Breathe In&lt;/em&gt; », qui finit sur un thème oriental de très bel effet, et fait déj&amp;agrave; appara&amp;icirc;tre des arrangements particulièrement soignés tout le long de l'album. Un titre comme « &lt;em&gt;Wake Me Up&lt;/em&gt; » par exemple, semble tourner en rond, mais les détails s'y superposant ne le laisse pas devenir lassant. Le panel musical semble plus large et installe définitivement un univers précis, mis sur pied gr&amp;acirc;ce également &amp;agrave; un esthétisme très soigné, dans l'artwork comme dans les clips. La bien-nommée « &lt;em&gt;Experience&lt;/em&gt; » fait même penser &amp;agrave; du &lt;strong&gt;Danny Elfmann&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;responsable des BO des films de &lt;strong&gt;Tim Burton&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;), par le c&amp;ocirc;té symphonie victorienne qui s'y dépose.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;L'ensemble est donc très agréable, oscillant entre le easy-listening et la recherche musicale. Un second album tout ce qu'il y a de plus second album en somme, continuant &amp;agrave; présenter l'artiste, sans que la destination dont il rêve ne soit encore atteinte. Mais la route qu'il emprunte est bordée de jolis paysages.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p align="right"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="text-decoration: underline;"&gt;Sébastien Delecroix&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</texte><artistes><artiste>Yodelice</artiste></artistes><link>http://www.welovemusic.fr/chroniques/Yodelice/4545-Yodelice_-_Cardioid</link><label>Universal / Mercury</label><journaliste>Sébastien Delecroix</journaliste><dateDePublication>2011-10-05 17:49:32</dateDePublication><festival></festival><lastUpdate>1324440000</lastUpdate><image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4545_yodelice  cardioid_30.gif</image_100x100><image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4545_yodelice  cardioid_dd.jpg</image_300x300><image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4545_yodelice  cardioid_db.jpg</image_620x250></item><item><type>Chronique d'album</type><titre>Coldplay : A Rush of Blood to the Head</titre><accroche>&lt;strong&gt;Coldplay&lt;/strong&gt; entre en studio au lendemain du 11 septembre 2001. A la mélancolie introspective de &lt;em&gt;Parachutes&lt;/em&gt; s’ajoutent des sentiments d’angoisse sur la mort, l’aliénation, le fanatisme, le désamour de son prochain. Des thèmes glissants o&amp;ugrave; se c&amp;ocirc;toient le meilleur et le moins bon&amp;hellip; le pire arrivera plus tard.</accroche><texte>&lt;p&gt;Il aura suffit d’un album pour accéder &amp;agrave; la plus haute marche du podium. Loin du simple effet de mode, on sent derrière &lt;em&gt;Parachutes&lt;/em&gt; le potentiel d’un &lt;strong&gt;Muse&lt;/strong&gt; ou d’un &lt;strong&gt;Radiohead&lt;/strong&gt;, non pas dans l’harmonie, mais dans la faculté &amp;agrave; ne pas s’arrêter en si bon chemin. &lt;strong&gt;Coldplay&lt;/strong&gt; doit maintenant gérer la folie d’un succès soudain et en définitive assez irrationnel. Londres semble bien trop oppressante pour le retour en studio, le groupe se réfugie alors &amp;agrave; Liverpool o&amp;ugrave; fut enregistré &lt;em&gt;Parachutes&lt;/em&gt; afin de retrouver une ambiance plus propice &amp;agrave; la création. Pourtant l’accouchement n’est pas sans douleur. Les « &lt;em&gt;rushes&lt;/em&gt; », pour reprendre le titre de l’album, s’accumulent et forment une vingtaine de morceaux sans que cela n’accouche d’un produit fini et cohérent. Leur label les somme même, après une première écoute, de retravailler leur copie. &lt;br&gt; &lt;em&gt;A Rush of Blood to the Head&lt;/em&gt; sort en Ao&amp;ucirc;t 2002 en Angleterre. Il assène en premier lieu le martèlement de batterie et les deux accords entêtants de &lt;em&gt;Politik&lt;/em&gt; comme pour nous faire entrer violement dans le cr&amp;acirc;ne un retour plein d’énergie et de puissance créatrice. Puis arrive le « &lt;em&gt;trop mignon&lt;/em&gt; » &lt;em&gt;In My Place&lt;/em&gt; aux antipodes de l’ouverture de l’album. La suite est &amp;agrave; l’avenant ; de très belles mélodies décorées d’une voix toujours envo&amp;ucirc;tantes alternent avec des titres plus sombres dont certains montrent un bon sens de la formule. La méditation sur la mort décrite dans Amsterdam ou le fanatisme religieux de &lt;em&gt;God Put a Smile Upon Your face&lt;/em&gt; en sont les meilleurs exemples. Dans un contexte pop o&amp;ugrave; la forme l’emporte souvent sur le fond, &lt;strong&gt;Coldplay&lt;/strong&gt; n’a pas (&lt;em&gt;encore&lt;/em&gt;) trop &amp;agrave; rougir de ses paroles pas plus que de ses engagements pour des associations écologistes et pacifistes. &lt;br&gt; Après &lt;em&gt;Parachutes&lt;/em&gt;, les doutes et l’angoisse de ne pas retrouver la fra&amp;icirc;cheur et l’émotion du premier album les &amp;agrave; donc conduit &amp;agrave; une frustration parfois perceptible sur ce &lt;em&gt;Rush of Blood to the Head&lt;/em&gt;. Sous le feu des projecteurs et avec un public d’inconditionnels, Coldplay semble partagé entre l’envie d’expérimenter et le besoin de fédérer gr&amp;acirc;ce &amp;agrave; leur immense talent mélodique. Ne nous y trompons pas, on perçoit des absences, des vides, des risques étouffés, mais les hymnes pop parfaitement composés sont bien l&amp;agrave;, avec en tête &lt;em&gt;In My Place&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;The Scientist&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Clocks&lt;/em&gt; auxquels s’ajoutent les premières ritournelles un peu faiblardes du genre &lt;em&gt;Green Eyes&lt;/em&gt; et &lt;em&gt;Warning Sign&lt;/em&gt;. Pas de quoi crier au scandale pour autant, le Grammy Award du meilleur album de musique alternative que remporte le groupe après avoir reçu la même récompense deux ans auparavant n’a rien d’un hold-up.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Coldplay&lt;/strong&gt; demeure l’un des plus grand groupe de pop rock de ce début de siècle. De quoi se faire du mauvais sang avant de retourner en studio&amp;hellip;&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#13;
&lt;p align="right"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="text-decoration: underline;"&gt;Cyril Trigoust&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</texte><artistes><artiste>Coldplay</artiste></artistes><link>http://www.welovemusic.fr/chroniques/Coldplay/4859-Coldplay_-_A_Rush_of_Blood_to_the_Head</link><label>EMI</label><journaliste>Cyril Trigoust</journaliste><dateDePublication>2011-12-19 18:46:09</dateDePublication><festival></festival><lastUpdate>1324364400</lastUpdate><image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4859_coldplay  a rush of blood to the head_58.gif</image_100x100><image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4859_coldplay  a rush of blood to the head_33.jpg</image_300x300><image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4859_coldplay  a rush of blood to the head_ba.jpg</image_620x250></item><item><type>News Artiste</type><titre>Nick Cave : retour aux sources</titre><accroche>&lt;p&gt;Après avoir annoncé la fin de &lt;strong&gt;Grinderman&lt;/strong&gt; lors de la dernière date du groupe en Australie durant le mois, &lt;strong&gt;Nick Cave&lt;/strong&gt; rappelle ses &lt;strong&gt;Bad Seeds&lt;/strong&gt; pour un nouvel album.&lt;/p&gt;</accroche><texte>&lt;p&gt;Depuis 2008, les fans de &lt;strong&gt;Nick Cave and the Bad Seeds&lt;/strong&gt; attendaient patiemment une suite &amp;agrave; &lt;em&gt;Dig, Lazarus, Dig !!!&lt;/em&gt; . Bien s&amp;ucirc;r, ils pouvaient déj&amp;agrave; se consoler avec &lt;strong&gt;Grinderman&lt;/strong&gt;, le projet parallèle poilu de &lt;strong&gt;Nick Cave&lt;/strong&gt;, mais le rendu et l’esprit n’était pas le même.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;En fin de semaine dernière, &lt;strong&gt;Jim Sclavunos&lt;/strong&gt;, batteur des &lt;strong&gt;Bad Seeds&lt;/strong&gt; et de &lt;strong&gt;Grinderman&lt;/strong&gt;, a annoncé que les &lt;strong&gt;Bad Seeds&lt;/strong&gt; s’étaient retrouvés pour jouer ensemble et qu’ils allaient définitivement refaire de la musique autour de leur leader charismatique.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Il en a profité pour expliquer que l’annonce de la fin de &lt;strong&gt;Grinderman&lt;/strong&gt; était plus une façon de dire au revoir qu’un adieu définitif. &lt;strong&gt;Grinderman&lt;/strong&gt; s’arrête pour l’instant mais qui sait ce qu’il en sera dans dix ans.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nick Cave&lt;/strong&gt; avait annoncé son retour solo en studio pour 2011 mais le succès de son autre groupe l’a poussé &amp;agrave; remettre &amp;agrave; plus tard cette envie. 2012 sera donc &lt;strong&gt;Nick Cave &amp;amp; the bad seeds&lt;/strong&gt; et c’est tant mieux !&lt;br&gt; &lt;/p&gt;&#13;
&lt;iframe src="http://www.youtube.com/embed/PxWS1ufr5xI" frameborder="0" width="470" height="269"&gt;&lt;/iframe&gt;</texte><artistes><artiste>Nick Cave</artiste></artistes><link>http://www.welovemusic.fr/news/Nick_Cave/4860-Nick_Cave_-_retour_aux_sources</link><label>EMI</label><journaliste>Alexandre Blomme</journaliste><dateDePublication>2011-12-19 19:12:14</dateDePublication><festival></festival><lastUpdate>1324364400</lastUpdate><image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4860_nick cave  retour aux sources_b4.gif</image_100x100><image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4860_nick cave  retour aux sources_f9.jpg</image_300x300><image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4860_nick cave  retour aux sources_a4.jpg</image_620x250></item><item><type>News Artiste</type><titre>Kanye West in Love !</titre><accroche>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kanye West&lt;/strong&gt; serait en couple avec &lt;strong&gt;Kim Kardashian&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</accroche><texte>&lt;p&gt;Il y a eu &lt;strong&gt;Paris Hilton&lt;/strong&gt; avant elle mais la star qui ne sert &amp;agrave; rien est incontestablement &lt;strong&gt;Kim Kardashian.&lt;/strong&gt; Star de la télé-réalité américaine et une aide précieuse pour les tablo&amp;iuml;ds américains &amp;agrave; qui elle donne quotidiennement du contenu avec ses frasques personnelles, la fille de l’avocat d’&lt;strong&gt;OJ Simpson &lt;/strong&gt;serait actuellement la chérie du rappeur producteur &lt;strong&gt;Kanye West&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Après avoir noyé les magazines &amp;agrave; scandales avec son mariage de 72 jours avec un joueur de basket, ça serait au tour de &lt;strong&gt;Kanye West&lt;/strong&gt; ! Le couple aurait été vu jeudi soir dernier, lors de l’after-party de &lt;strong&gt;Watch the Throne&lt;/strong&gt;. Un témoin et proche du hip-hopeur révélait dans le &lt;em&gt;New York Daily News,&lt;/em&gt; le lendemain, que : « &lt;em&gt;Kanye dévorait  du regard littéralement Kim comme si elle était un g&amp;acirc;teau&lt;/em&gt; » et qu’il n’arrêtait pas de lui « &lt;em&gt;caresser les cheveux et de la prendre par la taille&lt;/em&gt; ». « &lt;em&gt;On voyait bien qu’il voulait l’embrasser. Vu le nombre de personnes présentes, il a d&amp;ucirc; renoncer &amp;agrave; ce projet&lt;/em&gt; », voil&amp;agrave; sa conclusion laissant l’eau &amp;agrave; la bouche. Tout le monde était d’accord après cette soirée, pour dire que &lt;strong&gt;Kim Kardashian&lt;/strong&gt; avait l’air de très bien se remettre de son divorce.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Une entreprise américaine très sérieuse, après de savants calculs, a annoncé que le couple serait une des entités les plus toxiques et les plus détestées des Etats-Unis en se basant sur des statistiques de popularité.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kanye West&lt;/strong&gt;, nouvelle star de l’émission de télé-réalité de sa nouvelle copine et de sa famille ? Les futures émissions nous le diront.&lt;/p&gt;</texte><artistes><artiste>Kanye West</artiste></artistes><link>http://www.welovemusic.fr/news/Kanye_West/4861-Kanye_West_in_Love_%21</link><label></label><journaliste>Alexandre Blomme</journaliste><dateDePublication>2011-12-19 19:47:38</dateDePublication><festival></festival><lastUpdate>1324364400</lastUpdate><image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4861_kanye west in love _ba.gif</image_100x100><image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4861_kanye west in love _ed.jpg</image_300x300><image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4861_kanye west in love _6d.jpg</image_620x250></item><item><type>News Vidéo</type><titre>Booba : Corner, vidéo clip du jour</titre><accroche>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Booba&lt;/strong&gt; dévoile son nouveau single et clip qui va avec : &lt;em&gt;Corner&lt;/em&gt;. Extrait de se mixtape &lt;em&gt;Autopsie vol.4&lt;/em&gt;, il est en compagnie de l’américain &lt;strong&gt;Philly Poe&lt;/strong&gt; pour un tour de flow. &lt;/p&gt;</accroche><texte>&lt;p&gt;La fin 2011 aura été sous le signe de &lt;strong&gt;Booba&lt;/strong&gt;. &lt;strong&gt;B20&lt;/strong&gt; revient avec &lt;em&gt;Corner&lt;/em&gt;, nouvel extrait de sa mixtape sortie le 14 novembre dernier.  Il y invite le rappeur d’origine ha&amp;iuml;tienne &lt;strong&gt;Gato Do Bato&lt;/strong&gt; et l’US rappeur &lt;strong&gt;Philly Poe&lt;/strong&gt; &amp;agrave; se joindre &amp;agrave; lui pour le morceau.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Le &lt;em&gt;corner&lt;/em&gt; est le terme américain pour désigner le coin de rue, l’endroit o&amp;ugrave; squatte les gangs et autres vendeurs de drogue. L&amp;agrave;, le corner en question est celui d’un quartier de Miami assez chaud surnommé le Little Ha&amp;iuml;ti. Des bagnoles de luxe, des filles qui ont oubliées de s’habiller, du soleil, du blunt et de la street life, voil&amp;agrave; le programme de ce nouveau clip.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Comme d’habitude, c’est &lt;strong&gt;Chris Macari&lt;/strong&gt; qui est &amp;agrave; la réalisation. &lt;strong&gt;Booba&lt;/strong&gt;, bière &amp;agrave; la main, délaisse le maillot de basket east coast pour enfiler celui violet de &lt;strong&gt;Kobe Bryant&lt;/strong&gt; des Lakers. &lt;strong&gt;B20&lt;/strong&gt; n’a donc aucune frontière.  &lt;/p&gt;</texte><artistes><artiste>Booba</artiste></artistes><link>http://www.welovemusic.fr/news/Booba/4862-Booba_-_Corner%2C_vid%C3%A9o_clip_du_jour</link><label></label><journaliste>Alexandre Blomme</journaliste><dateDePublication>2011-12-19 20:14:52</dateDePublication><festival></festival><lastUpdate>1324364400</lastUpdate><image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4862_booba  corner video clip du jour_65.gif</image_100x100><image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4862_booba  corner video clip du jour_dd.jpg</image_300x300><image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4862_booba  corner video clip du jour_b3.jpg</image_620x250></item><item><type>News Vidéo</type><titre>Alicia Keys, Kanye West : MegaUpload, vidéo du jour</titre><accroche>&lt;p&gt;Trop fort! Alors que certaines maisons de disques se battent contre MegaUpload, leurs artistes font de la publicité pour le site de partage de fichiers...&lt;/p&gt;</accroche><texte>&lt;p&gt;Et c’est ce week-end qu’est apparu sur le net, une publicité pour MegaUpload regroupant carrément des artistes comme Mary J Blige, Jamie Foxx, Kanye west, Chis Brown, Snnop Dogg ou encore Will.i.am, Alicia Keys et P.Diddy. Évidemment, cela n’a pas plu &amp;agrave; Universal qui accuse le service en ligne de propager in the world et illégalement des fichiers musicaux.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Du coup, la maison de disques a demandé &amp;agrave; YouTube and Co de retirer la vidéo de leurs services pour atteinte aux droits d’auteurs. Réponse de Megaupload, la musique utilisée est originale, de plus elle possède les accords des artistes. Alors, ni une ni deux, elle attaque en justice Universal pour son action «injuste et illégale». Hum, en attendant, si on attaquait nous aussi l’auteur de la chanson, particulièrement caca boudin?&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#13;
&lt;iframe src="http://www.youtube.com/embed/Y8aUCnyKH2U" frameborder="0" width="470" height="269"&gt;&lt;/iframe&gt;</texte><artistes><artiste>Kanye West</artiste></artistes><link>http://www.welovemusic.fr/news/Kanye_West/4858-Alicia_Keys%2C_Kanye_West_-_MegaUpload%2C_vid%C3%A9o_du_jour</link><label></label><journaliste>Frédéric Fahy</journaliste><dateDePublication>2011-12-19 18:17:06</dateDePublication><festival></festival><lastUpdate>1324314000</lastUpdate><image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4858_alicia keys kanye west  megaupload video du jour_2a.gif</image_100x100><image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4858_alicia keys kanye west  megaupload video du jour_f7.jpg</image_300x300><image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4858_alicia keys kanye west  megaupload video du jour_e6.jpg</image_620x250></item><item><type>News Concert/Festival</type><titre>The Stone roses au Sziget 2012</titre><accroche>&lt;p&gt;Et c’est parti pour la programmation de l’édition 2012 du Sziget 2012 qui aura lieu du 6 au 13 ao&amp;ucirc;t 2012 &amp;agrave; Budapest.&lt;/p&gt;</accroche><texte>&lt;p&gt;Et donc premier nom annoncé par les programmateurs du festival : The Stone roses qui devrait visiblement se promener l’année prochaine dans les gros festivals européens quinze ans après leur séparation.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;On rappelle que le Sziget ressemble durant une semaine 60 scènes, 250 programmes chaque jour, 500 concerts pour 400 000 festivaliers. Hum, dans le style rassemblement de masse. Qui dit mieux?&lt;/p&gt;</texte><artistes><artiste>The Stone Roses</artiste></artistes><link>http://www.welovemusic.fr/news/The_Stone_Roses/4857-The_Stone_roses_au_Sziget_2012</link><label></label><journaliste>Frédéric Fahy</journaliste><dateDePublication>2011-12-19 16:19:08</dateDePublication><festival></festival><lastUpdate>1324306800</lastUpdate><image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4857_the stone roses au sziget 2012_4d.gif</image_100x100><image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4857_the stone roses au sziget 2012_0b.jpg</image_300x300><image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4857_the stone roses au sziget 2012_58.jpg</image_620x250></item></items>
