<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<items><item><type>Chronique d'album</type><titre>The Dukes : Victory</titre><accroche>&lt;p&gt;La rencontre entre le guitariste de &lt;strong&gt;No One Is Innocent&lt;/strong&gt; et le batteur de &lt;strong&gt;Superbus&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;ayant également officié dans No One&lt;/em&gt;), ça peut interpeller. Mais ce dernier n'écrit pas les chansons du groupe kikoo lol, et se paie une jolie récréation avec &lt;strong&gt;The Dukes&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</accroche><texte>&lt;p&gt;Tout va très vite pour eux. Le groupe date &amp;agrave; peine de 2010 que voici déj&amp;agrave; leur premier album, succédant &amp;agrave; un premier EP, et sorti pour leur tournée européenne en première partie des &lt;strong&gt;Subways&lt;/strong&gt;. C'est qu'avec leurs parcours respectifs, les gaillards doivent avoir des contacts un peu plus intéressants que Gégé, le responsable de la programmation de la salle des fêtes de Gif-Sur-Yvette. Même si Gégé est cool : il produit son propre saucisson et en file toujours &amp;agrave; ses soirées, devenues plus prisées que celles de l'ambassadeur. On comprend mieux le sentiment victorieux qui doit habiter le groupe et donne son nom &amp;agrave; l'opus, &lt;em&gt;Victory&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Le duo français (&lt;em&gt;rejoint par deux américains des USA&lt;/em&gt;) a bien bloqué sur les années 90, et ça s'entend. On pense bien fort aux &lt;strong&gt;Foo Fighters&lt;/strong&gt; sur « &lt;em&gt;Resilient&lt;/em&gt; Lovers », et on retrouve trace de leurs nombreuses influences tout au long de la galette. Rien de plus normal pour un premier album, mais la cohérence en prend un coup. Si les  mélodies pop du genre que &lt;strong&gt;Weezer&lt;/strong&gt; aime saupoudrer sont au rendez-vous, elles c&amp;ocirc;toient des riffs plus massifs, faisant ressortir la palette de &lt;strong&gt;Shanka&lt;/strong&gt;, qui ne l'oublions pas est tout de même prof de guitare &amp;agrave; ses heures pas si perdues que ça. Le groupe est français comme l'indique l'accent, mais a de toute évidence choisi la langue de Shakespeare pour s'aventurer sur les terres de ses groupes fétiches, renouant avec la scène anglo-saxonne, comme pour contraster avec leurs formations d'origine respectives, évoluant dans la langue française &lt;em&gt;(niveau CE1 pour &lt;strong&gt;Superbus&lt;/strong&gt;)&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Et &lt;strong&gt;The Dukes&lt;/strong&gt; le font bien. Signant des titres bien efficaces, &amp;agrave; l'image de « &lt;em&gt;When Angels Fear To Tread&lt;/em&gt; », aux couplets résolument catchy, ou de « &lt;em&gt;Sugar Cut&lt;/em&gt; », commençant en mode folk et laissant la mélodie jouer le GPS sur l'autoroute du rock. Les influences continuent de défiler &amp;agrave; travers la vitre, évoquant tour &amp;agrave; tour les &lt;strong&gt;Dandy Wharols&lt;/strong&gt; (« &lt;em&gt;Victory&lt;/em&gt; ») ou même &lt;strong&gt;Nine Inch Nails&lt;/strong&gt; (« &lt;em&gt;Laughter&lt;/em&gt; »), avec toujours un soupçon de &lt;strong&gt;Nirvana&lt;/strong&gt; ou &lt;strong&gt;Smashing Pumpkins&lt;/strong&gt;. Malheureusement, l'écoute de l'album finit par vraiment s'apparenter &amp;agrave; un trajet en voiture sur une route nationale. La motivation et le doux ronronnement du moteur cèdent leur place &amp;agrave; la monotonie des paysages qu'on a l'impression de revoir sans cesse. Et plut&amp;ocirc;t que des ville-étapes dans lesquelles on aimerait s'arrêter faire une pause-déjeuner, quelques chansons, notamment sur la fin, ont plut&amp;ocirc;t des allures de village dégueulasse construit le long de la route. Ils se ressemblent tous, et donnent surtout envie d'appuyer sur le champignon pour vite arrive &amp;agrave; destination. Pourvu qu'il n'y ait pas de radar dans le coin...&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#13;
&lt;p align="right"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="text-decoration: underline;"&gt;Sébastien Delecroix&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</texte><artistes><artiste>The Dukes</artiste></artistes><link>http://www.welovemusic.fr/chroniques/The_Dukes/4894-The_Dukes_-_Victory</link><label></label><journaliste>Alexandre Blomme</journaliste><dateDePublication>2011-12-28 02:26:42</dateDePublication><festival></festival><lastUpdate>1325055600</lastUpdate><image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4894_the dukes  victory_f8.gif</image_100x100><image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4894_the dukes  victory_6c.jpg</image_300x300><image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4894_the dukes  victory_3b.jpg</image_620x250></item><item><type>News Artiste</type><titre>Scissor Sisters : Shady love en surprise</titre><accroche>&lt;p&gt;Les &lt;strong&gt;Scissor Sisters&lt;/strong&gt; préparent le terrain de 2012 et annonce la sortie de leur quatrième album.&lt;/p&gt;</accroche><texte>&lt;p&gt;Le groupe nu-disco (&lt;em&gt;néo-disco&lt;/em&gt;) de &lt;strong&gt;Scissor Sisters&lt;/strong&gt; sortira en janvier prochain. Pour No&amp;euml;l, les New Yorkais ont posté un message sur leur page Facebook. Ils ont écrit : « &lt;em&gt;Nous espérons que vous avez eu un excellent No&amp;euml;l, en attendant un passionnant 2012 rempli de nouvelle musique, des concerts et de surprises. Une surprise va arriver plus vite que vous ne le pensez.&lt;/em&gt; »&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;La chanteuse &lt;strong&gt;Ana Matronic&lt;/strong&gt; avait annoncé, en septembre dernier, que le groupe était au travail. L’album se nommera &lt;em&gt;Shady Love&lt;/em&gt; et le premier extrait devrait être disponible &amp;agrave; partir du premier janvier.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Quelle surprise nous réserve &lt;strong&gt;Scissor Sisters&lt;/strong&gt; ? Comme sera le petit frère de &lt;em&gt;Night Work&lt;/em&gt; ? &lt;/p&gt;</texte><artistes><artiste>Scissor Sisters</artiste></artistes><link>http://www.welovemusic.fr/news/Scissor_Sisters/4891-Scissor_Sisters_-_Shady_love_en_surprise</link><label></label><journaliste>Alexandre Blomme</journaliste><dateDePublication>2011-12-27 22:37:16</dateDePublication><festival></festival><lastUpdate>1325055600</lastUpdate><image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4891_scissor sisters  shady love en surprise_33.gif</image_100x100><image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4891_scissor sisters  shady love en surprise_e5.jpg</image_300x300><image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4891_scissor sisters  shady love en surprise_a1.jpg</image_620x250></item><item><type>News Artiste</type><titre>Bob Sinclair : Au voleur !</titre><accroche>&lt;p&gt;L’année dernière c’était &lt;strong&gt;Fatal Bazooka&lt;/strong&gt;, cette année c’est au tour du DJ français &lt;strong&gt;Bob Sinclar&lt;/strong&gt; d’être victime du cambriolage de No&amp;euml;l.&lt;/p&gt;</accroche><texte>&lt;p&gt;No&amp;euml;l c’est le sapin, les cadeaux, les photos ultrabright en famille et c’est malheureusement aussi une période propice aux cambriolages. On a tous en mémoire 2010, le vol de &lt;strong&gt;Michael Younn&lt;/strong&gt; et son opération community management pour demander &amp;agrave; ses ravisseurs de lui ramener une partie de son butin, enfin les objets sans valeur mais &amp;agrave; forte valeur sentimentale (prix, disques d’or). Cette année, la victime est &lt;strong&gt;Bob Sinclar&lt;/strong&gt; &amp;agrave; qui l’on a volé pour environ 300 000 euros d’effets personnels.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Habitant du très couru troisième arrondissement de Paris, le DJ a vu des bijoux, vêtements de luxe et autres objets artistiques envolés &amp;agrave; son retour de vacances. C’est le quotidien le Parisien qui révèle l’information.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Un cambriolage &amp;agrave; une semaine d’une mini tournée mondiale, ça tombe pas très bien mais la rumeur voudrait que monsieur &lt;strong&gt;Sinclar&lt;/strong&gt; ait demandé 300 000 euros pour sa prestation du nouvel an &amp;agrave; Miami, un cachet qui devrait aider &amp;agrave; renflouer en attendant que les assurances prennent le relai.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;On est jamais &amp;agrave; l’abri ma bonne dame&amp;hellip;&lt;/p&gt;</texte><artistes><artiste>Bob Sinclar</artiste></artistes><link>http://www.welovemusic.fr/news/Bob_Sinclar/4893-Bob_Sinclair_-_Au_voleur_%21</link><label></label><journaliste>Alexandre Blomme</journaliste><dateDePublication>2011-12-28 02:09:56</dateDePublication><festival></festival><lastUpdate>1325055600</lastUpdate><image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4893_bob sinclair  au voleur _3e.gif</image_100x100><image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4893_bob sinclair  au voleur _0b.jpg</image_300x300><image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4893_bob sinclair  au voleur _bd.jpg</image_620x250></item><item><type>News Vidéo</type><titre>David Bowie : The Jean Genie, vidéo clip du jour</titre><accroche>&lt;p&gt;En octobre 1972, &lt;strong&gt;David Bowie&lt;/strong&gt; sortait le 45 tours de &lt;em&gt;The Jean Genie&lt;/em&gt;. Premier extrait de l’album culte &lt;em&gt;Aladin Sane&lt;/em&gt;, &lt;strong&gt;David Bowie&lt;/strong&gt; est en plein délire Ziggy Stardust. Une vidéo d’un passage télé de cette époque refait surface, que du bonheur.&lt;/p&gt;</accroche><texte>&lt;p&gt;En 1973, &lt;strong&gt;David Bowie &amp;amp; Spiders from Mars&lt;/strong&gt; assurent la promotion de l’album et passent au très prestigieux &lt;em&gt;Top of The Pop&lt;/em&gt;, émission de la BBC. Son passage a été tout simplement égaré ou effacé par l’équipe de l’émission qui n’était pas franchement des documentalistes ou archivistes de talent.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Un peu éc&amp;oelig;uré par cette lourde perte, la chaine nationale anglaise a lancé une bouteille &amp;agrave; la mer en demandant si quelqu’un avait filmé la séquence avec sa caméra super 8 personnel et avait encore les bandes. Son live avait fait parler de lui &amp;agrave; l’époque car il signait l’émergence de la Glam-musique pour le grand public.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Personne n’a jamais répondu &amp;agrave; cet appel désespéré et plus aucun n’espoir n’était permit. Pourtant, il y a quelques semaines, &lt;strong&gt;John Henshall&lt;/strong&gt;, caméraman chargé du fisheye de &lt;em&gt;Top of The Pop&lt;/em&gt; a retrouvé une copie de &lt;em&gt;The Jean Genie&lt;/em&gt; dans sa collection personnelle.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Un petit moment de plaisir, une vidéo qui méritait bien qu’on l’attende. &lt;br&gt; &lt;/p&gt;&#13;
&lt;iframe src="http://www.youtube.com/embed/boTY_7VYoYU" frameborder="0" width="470" height="348"&gt;&lt;/iframe&gt;</texte><artistes><artiste>David Bowie</artiste></artistes><link>http://www.welovemusic.fr/news/David_Bowie/4892-David_Bowie_-_The_Jean_Genie%2C_vid%C3%A9o_clip_du_jour</link><label></label><journaliste>Alexandre Blomme</journaliste><dateDePublication>2011-12-27 23:48:45</dateDePublication><festival></festival><lastUpdate>1325055600</lastUpdate><image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4892_david bowie  the jean genie video clip du jour_06.gif</image_100x100><image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4892_david bowie  the jean genie video clip du jour_80.jpg</image_300x300><image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4892_david bowie  the jean genie video clip du jour_7e.jpg</image_620x250></item><item><type>Chronique d'album</type><titre>FM Laeti : It Will All Come Around</titre><accroche>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;FM Laeti&lt;/strong&gt;, c’est la plus jolie surprise soul-jazz de cette année. C’est aussi la jolie rencontre entre la chanteuse &lt;strong&gt;Laetitia&lt;/strong&gt; (&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Laeti&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;) et le compositeur &lt;strong&gt;François-Marie&lt;/strong&gt; (&lt;strong&gt;&lt;em&gt;FM&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;) qui ont ainsi mixé toutes leurs influences avec une joie communicative. &lt;/p&gt;&#13;
&lt;br&gt;</accroche><texte>&lt;p&gt;Cette année a été bien riche en découverte de jeunes artistes françaises qui maitrisaient leur musique soul avec tout le talent des plus grandes. L’on a tout d’abord eu la jeune et timide &lt;strong&gt;Irma&lt;/strong&gt; qui nous a transportés avec son génial &lt;em&gt;Letter To The Lord&lt;/em&gt; (&lt;span style="text-decoration: underline;"&gt;&lt;em&gt;&lt;a title="Chronique" href="../../artiste/4789-Irma/tab/chronique" target="_blank"&gt;chronique album&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/span&gt;) et toutes ses vidéos You Tube toutes plus originales les unes que les autres. Puis il y a eu la sublime &lt;strong&gt;Imany&lt;/strong&gt;, au timbre très proche de Tracy Chapman et &amp;agrave; la gr&amp;acirc;ce d’une princesse nubienne, pas moins envoutante avec son &lt;em&gt;Shape of A Broken Heart&lt;/em&gt; &lt;span style="text-decoration: underline;"&gt;&lt;em&gt;(&lt;a title="Interview" href="../../artiste/4973-Imany/tab/interview" target="_blank"&gt;interview disponible ici&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/span&gt;). Aujourd’hui, c’est donc au tour de la pétillante FM Laeti. Elle aussi française, elle aussi avec es fleuves de soul qui lui coulent dans les veines et elle aussi chantant en anglais. Hé oui, il faut s’y faire, tout groove mieux dans la langue de Shakespeare que dans celle de Victor Hugo.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Laetitia, la chanteuse de &lt;strong&gt;FM Laeti&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;FM pour François Marie, son compositeur&lt;/em&gt;) a un autre point commun avec ses deux camarades : elle a sillonné le monde avant de poser sa musique en France. La jeune guadeloupéenne va très vite s’installer au Canada, aux Etats-Unis avant de décider que la France sera sa patrie musicale. Pourtant, la musique est dans sa vie depuis bien des années déj&amp;agrave;. David, le beau-père canadien que sa mère a rencontré en Guadeloupe, est pianiste classique. Il joue Mozart, Bartok, Messiaen et Laeti s’endort toujours sur une belle berceuse. Serge Bourgeois, le père, est batteur chez &lt;strong&gt;Kassav&lt;/strong&gt;, dont il est l’un des fondateurs. Et certainement l’un des inventeurs du zouk. Laeti est initiée &amp;agrave; la scène très t&amp;ocirc;t, aux rythmes cara&amp;iuml;bes, &amp;agrave; la biguine, au Gros Ka. Et aux galères des artistes-musiciens. Marie-Claude, sa mère, fan de &lt;strong&gt;Percy Sledge&lt;/strong&gt; et d’&lt;strong&gt;Otis Redding&lt;/strong&gt;, co-fonde une école de musique. &lt;strong&gt;Laeti&lt;/strong&gt; y joue de la batterie, comme papa. Dans son collège &amp;agrave; Chicago, Laetitia mène tout de front: art, thé&amp;acirc;tre, stylisme&amp;hellip; Et finit par choisir la musique, tout naturellement. Et quand elle arrive &amp;agrave; Paris, c’est en tant que jeune femme qui veut y faire grandir sa carrière musicale. Pendant trois ans, elle accompagne &amp;agrave; la voix des combos de jazz et de soul. Et puis, la jeune artiste rencontre, pour un b&amp;oelig;uf &amp;agrave; Radio Campus, le compositeur François-Marie.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Ce coup de foudre musical aboutira immédiatement &amp;agrave; la création de chansons originales. FM aime &lt;strong&gt;Salif Keita&lt;/strong&gt; et le blues malien, les musiques du monde. Avec Laeti, il partage leur amour de la pop et de la soul, ça ne pouvait donner que du très beau. Leur premier opus sera donc de toutes les couleurs avec une dominante de black music, bien s&amp;ucirc;r. Un seul titre n’est pas en anglais, c’est la sublime ballade créole &lt;em&gt;Coco&lt;/em&gt; (avec &lt;strong&gt;Fatoumata Diawara&lt;/strong&gt;) qui raconte les difficultés de l’exil, que connait très bien Laeti. Les autres morceaux respirent une belle joie ensoleillée. On commence par les guitares funk de &lt;em&gt;Rise In The Sun&lt;/em&gt;, on continue de sourire avec le plus dansant &lt;em&gt;I Got The Boogie&lt;/em&gt;, puis avec le morceau éponyme très « méthode coué » qui s’introduit avec des Steel Band. L’occident et l’Afrique flirtent ici ensemble sans aucune retenue et l’on a ce &lt;em&gt;Boy&lt;/em&gt; &amp;agrave; plusieurs voix, presque gospel, suivi d’un &lt;em&gt;Sunken Dream&lt;/em&gt; assez rock puis un &lt;em&gt;Show Me The Way&lt;/em&gt; o&amp;ugrave; l’on trouve de nombreux instruments venus d’ailleurs comme le guiro cubain et une guitare proche de la mandoline.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;FM Laeti&lt;/strong&gt;, c’est une musique qui fait chaud au c&amp;oelig;ur. Et c’est déj&amp;agrave; beaucoup ! &lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#13;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;&lt;span style="text-decoration: underline;"&gt;&lt;strong&gt;Adeline Lajoinie&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</texte><artistes><artiste>FM Laeti</artiste></artistes><link>http://www.welovemusic.fr/chroniques/FM_Laeti/4886-FM_Laeti_-_It_Will_All_Come_Around</link><label></label><journaliste>Adeline Lajoinie</journaliste><dateDePublication>2011-12-26 01:11:14</dateDePublication><festival></festival><lastUpdate>1324969200</lastUpdate><image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4886_fm laeti  ..._4a.gif</image_100x100><image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4886_fm laeti  ..._55.jpg</image_300x300><image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4886_fm laeti  ..._bc.jpg</image_620x250></item><item><type>News Artiste</type><titre>The XX : en attendant 2012...</titre><accroche>&lt;p&gt;Le trio &lt;strong&gt;The XX&lt;/strong&gt; dévoile le premier extrait d’un nouvel album &amp;agrave; para&amp;icirc;tre bient&amp;ocirc;t.&lt;/p&gt;</accroche><texte>&lt;p&gt;Quoi de meilleur qu’une petite dose pour susciter l’envie ? &lt;strong&gt;The XX&lt;/strong&gt; le sait et dévoile la version démo &lt;strong&gt;d’Open Eyes&lt;/strong&gt;, tiré de leur prochain album prévu pour le premier semestre 2012. Le groupe l’a partagée via son blog perso o&amp;ugrave; il aime publier des images et vidéos les inspirant. &lt;strong&gt;The XX&lt;/strong&gt; a un tumblr pour résumer, mais ça fait plus artiste de dire que c’est des sources d’inspiration plut&amp;ocirc;t que des images qu’ils ont trouvées sympa.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Le groupe anglais est entré en studio en novembre dernier et souhaiterait être prêt pour les festivals d’été. &lt;strong&gt;The XX&lt;/strong&gt; sera de retour en 2012 mais en attendant, il faudra se contenter de cette petite démo. &lt;br&gt; &lt;/p&gt;&#13;
&lt;iframe src="http://www.youtube.com/embed/7B9VnfaUV6g" frameborder="0" width="470" height="269"&gt;&lt;/iframe&gt;</texte><artistes><artiste>The XX</artiste></artistes><link>http://www.welovemusic.fr/news/The_XX/4889-The_XX_-_en_attendant_2012...</link><label></label><journaliste>Alexandre Blomme</journaliste><dateDePublication>2011-12-26 19:41:38</dateDePublication><festival></festival><lastUpdate>1324969200</lastUpdate><image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4889_the xx  en attendant 2012..._9c.gif</image_100x100><image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4889_the xx  en attendant 2012..._01.jpg</image_300x300><image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4889_the xx  en attendant 2012..._59.jpg</image_620x250></item><item><type>News Artiste</type><titre>R.Kelly : Money, Money, must be funny...</titre><accroche>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;R.Kelly&lt;/strong&gt; a écrit 32 nouveaux chapitres de son hip-hopera &lt;em&gt;Trapped in the Closet&lt;/em&gt;. Après avoir déj&amp;agrave; diffusé 22 chapitres de son projet sur le net, le chanteur voudrait aller au bout de cette aventure mais il manque d’argent, une petite pièce pour le monsieur ?&lt;/p&gt;</accroche><texte>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;R.Kelly&lt;/strong&gt; a besoin d’argent et très vite ! Monsieur &lt;em&gt;I Believe I Can Fly&lt;/em&gt; est prêt &amp;agrave; filmer trente-deux nouveaux chapitres de son &lt;em&gt;Trapped in the Closet &lt;/em&gt;mais pour ça, il a besoin d’argent.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;En 2007, &lt;strong&gt;R.Kelly&lt;/strong&gt; a sorti vingt-deux chapitres d’une mini-série o&amp;ugrave; il chante des petites aventures, &amp;agrave; Los Angeles, d’un mec qui a fait dans son pantalon, un voisin un peu stupide et un proxénète qui bégaye. Pour les prochains épisodes, il voudrait quitter la cité des anges pour des nouvelles aventures.&lt;/p&gt;&#13;
Pour l’instant, tout reste &amp;agrave; l’état de projet car cette nouvelle saison co&amp;ucirc;te cher et &lt;strong&gt;R.Kelly&lt;/strong&gt; cherche des investisseurs. Pourquoi pas un appel au don ou un mécénat auprès des fans ?&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt; &lt;iframe src="http://www.youtube.com/embed/zFosUj6A22c" frameborder="0" width="470" height="269"&gt;&lt;/iframe&gt;</texte><artistes><artiste>R. Kelly</artiste></artistes><link>http://www.welovemusic.fr/news/R._Kelly/4890-R.Kelly_-_Money%2C_Money%2C_must_be_funny...</link><label></label><journaliste>Alexandre Blomme</journaliste><dateDePublication>2011-12-26 20:24:57</dateDePublication><festival></festival><lastUpdate>1324969200</lastUpdate><image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4890_r.kelly  money money must be funny..._e5.gif</image_100x100><image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4890_r.kelly  money money must be funny..._5d.jpg</image_300x300><image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4890_r.kelly  money money must be funny..._22.jpg</image_620x250></item><item><type>News Vidéo</type><titre>Jessie J : Domino, vidéo clip du jour</titre><accroche>&lt;p&gt;En un an, &lt;strong&gt;Jessie J&lt;/strong&gt; est devenue une incontournable de la pop musique et une habituée des top 50. En pleine tournée mondiale et après quelques petits soucis de pied, &lt;strong&gt;Jessie J&lt;/strong&gt; revient avec &lt;em&gt;Domino&lt;/em&gt;. Attention au hit !&lt;/p&gt;</accroche><texte>&lt;p&gt;La reine de la frange peut enfin recommencer &amp;agrave; danser. Après une rupture des ligaments du pied, &lt;strong&gt;Jessie J&lt;/strong&gt; bouge son corps pour le clip de &lt;em&gt;Domino&lt;/em&gt;, son nouveau single célébrant la réédition de son unique album, pour l’heure, &lt;em&gt;Who You Are&lt;/em&gt;, sorti l’été dernier. La chanteuse du fameux &lt;em&gt;Price Tag&lt;/em&gt; a laissé la production au hit-maker &lt;strong&gt;Dr.Luke&lt;/strong&gt; et &amp;agrave; &lt;strong&gt;Cirkut&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;La vidéo est réalisée par &lt;strong&gt;Ray Kay&lt;/strong&gt;, vidéaste qui a déj&amp;agrave; filmé &lt;strong&gt;Beyonce&lt;/strong&gt; pour &lt;em&gt;Freakum Dress&lt;/em&gt;, &lt;strong&gt;Lady GaGa&lt;/strong&gt; avec &lt;em&gt;Poker Face &lt;/em&gt;ou encore &lt;strong&gt;Britney Spears&lt;/strong&gt; avec &lt;em&gt;Till The Worlds Ends&lt;/em&gt;. Bref, une pointure.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Jessie J&lt;/strong&gt; a toujours cette bonne idée de s’entourer que des meilleurs. Une facilité peut-être mais, c’est une formule qui fonctionne. &lt;br&gt; &lt;/p&gt;&#13;
&lt;iframe src="http://www.youtube.com/embed/UJtB55MaoD0" frameborder="0" width="470" height="269"&gt;&lt;/iframe&gt;</texte><artistes><artiste>Jessie J</artiste></artistes><link>http://www.welovemusic.fr/news/Jessie_J/4888-Jessie_J_-_Domino%2C_vid%C3%A9o_clip_du_jour</link><label></label><journaliste>Alexandre Blomme</journaliste><dateDePublication>2011-12-26 19:14:52</dateDePublication><festival></festival><lastUpdate>1324969200</lastUpdate><image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4888_jessie j  domino video clip du jour_16.gif</image_100x100><image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4888_jessie j  domino video clip du jour_25.jpg</image_300x300><image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4888_jessie j  domino video clip du jour_4a.jpg</image_620x250></item><item><type>Chronique d'album</type><titre>Mano Solo : Mano Solo à l’Olympia</titre><accroche>&lt;p&gt;C’est le c&amp;oelig;ur très serré qu’on se penche sur ce live de &lt;strong&gt;Mano Solo&lt;/strong&gt; &amp;agrave; l’Olympia. Parce qu’&amp;agrave; l’écoute d’un concert aussi tendre et puissant, o&amp;ugrave; l’émotion le dispute &amp;agrave; la frénésie, l’artiste &amp;agrave; fleur de peau manque encore plus&amp;hellip;&lt;/p&gt;</accroche><texte>&lt;p&gt;Il a marqué toute une génération de c&amp;oelig;urs aujourd’hui brisés. Des aujourd’hui trentenaires pleins d’espoir et de poésie qui ont suivi, ados, tout son parcours, depuis &lt;em&gt;La marmaille nue&lt;/em&gt;. Qui ont vu en &lt;strong&gt;Mano Solo&lt;/strong&gt; un idéaliste réaliste, jamais défaitiste, dont la force des textes crus, ajoutée &amp;agrave; son interprétation au bord du c&amp;oelig;ur, bouleversait &amp;agrave; chaque fois. Cette génération qui a hurlé avec lui &lt;em&gt;Au creux de ton bras&lt;/em&gt; ou &lt;em&gt;Sacré c&amp;oelig;ur&lt;/em&gt; a touché mille fois du bois pour que la maladie contre laquelle il se battait ne l’emporte pas tout de suite. Elle a balayé d’un regard dédaigneux tous ceux qui ne voyaient en lui qu’un chanteur sida&amp;iuml;que et ces médias qui (&lt;em&gt;par peur de contagion ?&lt;/em&gt;) ont arrêté de parler de sa musique. Elle s’est émerveillée de ses engagements, de la grande bouche que ce chantre de l’autoproduction ouvrait bien quand il le souhaitait. Et surtout de cette force de vie qui lui a fait sortir pas moins de sept albums malgré son état physique. Quand il s’est fait hospitaliser juste après son concert &amp;agrave; l’Olympia du 12 novembre 2009, elle a tremblé, cette génération de fans. Et elle a pleuré &amp;agrave; chaudes larmes quand il nous a définitivement quittés en Janvier 2010.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Quand on écoute un live, on se dit souvent : « &lt;em&gt;putain, ça avait l’air génial, la prochaine fois qu’il passe par chez moi, je prends ma place !&lt;/em&gt; » Ce qui est douloureusement déchirant ici, c’est que, d’autres concerts, on n’en verra pas ! Dés les premières notes, difficile de ne pas voir l’artiste chanter, avec son petit chapeau, son regard pétillant malgré une silhouette presque famélique. Difficile de ne pas écraser de nombreuses larmes face &amp;agrave; un si beau baroud d’honneur. Le titre de son dernier album, qu’il interprète ici en grande partie, &lt;em&gt;Rentrer au port&lt;/em&gt;, a un caractère tristement prophétique. Mais ne boudons pas ce dernier plaisir pour autant. Tout débute avec le titre éponyme, tout &amp;agrave; l’accordéon, sur lequel il laisse trainer sa voix parfois chevrotante. On enchaine avec le très énergique &lt;em&gt;Aimer d’amour&lt;/em&gt;. Parce que c’était ça &lt;strong&gt;Mano Solo&lt;/strong&gt;, un mélange paradoxal d’émotion pure, parfois un peu désespérée et de chansons plus joyeuses et festives. Emmanuel s’était trouvé un groupe qui lui convenait &amp;agrave; merveille, sur album et sur scène : l'ex-&lt;strong&gt;Mano Negra &lt;/strong&gt;Daniel Jamet &amp;agrave; la guitare, Fabrice Gratien &amp;agrave; la trompette et aux claviers et l'accordéoniste Régis Gizavo.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Tous se la donnent, autant sur les ballades nostalgiques &lt;em&gt;Des années entières&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Paris avance&lt;/em&gt; ou &lt;em&gt;Novembre&lt;/em&gt; que sur les titres emplis de frénésie contagieuse comme le très rock &lt;em&gt;Les petits carrés blancs&lt;/em&gt;, ces &lt;em&gt;Chevaux d’Aubervilliers&lt;/em&gt; offerts au cabaret équestre de &lt;strong&gt;Zingaro&lt;/strong&gt;, présent dans la salle ce soir-l&amp;agrave; ou le complètement débridé &lt;em&gt;Une image&lt;/em&gt;, tout droit sorti des &lt;em&gt;Années sombres&lt;/em&gt;. Enflammé, il fait chanter son &lt;em&gt;Shalala&lt;/em&gt; &amp;agrave; tout le public et certains se rappelleront que l’artiste sans concession avaient engueulé les spectateurs qui tapaient dans leurs mains &amp;agrave; contretemps, ceux qui le filmaient avec leur portable ou qui chantaient avant lui les paroles. Lui qui voulait que cet album sorte pour en reverser les recettes &amp;agrave; l’association &lt;em&gt;Fazasoma&lt;/em&gt; pour les enfants malgaches émeut, malgré lui, &amp;agrave; la limite du supportable, sur &lt;em&gt;Je reviens&lt;/em&gt;, qui sonne aujourd’hui bien différemment&amp;hellip; Dernier petit cadeau d’un chanteur au c&amp;oelig;ur gros comme ça, une reprise toute acoustique d’&lt;em&gt;Allez viens &lt;/em&gt;cachée &amp;agrave; la fin du dernier morceau. Merci l’ami &lt;strong&gt;Mano&lt;/strong&gt;, tu nous manques !&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#13;
&lt;p align="right"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="text-decoration: underline;"&gt;Adeline Lajoinie&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</texte><artistes><artiste>Mano Solo</artiste></artistes><link>http://www.welovemusic.fr/chroniques/Mano_Solo/4887-Mano_Solo_-_Mano_Solo_%C3%A0_l%E2%80%99Olympia</link><label></label><journaliste>Adeline Lajoinie</journaliste><dateDePublication>2011-12-26 01:16:38</dateDePublication><festival></festival><lastUpdate>1324882800</lastUpdate><image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4887_mano solo  mano solo a lolympia_9a.gif</image_100x100><image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4887_mano solo  mano solo a lolympia_76.jpg</image_300x300><image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4887_mano solo  mano solo a lolympia_71.jpg</image_620x250></item><item><type>News Artiste</type><titre>Drake : Front Tattoo</titre><accroche>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Drake,&lt;/strong&gt; dans &lt;em&gt;Free Spirit,&lt;/em&gt; chante : &amp;ldquo;&lt;em&gt;Tat at my name on you girl so I know it's real&lt;/em&gt;&amp;rdquo; (&lt;em&gt;tattoo mon nom sur toi fille que je sache que c’est réel&lt;/em&gt;). Et si une fan stupide prenait les paroles au pied de la lettre ?&lt;/p&gt;</accroche><texte>&lt;p&gt;Lorsque le rappeur canadien a écrit ces paroles, il ne devait pas s’imaginer qu’une groupie pourrait y voir un vrai challenge. Et pourtant la réalité dépasse la fiction, &lt;strong&gt;Drake&lt;/strong&gt; a été réellement furieux suite &amp;agrave; la diffusion sur internet et massivement sur les réseaux sociaux la photo d’une jeune fille dévouée qui a fait tatoué &lt;strong&gt;DRAKE&lt;/strong&gt; sur&amp;hellip; son front !!!&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Le rappeur stupéfait a déclaré : &lt;em&gt;« je veux la rencontrer et comprendre pourquoi elle a fait ça !&lt;/em&gt; ».&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kevin Campbell&lt;/strong&gt;, le tatoueur californien responsable de décalcomanie permanent a affirmé avoir vérifié trois fois avec la jeune fille qu’elle était bien de vouloir cela, avant de s’exécuter. Il a aussi avoué « &lt;em&gt;avoir fait une insomnie la nuit suivante, se demandant si il voulait être connu comme le connard qui a tatoué &lt;strong&gt;DRAKE&lt;/strong&gt; sur le front d’une junky accro au crack&lt;/em&gt;. »&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Drake souhaite, dans des termes fucking vulgaires,  que &lt;strong&gt;Campbell&lt;/strong&gt; perde son boulot et qu’il ne tatoo plus jamais personne.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Drake réfléchira peut-être &amp;agrave; deux fois avant d'écrire une nouvelle chanson &amp;agrave; cause des conséquences possibles &amp;agrave; cause de celle-ci.&lt;/p&gt;</texte><artistes><artiste>Drake</artiste></artistes><link>http://www.welovemusic.fr/news/Drake/4882-Drake_-_Front_Tattoo</link><label></label><journaliste>Alexandre Blomme</journaliste><dateDePublication>2011-12-25 23:06:53</dateDePublication><festival></festival><lastUpdate>1324882800</lastUpdate><image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4882_drake  front tattoo_3c.gif</image_100x100><image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4882_drake  front tattoo_a0.jpg</image_300x300><image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4882_drake  front tattoo_0c.jpg</image_620x250></item><item><type>News Artiste</type><titre>Pink : La Bardot américaine, un conte de noël</titre><accroche>Tous les ans, la télévision passe un conte de No&amp;euml;l magnifique américain avec pleins de bons sentiments dedans et des animaux sauvés. Cette année, l’histoire est réelle et l’héro&amp;iuml;ne est &lt;strong&gt;Pink&lt;/strong&gt;.</accroche><texte>&lt;p&gt;De son vrai nom &lt;strong&gt;Alecia Moore&lt;/strong&gt;, la chanteuse &lt;strong&gt;Pink&lt;/strong&gt; a payé 5 OOO$ pour l’opération d’un chiot jeté dans la rivière de Los Angeles et laissé pour mort.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pink&lt;/strong&gt; surfait sur internet lorsqu’elle est tombée sur un article racontant le sort d’un pauvre chiot que l’on a essayé de noyer en le balançant d’un pont. In extremis, l’animal a été repêché mais il avait trois pattes cassées et était mourant.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Affectée par cette histoire de puppy &amp;agrave; qui il ne reste plus qu’une patte, la chanteuse a immédiatement téléphoné &amp;agrave; l’assocation &lt;em&gt;Ace of Hearts Dog Rescue (l’As de coeur du sauvetage de chien)&lt;/em&gt; et a payé cash pour qu’on lui sauve la vie. Sa bonne action a été payante et le miracle de no&amp;euml;l a eu lieu. L’opération a été un succès, l’animal se porte bien, a même été adopté et s’acclimate &amp;agrave; merveille dans sa nouvelle famille.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Voil&amp;agrave; les enfants cette merveille histoire de no&amp;euml;l, sauf que le père no&amp;euml;l est une femme, qu’il aime avoir les cheveux peroxydés et porter des habits très voyants&amp;hellip; ça ne change pas tant que ça finalement.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;De l’altruisme et de la compassion animalière, c’est beau ? Non, c’est &lt;strong&gt;Pink&lt;/strong&gt; ! &lt;/p&gt;</texte><artistes><artiste>Pink</artiste></artistes><link>http://www.welovemusic.fr/news/Pink/4883-Pink_-_La_Bardot_am%C3%A9ricaine%2C_un_conte_de_no%C3%ABl</link><label></label><journaliste>Alexandre Blomme</journaliste><dateDePublication>2011-12-26 00:07:11</dateDePublication><festival></festival><lastUpdate>1324882800</lastUpdate><image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4883_pink  la bardot americaine un conte de noel_21.gif</image_100x100><image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4883_pink  la bardot americaine un conte de noel_28.jpg</image_300x300><image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4883_pink  la bardot americaine un conte de noel_25.jpg</image_620x250></item><item><type>News Vidéo</type><titre>Cat Power : King Ride By, vidéo clip du jour</titre><accroche>&lt;p&gt;Cela faisait longtemps, trop longtemps que l’on était sans nouvelle de &lt;strong&gt;Cat Power&lt;/strong&gt;. Alors que de nombreuses rumeurs veulent qu’elle travaille sur un nouvel album original, elle  confirme les dires en sortant &lt;em&gt;King Ride By&lt;/em&gt; et le clip qui va avec.&lt;/p&gt;</accroche><texte>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cat Power&lt;/strong&gt; a sorti &lt;em&gt;The Greatest&lt;/em&gt; en 2006 et depuis, elle ne fait que se rappeler &amp;agrave; notre bon souvenir en sortant des reprises, comme le très bon album &lt;em&gt;Jukebox&lt;/em&gt; de 2008. &lt;em&gt;King Rides By&lt;/em&gt; est déj&amp;agrave; en téléchargement et vous pouvez l’avoir en faisant un simple don &amp;agrave; une association parrainée par la chanteuse et le boxeur &lt;strong&gt;Manny Pacquiao&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Le clip est on ne peut plus envoutant par sa répétition du geste et de l’effort. On y voit le boxeur &lt;strong&gt;Pacquia&lt;/strong&gt; au ralentit face &amp;agrave; son sac d’entrainement. La concentration, la rigueur et le rythme du boxer sont phénoménaux, surtout filmé au ralenti.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cat Power&lt;/strong&gt; revient avec une chanson épurée, tremolo, habitée et prenante. On est loin du sampling de &lt;em&gt;The Greatest&lt;/em&gt;, une mélancolie douce-amère est toujours présente mais &lt;strong&gt;Cat Power&lt;/strong&gt; a prévenu : « &lt;em&gt;Je ne veux plus vous effrayer.&lt;/em&gt; » Elle veut que son public sache qu’elle en a fini avec les fant&amp;ocirc;mes du passé, les amours défuntes et la nostalgie, elle revient plus confiante et s&amp;ucirc;r d’elle.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;A votre bon c&amp;oelig;ur m’sieurs dames, quelques euros &amp;agrave; donner pour aider les enfants américains en échange d’une chanson de sept minutes, c’est franchement pas cher payé ! &lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#13;
&lt;iframe src="http://www.youtube.com/embed/XGMaEvhQj1E" frameborder="0" width="470" height="269"&gt;&lt;/iframe&gt;</texte><artistes><artiste>Cat Power</artiste></artistes><link>http://www.welovemusic.fr/news/Cat_Power/4884-Cat_Power_-_King_Ride_By%2C_vid%C3%A9o_clip_du_jour</link><label></label><journaliste>Alexandre Blomme</journaliste><dateDePublication>2011-12-26 00:42:18</dateDePublication><festival></festival><lastUpdate>1324882800</lastUpdate><image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4884_cat power  king ride by video clip du jour_6e.gif</image_100x100><image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4884_cat power  king ride by video clip du jour_62.jpg</image_300x300><image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4884_cat power  king ride by video clip du jour_3d.jpg</image_620x250></item><item><type>News Artiste</type><titre>Etta James : Son état de santé est inquiétant</titre><accroche>Une semaine après la disparition tragique de &lt;strong&gt;Cesaria Evora&lt;/strong&gt;, c’est une autre grande dame de la musique dont les jours sont comptés, &lt;strong&gt;Etta James&lt;/strong&gt; est hospitalisée sous machine respiratoire.</accroche><texte>&lt;p&gt;Atteinte d’une leucémie, l’état d’&lt;strong&gt;Etta James &lt;/strong&gt;était très inquiétant depuis quelques semaines. Agée de 73 ans, la chanteuse de Soul, &amp;agrave; la classe internationale, est actuellement en soins intensifs sous machine respiratoire dans un h&amp;ocirc;pital californien. Cela fait déj&amp;agrave; une semaine qu’elle est dans l’établissement et suite &amp;agrave; des problèmes respiratoires, les médecins ont été dans l’obligation de l’intuber.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;C’est son manager &lt;strong&gt;Lupe De-Leon&lt;/strong&gt; qui a fait cette annonce et qualifie cette nouvelle de « &lt;em&gt;triste&lt;/em&gt; » pour celle qu’il considère « &lt;em&gt;comme sa s&amp;oelig;ur&lt;/em&gt; ». &lt;strong&gt;Etta James&lt;/strong&gt; conna&amp;icirc;t de nombreux problèmes médicaux depuis plusieurs années et souffrait déj&amp;agrave; d’insuffisance rénale et partiellement de démence.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Une bien triste nouvelle en ce jour de No&amp;euml;l mais sa voix, son swing et sa présence resteront &amp;agrave; jamais comme sur son tube reprit par &lt;strong&gt;Beyonce&lt;/strong&gt; lors de l’intronisation d’&lt;strong&gt;Obama&lt;/strong&gt; &amp;agrave; la Maison Blanche : &lt;em&gt;At Last&lt;/em&gt;.&lt;br&gt; &lt;/p&gt;&#13;
&lt;iframe src="http://www.youtube.com/embed/ADDigK8LwyE" frameborder="0" width="470" height="348"&gt;&lt;/iframe&gt;</texte><artistes><artiste>Etta James</artiste></artistes><link>http://www.welovemusic.fr/news/Etta_James/4879-Etta_James_-_Son_%C3%A9tat_de_sant%C3%A9_est_inqui%C3%A9tant</link><label></label><journaliste>Alexandre Blomme</journaliste><dateDePublication>2011-12-25 02:35:02</dateDePublication><festival></festival><lastUpdate>1324796400</lastUpdate><image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4879_etta james  son etat de sante est inquietant_c4.gif</image_100x100><image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4879_etta james  son etat de sante est inquietant_66.jpg</image_300x300><image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4879_etta james  son etat de sante est inquietant_77.jpg</image_620x250></item><item><type>News Artiste</type><titre>Justin Bieber : Noël ensemble !!!</titre><accroche>&lt;p&gt;La grande question du jour est : qu’est-ce que &lt;strong&gt;Justin Bieber&lt;/strong&gt; a demandé pour No&amp;euml;l et que fait-il ?&lt;/p&gt;</accroche><texte>&lt;p&gt;Il faut bien le reconna&amp;icirc;tre, &lt;strong&gt;Justin Bieber&lt;/strong&gt; a été très sage cette année. Malgré une histoire de paternité bidonné par une mythomane, il est resté bien sous tous rapports, il mérite bien son cadeau.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Justin&lt;/strong&gt; sera, aujourd’hui, tout simplement, en famille. Comme tout américain qui se respecte, no&amp;euml;l est sa fête préférée, ça il en est s&amp;ucirc;r. En même temps, cela vaut mieux quand on vient de sortir un album de chansons destinées &amp;agrave; cette fête sinon sans quoi, c’est lui qui aurait été un gros mytho. Il déclare pour appuyer sa prise de position sur no&amp;euml;l : « &lt;em&gt;Cela a toujours été un temps pour la famille et les amis. Pour profiter de la compagnie des uns et des autres et pouvoir être capable de rentrer dans ma famille, est la chose la plus importante pour moi.&lt;/em&gt; ».&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Il y a un an, &lt;strong&gt;Justin Bieber&lt;/strong&gt; pensait acheter une grosse voiture pour ses 16 ans. (&lt;em&gt;&amp;acirc;ge légal pour avoir son permis aux Etats-Unis&lt;/em&gt;) Sa mère avait réussi &amp;agrave; calmer ses ardeurs et manque de bol, &lt;strong&gt;Usher&lt;/strong&gt; a offert un Range Rover &amp;agrave; &lt;strong&gt;Justin&lt;/strong&gt;. Suite &amp;agrave; cela, il aimerait bien une voiture plus puissante et espère que &lt;strong&gt;Usher&lt;/strong&gt; lui offrira la nouvelle toture de ses rêves. Mais son vrai rêve n’est pas l&amp;agrave;, il voudrait une « &lt;em&gt;moto, pas une grande mais une petite de poche, miniature qui est vraiment cool &lt;/em&gt;» dixit l’intéressé.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Justin&lt;/strong&gt; avoue aimer voitures rapides. Fast &amp;amp; Furious, voil&amp;agrave; la meilleure description que l’on pourrait donner de &lt;strong&gt;Justin Bieber&lt;/strong&gt;. Il ne rentrerait pas dans une majorette ou une Hot Wheels ?&lt;/p&gt;</texte><artistes><artiste>Justin Bieber</artiste></artistes><link>http://www.welovemusic.fr/news/Justin_Bieber/4881-Justin_Bieber_-_No%C3%ABl_ensemble_%21%21%21</link><label></label><journaliste>Alexandre Blomme</journaliste><dateDePublication>2011-12-25 03:07:38</dateDePublication><festival></festival><lastUpdate>1324796400</lastUpdate><image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4881_justin bieber  noel ensemble _72.gif</image_100x100><image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4881_justin bieber  noel ensemble _c1.jpg</image_300x300><image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4881_justin bieber  noel ensemble _70.jpg</image_620x250></item><item><type>News Vidéo</type><titre>Rihanna : You Da One, Vidéo clip du jour</titre><accroche>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rihanna&lt;/strong&gt; a un petit cadeau pour ses fans ! Elle sort le clip de &lt;em&gt;You Da One&lt;/em&gt;, nouveau single extrait de son dernier album &lt;em&gt;Talk That Talk&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;</accroche><texte>&lt;p&gt;Avec un univers noir et blanc moins criard que d’habitude, la star R’n’B joue du chapeau melon. Loin d’être un remake d’&lt;em&gt;Orange Mécanique&lt;/em&gt;, &lt;strong&gt;Rihanna&lt;/strong&gt; la joue sexy sans être provocatrice comme &amp;agrave; son habitude.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Fashionista et maitre absolu de son image, entre sa danse lascive contre le mur et les mots importants s’inscrivant pour les sourds et les malentendants, &lt;strong&gt;Rihanna&lt;/strong&gt; se baigne dans un éclairage projetant des t&amp;acirc;ches de léopard sur son corps habillé d’un body couleur chair. L’esthétisme est non sans rappeler une séance photo faite par &lt;strong&gt;S&amp;oslash;lve Sundsb&amp;oslash;&lt;/strong&gt; &amp;agrave; laquelle &lt;strong&gt;Rihanna&lt;/strong&gt; a participé. Le clip est réalisé par &lt;strong&gt;Melina Matsoukas&lt;/strong&gt; qui avait été accusée d’avoir « emprunté » (&lt;em&gt;pour ne pas dire plagier&lt;/em&gt;) son style au photographe &lt;strong&gt;David Lachapelle&lt;/strong&gt; pour le clip de &lt;em&gt;S&amp;amp;M&lt;/em&gt;. Elle est LA réalisatrice des vidéos de &lt;strong&gt;Rihanna&lt;/strong&gt; et aime bien s’inspirer chez des photographes de mode.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;You Da One&lt;/em&gt; est le second extrait de &lt;em&gt;Talk that Talk&lt;/em&gt;. L’album est une des meilleures ventes de l’année après seulement un mois d’exploitation. Si &lt;strong&gt;Rihanna&lt;/strong&gt; voulait nous faire passer un No&amp;euml;l sexy, c’est réussi ! Joyeux No&amp;euml;l !&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#13;
&lt;iframe src="http://www.youtube.com/embed/b3HeLs8Yosw" frameborder="0" width="470" height="269"&gt;&lt;/iframe&gt;</texte><artistes><artiste>Rihanna</artiste></artistes><link>http://www.welovemusic.fr/news/Rihanna/4880-Rihanna_-_You_Da_One%2C_Vid%C3%A9o_clip_du_jour</link><label>Universal / Barclay</label><journaliste>Alexandre Blomme</journaliste><dateDePublication>2011-12-25 02:40:26</dateDePublication><festival></festival><lastUpdate>1324796400</lastUpdate><image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4880_rihanna  you da one video clip du jour_0b.gif</image_100x100><image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4880_rihanna  you da one video clip du jour_77.jpg</image_300x300><image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4880_rihanna  you da one video clip du jour_39.jpg</image_620x250></item><item><type>News Artiste</type><titre>George Michael : Last Christmas, i gave you my heart... et aussi une pneumonie !</titre><accroche>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;George Michael&lt;/strong&gt; ne sort pas de l’h&amp;ocirc;pital en catimini comme le ferait un tout &amp;agrave; chacun, non ! La pop star, elle, fait une conférence de presse. Petit bilan médical annuel du président de la barbe de trois jours.&lt;/p&gt;</accroche><texte>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;George Michael&lt;/strong&gt; a été malade, voir même très malade. Certains tablo&amp;iuml;ds anglais étaient &amp;agrave; deux doigts de le déclarer mort suite &amp;agrave; son hospitalisation en Autriche il y a quelques semaines.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Pour rassurer ces fans et arrêter les spéculations les plus folles, le chanteur a décidé de donner une conférence de presse chez lui, histoire de mettre tout ça sur la table.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Il a tout d’abord annoncé qu’il n’était pas dans la capacité de parler trop longtemps car il était encore convalescent. Il a ensuite bien confirmé qu’il a bien souffert d’une pneumonie et &amp;agrave; décrit ses trois semaines d’h&amp;ocirc;pital comme « le pire mois de sa vie » en déclarant : « &lt;em&gt;Je me sens très bien. Je suis très faible mais je me sens très bien. Les docteurs &amp;agrave; l’h&amp;ocirc;pital ont passé trois semaines &amp;agrave; me tenir en vie.&lt;/em&gt; ».&lt;br&gt; Si il voulait se montrer rassurant, c’est loupé mais au moins il est franc, il est comme ça &lt;strong&gt;George&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Il a arrêté sa tournée accompagné d’un orchestre en Autriche mais souffrait déj&amp;agrave; depuis quelques semaines mais ne voulait pas inquiéter ses fans.  Néanmoins, il souhaite tenir ses engagements et jouer dans les villes o&amp;ugrave; son concert a été annulé, et bien s&amp;ucirc;r il y tient particulièrement en Autriche, pays qui lui a « &lt;em&gt;sauvé la vie&lt;/em&gt; ».&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Il est bien rentré chez lui pour les fêtes de fin d’année, &lt;strong&gt;George Michael&lt;/strong&gt; pourra réveillonner entouré des siens, si ça ce n’est pas la magie de No&amp;euml;l !&lt;/p&gt;</texte><artistes><artiste>George Michael</artiste></artistes><link>http://www.welovemusic.fr/news/George_Michael/4878-George_Michael_-_Last_Christmas%2C_i_gave_you_my_heart..._et_aussi_une_pneumonie_%21</link><label></label><journaliste>Alexandre Blomme</journaliste><dateDePublication>2011-12-24 01:14:28</dateDePublication><festival></festival><lastUpdate>1324710000</lastUpdate><image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4878_george michael  last christmas i gave you my heart... et aussi une pneumonie _04.gif</image_100x100><image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4878_george michael  last christmas i gave you my heart... et aussi une pneumonie _b1.jpg</image_300x300><image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4878_george michael  last christmas i gave you my heart... et aussi une pneumonie _c7.jpg</image_620x250></item><item><type>News Concert/Festival</type><titre>Foster the People : Paris Paris</titre><accroche>&lt;p&gt;Le trio californien qui sent bon la crème solaire &lt;strong&gt;Foster the People&lt;/strong&gt; sera de retour &amp;agrave; Paris au printemps 2012 pour deux dates exceptionnelles.&lt;/p&gt;</accroche><texte>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Foster the People&lt;/strong&gt; est la révélation pop dansante de 2011. Avec deux tubes radios coup sur coup : &lt;em&gt;Pumped Up Kicks&lt;/em&gt; &amp;amp; &lt;em&gt;Helena Beat&lt;/em&gt;, &lt;strong&gt;Mark Foster&lt;/strong&gt; et ses potes sont très attendus sur la route de leur tournée. Leur album &lt;em&gt;Torches&lt;/em&gt;, premier opus du groupe, est un succès mondial mérité.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Après un bref passage en novembre dernier dans le cadre du festival des Inrocks Black XSS, les américains avaient donné rendez-vous &amp;agrave; la Capitale le 4 mai prochain au Bataclan mais manque de bol, la date affichait déj&amp;agrave; complet. Miracle, &lt;strong&gt;Foster the People&lt;/strong&gt; a écouté ses fans et squatteront deux jours consécutifs la salle, ils seront le 5 mai au même endroit, &amp;agrave; la même heure !&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Les places seront mises en vente très prochainement. Cette date risque de subir le même sort assez rapidement alors &amp;agrave; vos places, prêt ? C’est parti ! &lt;/p&gt;</texte><artistes><artiste>Foster the people</artiste></artistes><link>http://www.welovemusic.fr/news/Foster_the_people/4877-Foster_the_People_-_Paris_Paris</link><label></label><journaliste>Alexandre Blomme</journaliste><dateDePublication>2011-12-24 00:51:45</dateDePublication><festival></festival><lastUpdate>1324710000</lastUpdate><image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4877_foster the people  paris paris_e2.gif</image_100x100><image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4877_foster the people  paris paris_a3.jpg</image_300x300><image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4877_foster the people  paris paris_d8.jpg</image_620x250></item><item><type>News Vidéo</type><titre>Jónsi : Gathering Stories, vidéo clip du jour</titre><accroche>&lt;p&gt;De la féérie et du rêve, voil&amp;agrave; le mot d’ordre de la journée. &lt;strong&gt;J&amp;oacute;nsi&lt;/strong&gt;, chanteur hurluberlu du groupe islandais &lt;strong&gt;Sigur Ros&lt;/strong&gt;, sort &lt;em&gt;Gathering Stories&lt;/em&gt; accompagné d’une vidéo en animation incroyable.&lt;/p&gt;</accroche><texte>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sigur Ros&lt;/strong&gt; a sorti en novembre dernier un double album live accompagné d’un DVD de leurs deux dernières prestations live lors de la tournée éblouissante de &lt;em&gt;Me&amp;eth; su&amp;eth; &amp;iacute; eyrum vi&amp;eth; spilum endalaus&lt;/em&gt;. Menant parallèlement une carrière solo tout aussi stratosphérique dans sa conceptualité, &lt;strong&gt;J&amp;oacute;nsi &lt;/strong&gt;a écrit la bande originale du film &lt;em&gt;We Bought a Zoo&lt;/em&gt; de &lt;strong&gt;Cameron Crowe&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cameron Crowe&lt;/strong&gt; est un réalisateur passionné de musique. Il a &amp;agrave; son actif &lt;em&gt;Singles&lt;/em&gt;, film phare de l’époque grunge avec une B.O. réunissant toute la scène de Seattle, &lt;em&gt;Presque Célèbre&lt;/em&gt; qui suit un jeune rock critic lors d’une tournée d’un groupe durant les seventies et &lt;em&gt;Vanilla Sky&lt;/em&gt; &amp;agrave; la musique omniprésente et aux pochettes de disque mnémoniques. Pour son nouveau film, il entame un nouveau processus car il décide de co-écrire les chansons avec &lt;strong&gt;J&amp;oacute;nsi. &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Pour accompagner la chanson &lt;em&gt;Gathering Stories&lt;/em&gt;, un clip animé retrace l’aventure d’un homme voyageant &amp;agrave; travers une tempête de neige, étant sauvé par des animaux amicaux et tentant de retrouver son chemin. Tout cela pourrait ressembler &amp;agrave; un conte traditionnel du grand Nord et pourtant c’est une création visuelle splendide signée par les anglais de &lt;strong&gt;Crush Creative&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Le film vient de sortir aux Etats-Unis et il sera &amp;agrave; l’affiche en France le 18 avril prochain avec en acteurs principaux &lt;strong&gt;Matt Damon&lt;/strong&gt; et &lt;strong&gt;Scarlett Johansson&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cameron Crowe&lt;/strong&gt; en co-auteur, &lt;strong&gt;J&amp;oacute;nsi &lt;/strong&gt;pour créer le reste, ça c’est No&amp;euml;l !&lt;br&gt; &lt;/p&gt;&#13;
&lt;iframe src="http://player.vimeo.com/video/34122141?title=0&amp;amp;byline=0&amp;amp;portrait=0" frameborder="0" width="400" height="225"&gt;&lt;/iframe&gt;</texte><artistes><artiste>Jónsi</artiste></artistes><link>http://www.welovemusic.fr/news/J%C3%B3nsi/4876-J%C3%B3nsi_-_Gathering_Stories%2C_vid%C3%A9o_clip_du_jour</link><label></label><journaliste>Alexandre Blomme</journaliste><dateDePublication>2011-12-24 00:37:48</dateDePublication><festival></festival><lastUpdate>1324710000</lastUpdate><image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4876_jonsi  gathering stories video clip du jour_6b.gif</image_100x100><image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4876_jonsi  gathering stories video clip du jour_6d.jpg</image_300x300><image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4876_jonsi  gathering stories video clip du jour_8b.jpg</image_620x250></item><item><type>Chronique d'album</type><titre>Coldplay : Mylo Xyloto</titre><accroche>&lt;p&gt;Devenir calife &amp;agrave; la place du calife, &lt;strong&gt;U2&lt;/strong&gt; sans faire partie de la bande &amp;agrave; &lt;strong&gt;Bono&lt;/strong&gt; ; l’ambition (&lt;em&gt;consciente ou non&lt;/em&gt;) de &lt;strong&gt;Coldplay&lt;/strong&gt; n’a plus de secret pour personne depuis qu’ils se sont offerts les services de &lt;strong&gt;Brian Eno&lt;/strong&gt;, l’alchimiste du groupe irlandais.&lt;/p&gt;</accroche><texte>&lt;p&gt;Ils ne sont pas les premiers ni les derniers &amp;agrave; écouter l’avis de &lt;strong&gt;Brian&lt;/strong&gt;. Pas de quoi leur en tenir rigueur si &lt;strong&gt;Coldplay&lt;/strong&gt; ne sombrait pas dans le rock fédérateur o&amp;ugrave; la mélancolie s’efface devant les larmes de crocodiles tirées de mélodies &amp;agrave; l’eau de rose et les riffs artificiels capables de faire sauter 200 000 personnes sur le même rythme. Entendons-nous bien, nous ne dénigrons pas le succès et jamais ne soutenons les thèses du c’était mieux avant. Encore maintenant nous tenons &lt;strong&gt;Coldplay&lt;/strong&gt; en grande estime et sommes ravis et curieux d’accueillir des albums o&amp;ugrave; ils essaient de se renouveler, mais après plusieurs écoutes attentives de &lt;em&gt;Mylo Xyloto&lt;/em&gt;, nous ne pouvons nous empêcher de penser que le fruit de leur labeur est confit. &lt;br&gt; Premier grief : les sonorités gavées d’écho pour donner aux morceaux la couleur d’un live. A croire que le groupe ne pensait qu’au remplissage des stades. C’est bien simple, au premier « wouhouhou » nous sortons les briquets et chantonnons par-dessus &lt;strong&gt;Chris&lt;/strong&gt;. Encore chauds, nous reprenons les mêmes paroles, donc « wouhouhou » &amp;agrave; un ou deux « hou » prêts, sur &lt;em&gt;Charlie Brown&lt;/em&gt;, le titre suivant. Et puisqu’il nous est quasiment donné l’ordre de communier ensemble dans la grande messe de la pop acidulée et creuse, nous laissons monter les larmes sur &lt;em&gt;Us Against The World&lt;/em&gt; ou &lt;em&gt;Every Teardrop is a Waterfall&lt;/em&gt; dont la rythmique n’est pas sans rappeler (&lt;em&gt;involontairement&lt;/em&gt;) &lt;em&gt;Rythmo de La Noche&lt;/em&gt;, du groupe &lt;strong&gt;Lorca&lt;/strong&gt; ! Après s’être fait accuser de plagiat par le masturbateur d’Ibanez, &lt;strong&gt;Joe Satriani&lt;/strong&gt;, nul doute que le pompage de &lt;strong&gt;Radiohead&lt;/strong&gt; qui leur été autrefois reproché (&lt;em&gt;&amp;agrave; tort&lt;/em&gt;) doit bien leur manquer. Mêmes les incursions électro &amp;agrave; chaque fois bienvenues sont g&amp;acirc;chées par des borborygmes décevants de la part d’une des plus belles voix de la pop. Nous aimerions tellement les accompagner sur les chemins de l’euphorie et de la grandiloquence ! La première minute de &lt;em&gt;Paradise&lt;/em&gt; nous met même &amp;agrave; la fête avec ses sonorités très bien senties, mais rien n’y fait, l’accompagnement vocale est pénible et tout le morceau, &amp;agrave; l’instar du reste de l’album, se réduit &amp;agrave; quelques gimmicks plus ou moins attrayants. Paradoxalement, le &lt;em&gt;Princess of China&lt;/em&gt; avec &lt;strong&gt;Rihanna&lt;/strong&gt; n’est pas notre plus mauvaise surprise. La petite bombe du R&amp;amp;B dont tout le talent tient dans &lt;strong&gt;Jay Z&lt;/strong&gt; sait décidemment s’entourer, c’est tout &amp;agrave; son honneur.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Ne soyons pas bêtement accusateurs, quelques titres ne manquent pas d’un certain charme, il s’agit tout de même des quatre musiciens auxquels nous devons au moins deux albums extraordinaires. Jamais nous ne leur reprochons d’évoluer et de chercher de nouveaux moyens d’exprimer leur immense talent, mais si la pochette a les couleurs d’un lendemain de cuite étalé &amp;agrave; c&amp;ocirc;té de la cuvette, le contenu donne la gueule de bois &amp;agrave; beaucoup d’entre nous. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p align="right"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="text-decoration: underline;"&gt;Cyril Trigoust&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</texte><artistes><artiste>Coldplay</artiste></artistes><link>http://www.welovemusic.fr/chroniques/Coldplay/4867-Coldplay_-_Mylo_Xyloto</link><label>EMI</label><journaliste>Cyril Trigoust</journaliste><dateDePublication>2011-12-21 00:47:08</dateDePublication><festival></festival><lastUpdate>1324623600</lastUpdate><image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4867_coldplay  mylo xyloto_1b.gif</image_100x100><image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4867_coldplay  mylo xyloto_b9.jpg</image_300x300><image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4867_coldplay  mylo xyloto_c8.jpg</image_620x250></item><item><type>News Artiste</type><titre>The Darkness : le come-back</titre><accroche>&lt;p&gt;La bande de tarés hard-rockeurs de &lt;strong&gt;The Darkness&lt;/strong&gt; revient ! Attention ça va décoiffer !&lt;/p&gt;</accroche><texte>&lt;p&gt;La rumeur était plus que fondée mais ça y est, c’est officiel, &lt;strong&gt;The Darkness&lt;/strong&gt; sortira son nouvel album en mars 2012 ! C’est le 17 mars prochain que sortira l’opus, le jour de l’anniversaire du chanteur grillé de la pépite &lt;strong&gt;Justin Hawkins&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Le groupe anglais n’a pas sorti d’album depuis son flop de 2005 &lt;em&gt;One Way Ticket to Hell... and Back&lt;/em&gt;. Il faudra attendre 9 chansons sur cette prochaine galette qui serait actuellement en cours de mix. Le groupe reviendrait avec un son plus « rock organique » comme l’était Permission To Land, leur opus de 2003 leur apportant le succès avec le tube &lt;em&gt;I Believe In a Thing Called Love&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Justin Hawkins&lt;/strong&gt; avait d&amp;ucirc; quitter le groupe en 2006 pour être admis dans une clinique de désintoxication. &lt;strong&gt;The Darkness&lt;/strong&gt; reviendra dans sa line-up originelle.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Espérons qu’ils ont gardé ce sens du show et des clips second degré. &lt;strong&gt;The Darkness&lt;/strong&gt; est de retour, qu’on se le dise !&lt;/p&gt;</texte><artistes><artiste>The Darkness</artiste></artistes><link>http://www.welovemusic.fr/news/The_Darkness/4875-The_Darkness_-_le_come-back</link><label></label><journaliste>Alexandre Blomme</journaliste><dateDePublication>2011-12-23 02:48:00</dateDePublication><festival></festival><lastUpdate>1324623600</lastUpdate><image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4875_the darkness  le comeback_5a.gif</image_100x100><image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4875_the darkness  le comeback_c3.jpg</image_300x300><image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4875_the darkness  le comeback_4d.jpg</image_620x250></item></items>
