<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<items>
	<item>
		<type>News Artiste</type>
		<titre>Tom Jones : Nashville à la cool chez Jack White</titre>
		<accroche>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tom Jones&lt;/strong&gt; a le droit au dépoussiérage de sa discographie et pour l’occasion il réenregistre deux titres au c&amp;ocirc;té d’un gamin du bisness pour lui : &lt;strong&gt;Jack White&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</accroche>
		<texte>&lt;p&gt;En France, quand un chanteur &amp;acirc;gé invite un petit jeune talentueux ça donne en gros &lt;strong&gt;Johnny&lt;/strong&gt; se faisant écrire un album par &amp;ndash;&lt;strong&gt;M&lt;/strong&gt;-. Aux Etats-Unis tout a plus de poids et pour cause, le vieux crooner anglais, de 71 ans, &lt;strong&gt;Tom Jones&lt;/strong&gt; a été invité par &lt;strong&gt;Jack White&lt;/strong&gt;, ex-&lt;strong&gt;White Stripes&lt;/strong&gt; et homme de tous les projets surtout les plus fous, &amp;agrave; venir poser sa voix &amp;agrave; l’ancienne pour deux chansons. Le rescapé des années folles de Las Vegas a réenregistré &lt;em&gt;Jezebel&lt;/em&gt; tiré de son album &lt;em&gt;Mr.Jones&lt;/em&gt;, datant de 2002 et une reprise de &lt;em&gt;Howlin' Wolf's 'Evil'&lt;/em&gt;, standard du blues de Chicago.&lt;/p&gt;&#13;
			&lt;p&gt;Le principe est assez simple, &lt;strong&gt;Jack White&lt;/strong&gt; reçoit chez lui dans son studio de Nashville des artistes pour   deux dans le cade de ses &lt;em&gt;Blue Series&lt;/em&gt; produites par son label &lt;em&gt;Third Man Records&lt;/em&gt;. Le 45 tours est immédiatement pressé après un enregistrement vintage brut de pomme. Différents artistes comme les rockeuses japonaises &lt;strong&gt;The 5,6,7,8’s&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;les rockeuses décha&amp;icirc;nées dans Kill Bill&lt;/em&gt;) le présentateur comique américain &lt;strong&gt;Stephen Colbert&lt;/strong&gt; ou les trop maquillés &lt;strong&gt;Insane Clown Posse&lt;/strong&gt; sont déj&amp;agrave; passé par l&amp;agrave;, pour une session. Les chansons sont par la suite mises en vente via itunes.&lt;/p&gt;&#13;
			&lt;p&gt;Dans le courant de l’année, une réédition de la discographie complète de &lt;strong&gt;Tom Jones&lt;/strong&gt; devrait voir le jour avec remasterisation des chansons et le tout en pressage haute-définition sur vinyles.&lt;/p&gt;&#13;
			&lt;p&gt;Une collaboration extravagante qui a laissé &lt;strong&gt;Jack White&lt;/strong&gt; sous le charme. Une combinaison inattendue mais qui a tout pour être une vraie réussite. &lt;/p&gt;</texte>
		<artistes>
			<artiste>Tom Jones</artiste>
		</artistes>
		<link>http://www.welovemusic.fr/news/Tom_Jones/4925-Tom_Jones_-_Nashville_%C3%A0_la_cool_chez_Jack_White</link>
		<label></label>
		<journaliste>Alexandre Blomme</journaliste>
		<dateDePublication>2012-01-06 02:07:06</dateDePublication>
		<festival></festival>
		<lastUpdate>1325833200</lastUpdate>
		<image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4925_tom jones  nashville a la cool chez jack white_ad.gif</image_100x100>
		<image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4925_tom jones  nashville a la cool chez jack white_38.jpg</image_300x300>
		<image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4925_tom jones  nashville a la cool chez jack white_cb.jpg</image_620x250>
	</item>
	<item>
		<type>News Concert/Festival</type>
		<titre>Izia : Des troubles lives</titre>
		<accroche>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Izia&lt;/strong&gt; est en tournée pour son second album &lt;em&gt;So Much Trouble&lt;/em&gt;. Si vous voulez éviter les ennuis, dépêchez-vous de prendre vos billets.&lt;/p&gt;</accroche>
		<texte>&lt;p&gt;Ce n’est un secret pour personne, &lt;strong&gt;Izia&lt;/strong&gt; est la fille de &lt;strong&gt;Jacques Highelin&lt;/strong&gt;. Après un premier album couronné de succès et une tournée triomphale o&amp;ugrave; du haut de ses vingt-un printemps elle balance du très lourd, &lt;strong&gt;Izia&lt;/strong&gt; revient encore plus énergique, encore plus déjantée (&lt;em&gt;petit souvenir du concert aux Vieilles Charrues o&amp;ugrave; elle a terminé en soutien-gorge &amp;agrave; tabasser une batterie qui ne lui avait rien fait&lt;/em&gt;) et plus expérimentée.&lt;/p&gt;&#13;
			&lt;p&gt;Son nouvel opus &lt;em&gt;So Much Trouble&lt;/em&gt; est moins brut de décoffrage que le premier, il dessine plus de contours et va plus dans la profondeur mais ne va pas pour autant plomber la spontanéité du chant animal de la jeune chanteuse.&lt;/p&gt;&#13;
			&lt;p&gt;A travers la France pour une ribambelle de spectacles, les places sont déj&amp;agrave; en vente ou les salles affichent déj&amp;agrave; complets mais les places pour le Casino de Paris, le 15 mars prochain, viennent d’être mises en vente alors foncez !&lt;br&gt; Elle sera aussi : le 20 janvier &amp;agrave; l’Usine d’Istres, le 28 janvier &amp;agrave; la Carene de Brest, le 01 février &amp;agrave; Lo Bolegason &amp;agrave; Castres, le 03 févirer &amp;agrave; la Cop de Mai de Clermont-Ferrand, le 7 février &amp;agrave; l’Aeronef de Lille, le 09 février &amp;agrave; l’Autre Canal de Nancy, le 17 février au 106 &amp;agrave; Rouen, le 18 février &amp;agrave; l’espace culturel Leclerc de Niort, le 19 février &amp;agrave; l’Atabal de Biarritz, le 24 février &amp;agrave; la Rodia de Besançon, le 03 mars au Transbordeur de Villeurbanne, le 06 mars au Rio Grande de Montauban, le 7 mars au Krakatoa de Mérignac et le 26 avril au Stereolux de Nantes.&lt;/p&gt;&#13;
			&lt;p&gt;Une artiste incroyable &amp;agrave; ne pas rater, cours y vite chercher des places, on vous aura prévenu !&lt;/p&gt;</texte>
		<artistes>
			<artiste>Izia</artiste>
		</artistes>
		<link>http://www.welovemusic.fr/news/Izia/4926-Izia_-_Des_troubles_lives</link>
		<label></label>
		<journaliste>Alexandre Blomme</journaliste>
		<dateDePublication>2012-01-06 02:29:36</dateDePublication>
		<festival></festival>
		<lastUpdate>1325833200</lastUpdate>
		<image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4926_izia  des troubles lives_71.gif</image_100x100>
		<image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4926_izia  des troubles lives_68.jpg</image_300x300>
		<image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4926_izia  des troubles lives_ff.jpg</image_620x250>
	</item>
	<item>
		<type>News Vidéo</type>
		<titre>Air : Sonic Armada, vidéo clip du jour</titre>
		<accroche>&lt;p&gt;Le duo versaillais &lt;strong&gt;Air&lt;/strong&gt; so chic, so &amp;agrave; la mode reviendra le 7 février prochain pour nous emmener dans la lune. En guise de décollage, ils nous proposent &lt;strong&gt;Sonic Armada&lt;/strong&gt;. Attention, serrez bien votre ceinture, vers l'infini et au-del&amp;agrave; !&lt;/p&gt;</accroche>
		<texte>&lt;p&gt;En 1902, le pionnier du cinéma et le maitre de l'innovation audiovisuelle &lt;strong&gt;George Méliès&lt;/strong&gt; réalisait &lt;em&gt;Le Voyage dans la lune&lt;/em&gt;. Comme tout film muet, il était accompagné en salle d'une bande sonore jouée en direct par un pianiste ou un groupe. Pour les 110 ans du film, une ré-édition du film ressort en version colorisée. Pour accompagner musicalement le film, &lt;strong&gt;Air&lt;/strong&gt; a été appelé &amp;agrave; la rescousse. Déj&amp;agrave; aux commandes de &lt;em&gt;Virgin Suicides&lt;/em&gt; de &lt;strong&gt;Sofia Coppola&lt;/strong&gt;, les pro de la french touch posent leur electro lounge spacieuse sur les images du film.&lt;/p&gt;&#13;
			&lt;p&gt;Sonic Armada compile tout ce que &lt;strong&gt;Air&lt;/strong&gt; sait faire de mieux : du groove, de la sensualité et une touche retro-psychédélique. &lt;strong&gt;Nicolas Godin&lt;/strong&gt;, un des membres du groupe, a déclaré : &lt;em&gt;Le voyage vers la lune est sans aucun doute plus organique que nos projets passés. Nous voulions un son fait maison et assez brut, un peu comme les effets spéciaux de Méliès. Tout est joué live et comme le film de Méliès, notre bande originale est nourrie par l’art vivant ». &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#13;
			&lt;p&gt;Air a donc habillé musicalement les 14 minutes du film et inspiré par cet univers magique et visuellement fantastique, ils ont décidé de prolonger le plaisir et l’&amp;oelig;uvre en restant dans cet un univers carton-p&amp;acirc;te et féérique pour composer 11 titres. Ils ont gardé toute l’inspiration de &lt;strong&gt;Jules Verne &lt;/strong&gt;de &lt;strong&gt;H.G.Wells&lt;/strong&gt; et ont approfondi le sujet &amp;agrave; leur manière.&lt;/p&gt;&#13;
			&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Jean-Jacques Perrey&lt;/strong&gt; et&lt;strong&gt; Gershon Kingsley&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;inventeur du thème Pop Corn&lt;/em&gt;) étaient les derniers musiciens &amp;agrave; avoir composé de film dans les années 60 pour l'avènement du son au cinéma et les copies distribuées mondialement. Ils étaient aussi considérés comme les pionniers de la musique électronique. C’est au tour de &lt;strong&gt;Nicolas Godin&lt;/strong&gt; et de &lt;strong&gt;Jean-Beno&amp;icirc;t Dunckel&lt;/strong&gt; de jouer au styliste sur-mesure pour cette &amp;oelig;uvre magistrale. Habitués de l’exercice, ils ont récemment travaillé pour le spot publicitaire de la marque.&lt;/p&gt;&#13;
			&lt;p&gt;Un voyage de quelques minutes qui fait rêver et une musique douce et agréable, si avec ça vous n’avez pas envie d’atterrir sur la lune, on ne peut plus rien pour vous.&lt;br&gt; &lt;/p&gt;&#13;
			&lt;iframe src="http://www.youtube.com/embed/Jw3h-JrsRWg" frameborder="0" width="470" height="269"&gt;&lt;/iframe&gt;</texte>
		<artistes>
			<artiste>Air</artiste>
		</artistes>
		<link>http://www.welovemusic.fr/news/Air/4927-Air_-_Sonic_Armada%2C_vid%C3%A9o_clip_du_jour</link>
		<label></label>
		<journaliste>Alexandre Blomme</journaliste>
		<dateDePublication>2012-01-06 02:47:54</dateDePublication>
		<festival></festival>
		<lastUpdate>1325833200</lastUpdate>
		<image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4927_air  sonic armada video clip du jour_6e.gif</image_100x100>
		<image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4927_air  sonic armada video clip du jour_e0.jpg</image_300x300>
		<image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4927_air  sonic armada video clip du jour_4d.jpg</image_620x250>
	</item>
	<item>
		<type>Chronique d'album</type>
		<titre>The Cure : Bestival live 2011</titre>
		<accroche>&lt;p&gt;Etrange, alors que le nombre de sorties d’albums en studio a tendance &amp;agrave; diminuer chez les Cure, les CD en concert ont encore la cote chez Robert Smith. Et c’est tant mieux.&lt;/p&gt;</accroche>
		<texte>&lt;p&gt;On imagine aisément que cela ne doit pas être facile tous les jours de bosser avec&lt;strong&gt; The Cure&lt;/strong&gt;, surtout si on fait partie du service marketing de son label. &lt;strong&gt;Robert Smith&lt;/strong&gt; n’en fait qu’&amp;agrave; sa tête. Quand le garçon se trouve en studio pour enregistrer un album en 2004, le leader vaguement lunaire décide finalement de partir faire la tournée promo du disque, mais « oublie » de le sortir. Pour l’album suivant, c’est le contraire. L’album est bien au rendez-vous chez les disquaires, mais pas de concerts en vue. En 2011, continuant sa politique étrange, le groupe ne fera que quatre shows, reprenant dans la soirée l’intégralité des trois premiers albums (&lt;em&gt;Three imaginary boy, Seventeen seconds, Faith&lt;/em&gt;) avec trois formations différentes et avec les faces B des singles en rappel. Évidemment, faut aimer &lt;strong&gt;Cure&lt;/strong&gt;. Un DVD doit normalement sortir prochainement pour ceux que cela intéresse. Maintenant quand on dit qu’il n’y a eu que quatre concerts en 2011, c’est faux. &lt;strong&gt;The Cure&lt;/strong&gt; a joué aussi au Bestival de l’&amp;icirc;le de Wight le 10 septembre dernier. C’est le seul concert « classique » de l’année. Du coup, on met les bouchés doubles et on sort le résultat en CD.&lt;/p&gt;&#13;
			&lt;p&gt;Pour ceux qui ont vu les Cure en concert, il n’y a pas d’alternatives possibles : on se fait soit royalement chier &amp;agrave; ces concerts définitivement trop longs (3h40 &amp;agrave; Bercy en 2008), l’impasse systématique des singles, les solos de guitare qui n’en finissent plus, aucun effet de mise en scène et pas de bla-bla entre les titres qui encha&amp;icirc;nent sévère... Un calvaire qu’on vous dit. Pour les fans, c’est évidemment autre chose, long orgasme assuré pour les spectateurs en pleine crise de la quarantaine.&lt;/p&gt;&#13;
			&lt;p&gt;Du coup, on s’attend &amp;agrave; tout avec ce Bestival live 2011, surtout que la pochette est particulièrement hideuse, genre vieux bootleg des années 80. Alors, grosse compilation de raretés jamais entendues ou album d’attrapage de nouveaux fans ? C’est clairement vers la deuxième solution qu’il faut se tourner. En 32 titres (oui, quand même...), &lt;strong&gt;The Cure&lt;/strong&gt; aligne tranquillement 22 singles en piochant dans toutes les périodes. On retrouve donc les indispensables &lt;em&gt;Just like heaven&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;A forest&lt;/em&gt; et autres &lt;em&gt;Close to me&lt;/em&gt; (avec les trompettes amusement remplacé par une chouette petite guitare) mais aussi des titres plus rarement joués en concert, bien que passé par la case 45 tours, tels &lt;em&gt;The Caterpillar&lt;/em&gt; (très bonne version) ou &lt;em&gt;The Lovecats&lt;/em&gt;. C&amp;ocirc;té set list, pas de directions particulières, mais juste le plaisir de donner un concert efficace et surtout ne pas avoir l’impression que l’on a un nouvel album &amp;agrave; vendre. Ca tombe bien, il n'y en a pas. Pour les puristes, il y a aussi des petites choses comme ce final très classique : &lt;em&gt;Boy don’t cry&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Jumping someone else’s train&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Grinding h&lt;/em&gt;alt, 10 :15 Saturday night et &lt;em&gt;Killing an arab&lt;/em&gt; (enfin, &lt;em&gt;Killing another&lt;/em&gt;&amp;hellip;). C&amp;ocirc;té line up, le groupe est en formation minimum avec &lt;strong&gt;Robert Smith&lt;/strong&gt; aux guitares (ne pas rater le look sur les photos&amp;hellip;), l’increvable &lt;strong&gt;Simon Gallup&lt;/strong&gt; &amp;agrave; la basse, le plus tout nouveau &lt;strong&gt;Jason Cooper&lt;/strong&gt; qui devrait battre le record de temps passé dans le groupe &amp;agrave; la batterie et le retour de &lt;strong&gt;Roger o’Donnel&lt;/strong&gt; au clavier. Mais est-ce, pour ce dernier, une bonne nouvelle ? C&amp;ocirc;té disparition c’est cette fois-ci &lt;strong&gt;Porl Thompson&lt;/strong&gt; qui passe &amp;agrave; la trappe. Lui qui s’était fait tatouer de partout pour son retour au sein de la formation, c’est ballot.&lt;/p&gt;&#13;
			&lt;p&gt;C&amp;ocirc;té son, c’est plut&amp;ocirc;t moyen et tendance brut de décoffrage. Mixé par &lt;strong&gt;Robert Smith&lt;/strong&gt; himself &amp;agrave; la maison, il nous conseille d’ailleurs de l'écouter très fort comme ça été joué lors du festival. OK, ce live n’apporte pas grand-chose &amp;agrave; la discographie de &lt;strong&gt;The Cure&lt;/strong&gt; mais cela est quand même la seule occasion de se faire une idée du son &lt;strong&gt;Cure&lt;/strong&gt; en 2012. Et puis merde, c’est pour la bonne cause, les bénéfices allant directement dans la caisse de l’&lt;em&gt;Isle of Wight youth trust&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;&#13;
			&lt;p&gt;Frédéric Fahy &lt;/p&gt;</texte>
		<artistes>
			<artiste>The Cure</artiste>
		</artistes>
		<link>http://www.welovemusic.fr/chroniques/The_Cure/4924-The_Cure_-_Bestival_live_2011</link>
		<label>Pias</label>
		<journaliste>Frédéric Fahy</journaliste>
		<dateDePublication>2012-01-05 18:00:26</dateDePublication>
		<festival></festival>
		<lastUpdate>1325779200</lastUpdate>
		<image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4924_the cure  bestival live 2011_02.gif</image_100x100>
		<image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4924_the cure  bestival live 2011_09.jpg</image_300x300>
		<image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4924_the cure  bestival live 2011_f3.jpg</image_620x250>
	</item>
	<item>
		<type>News Artiste</type>
		<titre>Lana Del Rey : A la recherche du prochain Top Modèle</titre>
		<accroche>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lana Del Rey&lt;/strong&gt; est depuis six mois la It girl du moment, celle dont tout le monde parle. Une agence de mannequinat vient de lui proposer un contrat.&lt;/p&gt;</accroche>
		<texte>&lt;p&gt;La chanteuse américaine, expatriée en Angleterre, &lt;strong&gt;Lana Del Rey&lt;/strong&gt; continue son tour de charme. Après avoir réussi &amp;agrave; mettre &amp;agrave; genoux le milieu musical, c’est au tour du monde de la mode de courir après la belle aux lèvres de canard (&lt;em&gt;c’est elle qui le dit !&lt;/em&gt;).&lt;/p&gt;&#13;
			&lt;p&gt;L’agence &lt;em&gt;Next Model Management&lt;/em&gt; vient de recruter &lt;strong&gt;Lana Del Rey&lt;/strong&gt; comme elle l’a déj&amp;agrave; fait auparavant avec Jessie J, &lt;strong&gt;Ellie Goulding&lt;/strong&gt; ou &lt;strong&gt;Alexa Chung&lt;/strong&gt;, l’ex petite-amie du chanteur des &lt;strong&gt;Arctic Monkeys&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#13;
			&lt;p&gt;Avec une imagerie très sixties et des tenues rétro &amp;agrave; la mode &lt;em&gt;Mad Men&lt;/em&gt;, la chanteuse de &lt;em&gt;Blue Jeans&lt;/em&gt; allait intéressée &amp;agrave; coup sur la fashion. Elle a déj&amp;agrave; été appelé par &lt;strong&gt;Moschino&lt;/strong&gt; pour défiler pour la collection printemps été de &lt;em&gt;Mulberry&lt;/em&gt;. La musique de &lt;em&gt;Video Games&lt;/em&gt; a déj&amp;agrave; été utilisée pour les défilés de &lt;strong&gt;Christopher Kane&lt;/strong&gt; et &lt;strong&gt;Emilio de la Morena&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#13;
			&lt;p&gt;Son premier album le 23 janvier 2012 et se nommera &lt;em&gt;Born To Die&lt;/em&gt;. Elle ne va pas ch&amp;ocirc;mer cette année Lana.&lt;/p&gt;</texte>
		<artistes>
			<artiste>Lana Del Rey</artiste>
		</artistes>
		<link>http://www.welovemusic.fr/news/Lana_Del_Rey/4920-Lana_Del_Rey_-_A_la_recherche_du_prochain_Top_Mod%C3%A8le</link>
		<label></label>
		<journaliste>Alexandre Blomme</journaliste>
		<dateDePublication>2012-01-05 11:37:58</dateDePublication>
		<festival></festival>
		<lastUpdate>1325746800</lastUpdate>
		<image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4920_lana del rey  a la recherche du prochain top modele_34.gif</image_100x100>
		<image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4920_lana del rey  a la recherche du prochain top modele_0d.jpg</image_300x300>
		<image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4920_lana del rey  a la recherche du prochain top modele_3a.jpg</image_620x250>
	</item>
	<item>
		<type>News Artiste</type>
		<titre>The Killers : de retour en 2012</titre>
		<accroche>&lt;p&gt;Nouvelle album en prévision pour 2012 : &lt;strong&gt;The Killers&lt;/strong&gt;. &lt;strong&gt;Brandon Flowers&lt;/strong&gt; l’a bel et bien annoncé, &lt;strong&gt;The Killers&lt;/strong&gt; reviendra en 2012.&lt;/p&gt;</accroche>
		<texte>&lt;p&gt;Après une petite escapade solo, &lt;strong&gt;Brandon Flowers&lt;/strong&gt; revient &amp;agrave; son premier amour musical avec son groupe de Las Vegas The Killers. Il a déclaré que le groupe sortirait « &lt;em&gt;définitivement&lt;/em&gt; » de nouvelles chansons cette année.&lt;/p&gt;&#13;
			&lt;p&gt;Le quatrième album est donc &amp;agrave; prévoir mais il ne veut pas communiquer sur une date de sortie possible. Les seules indications que le chanteur a bien voulu filtré sont qu’ils cherchent &amp;agrave; se renouveler et ne pas sortir la redite d’un album précédent. Dans le courant 2011, le guitariste &lt;strong&gt;Ronnie Vannucci&lt;/strong&gt; avait déclaré que le futur album serait plus rock avec des guitares plus saturées.&lt;/p&gt;&#13;
			&lt;p&gt;&lt;strong&gt;The Killers&lt;/strong&gt; sera de la grande folie musicale de 2012 et serait attendu pour répondre présent aux grands festivals d’été en Europe.&lt;/p&gt;</texte>
		<artistes>
			<artiste>The Killers</artiste>
		</artistes>
		<link>http://www.welovemusic.fr/news/The_Killers/4921-The_Killers_-_de_retour_en_2012</link>
		<label></label>
		<journaliste>Alexandre Blomme</journaliste>
		<dateDePublication>2012-01-05 11:50:36</dateDePublication>
		<festival></festival>
		<lastUpdate>1325746800</lastUpdate>
		<image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4921_the killers  de retour en 2012_b6.gif</image_100x100>
		<image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4921_the killers  de retour en 2012_ca.jpg</image_300x300>
		<image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4921_the killers  de retour en 2012_d0.jpg</image_620x250>
	</item>
	<item>
		<type>News Vidéo</type>
		<titre>Stuck in the Sound : Brother, vidéo clip du jour</titre>
		<accroche>&lt;p&gt;Les post-grungeux parisiens de &lt;strong&gt;Stuck in The Sound&lt;/strong&gt; reviennent et dévoilent le second extrait de leur futur album dans une ambiance visuelle apocalyptique.&lt;/p&gt;</accroche>
		<texte>&lt;p&gt;En septembre dernier, &lt;strong&gt;Stuck in the Sound&lt;/strong&gt; dévoilait le premier extrait de leur futur opus prévu pour le 30 janvier prochain. Avec une imagerie pop culture très forte, le groupe sort &lt;em&gt;Brother&lt;/em&gt; et offre pour le coup une vidéo &amp;agrave; l’univers japanimation visuellement exceptionnel.&lt;/p&gt;&#13;
			&lt;p&gt;Le premier extrait Poursuit était un hommage aux films cultes du cinéma populaire des années 80, cette fois-ci l’heure &amp;agrave; la science-fiction nippone. Une histoire de frère et pour cause, le chanteur &lt;strong&gt;José Reis Fontao&lt;/strong&gt; invite son frère &lt;strong&gt;David Fontao&lt;/strong&gt; de &lt;strong&gt;I am un Chien&lt;/strong&gt; &amp;agrave; chanter &amp;agrave; ses c&amp;ocirc;tés.&lt;/p&gt;&#13;
			&lt;p&gt;Le clip est réalisé par le jeune chanteur populaire coréen &lt;strong&gt;Se7en&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#13;
			&lt;p&gt;Avec une chanson aussi novatrice et révolutionnaire dans leur style, &lt;strong&gt;Stuck in the Sound&lt;/strong&gt; promet un grand cru 2012. &lt;br&gt; &lt;/p&gt;&#13;
			&lt;iframe src="http://www.youtube.com/embed/J417T5crtm4" frameborder="0" width="470" height="269"&gt;&lt;/iframe&gt;</texte>
		<artistes>
			<artiste>Stuck in the sound</artiste>
		</artistes>
		<link>http://www.welovemusic.fr/news/Stuck_in_the_sound/4922-Stuck_in_the_Sound_-_Brother%2C_vid%C3%A9o_clip_du_jour</link>
		<label></label>
		<journaliste>Alexandre Blomme</journaliste>
		<dateDePublication>2012-01-05 12:09:08</dateDePublication>
		<festival></festival>
		<lastUpdate>1325746800</lastUpdate>
		<image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4922_stuck in the sound  brother video clip du jour_b2.gif</image_100x100>
		<image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4922_stuck in the sound  brother video clip du jour_e0.jpg</image_300x300>
		<image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4922_stuck in the sound  brother video clip du jour_cb.jpg</image_620x250>
	</item>
	<item>
		<type>Chronique d'album</type>
		<titre>Hélène Grimaud : Hommage à Mozart</titre>
		<accroche>Assurément, la pianiste &lt;strong&gt;Hélène Grimaud&lt;/strong&gt; aime &lt;strong&gt;Mozart&lt;/strong&gt; et le prouve de fort belle manière avec cet album constitué d’un programme bien agencé et enregistré en live.</accroche>
		<texte>&lt;p&gt;Le &lt;em&gt;concerto pour piano N&amp;deg;19 K.459 en Fa majeur&lt;/em&gt; ouvre le bal. Il s’agit d’une &amp;oelig;uvre composée par &lt;strong&gt;Mozart&lt;/strong&gt; en 1784 &amp;agrave; l’&amp;acirc;ge de 28 ans, moment o&amp;ugrave; il signait son entrée dans la Franc-maçonnerie. Le premier mouvement débute sous forme d’une marche triomphale pour se poursuivre sereinement dès l’entrée du piano. &lt;strong&gt;Hélène Grimaud&lt;/strong&gt; y imprime son style clair et en bonne harmonie avec &lt;strong&gt;l’Orchestre de Chambre de la Radio Bavaroise&lt;/strong&gt; qu’elle dirige du clavier. Suit un élégant Allegretto en ut transfiguré par la partition du piano qui déroule un thème simple et émouvant, excessivement bien mis en lumière sous les doigts d’&lt;strong&gt;Hélène Grimaud&lt;/strong&gt;. Avec le final Allegro assai, retour &amp;agrave; des sensations joyeuses et rythmées trahissant déj&amp;agrave; des airs d’opéra de &lt;em&gt;la Fl&amp;ucirc;te enchantée&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;&#13;
			&lt;p&gt;Cependant la pièce de résistance de cet album se déploie tout au long du &lt;em&gt;concerto N&amp;deg;23 K.488 en La majeur&lt;/em&gt;. Les amoureux du film &lt;em&gt;Amadeus&lt;/em&gt; de Milos Forman se rappelleront avec émotion le cadavre de Mozart négligemment jeté dans la fosse commune alors que s’élève le sombre Adagio, mouvement central et charnière de cette &amp;oelig;uvre écrite en 1786. &lt;strong&gt;Hélène Grimaud&lt;/strong&gt; prend un tempo particulièrement lent qui fait ressortir son extrême tristesse, l’ensemble étant fort bien secondé par l’orchestre. La pianiste n’hésite d’ailleurs pas &amp;agrave; affirmer que ce mouvement constitue « &lt;em&gt;probablement le plus sublime que Mozart ait composé. Il vient du c&amp;oelig;ur &lt;/em&gt;». L’Allegro d’ouverture aura su auparavant passer brillamment en revue la thématique mozartienne de l’ombre et de la lumière, du questionnement et de l’espoir d’un génie alors &amp;acirc;gé de 30 ans. &lt;strong&gt;Hélène Grimaud&lt;/strong&gt; apporte ici sa touche de personnalité &amp;agrave; travers une interprétation posée et colorée. Le final Allegro assai se veut comme un retour au plein soleil après les sombres harmonies de l’Adagio. La joie y est sans cesse perceptible derrière la partition du piano qui entra&amp;icirc;ne l’orchestre dans un vaste tourbillon jusqu’au final o&amp;ugrave; s’entremêlent gaiement les notes de l’instrument soliste et celles des instrumentistes, dans une communion de chaque instant.&lt;/p&gt;&#13;
			&lt;p&gt;Au milieu de ces deux concertos coule une voix, celle de la soprano allemande &lt;strong&gt;Mojca Erdmann&lt;/strong&gt;, qui interprète un récitatif, un rondo et un allegretto extraits d’une révision de l’opéra &lt;em&gt;Idomeneo&lt;/em&gt;. Trois interludes montant en gamme, le récitatif s’avérant sans saveur tandis que le rondo et plus particulièrement l’allegretto offrent un bel équilibre piano-voix, secondé par un orchestre tout en douceur. Voil&amp;agrave; donc un album live idéalement constitué pour qui souhaite s’initier &amp;agrave; la musique orchestrale de &lt;strong&gt;Mozart&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#13;
			&lt;p style="text-align: right;"&gt;&lt;span style="text-decoration: underline;"&gt;&lt;strong&gt;Stéphane Phillipon&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</texte>
		<artistes>
			<artiste>Hélène Grimaud</artiste>
			<artiste>Mozart</artiste>
		</artistes>
		<link>http://www.welovemusic.fr/chroniques/H%C3%A9l%C3%A8ne_Grimaud_Mozart/4763-H%C3%A9l%C3%A8ne_Grimaud_-_Hommage_%C3%A0_Mozart</link>
		<label></label>
		<journaliste>Stéphane Philippon</journaliste>
		<dateDePublication>2011-11-23 17:11:36</dateDePublication>
		<festival></festival>
		<lastUpdate>1325660400</lastUpdate>
		<image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4763_helene grimaud  hommage a mozart_0d.gif</image_100x100>
		<image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4763_helene grimaud  hommage a mozart_7c.jpg</image_300x300>
		<image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4763_helene grimaud  hommage a mozart_32.jpg</image_620x250>
	</item>
	<item>
		<type>News Artiste</type>
		<titre>Bloc Party : tous présents pour é012</titre>
		<accroche>&lt;p&gt;Après avoir communiqué par médias interposés fin 2011, les membres du groupe anglais &lt;strong&gt;Bloc Party&lt;/strong&gt; se sont tous retrouvés et ils annoncent la sortie de leur quatrième album courant 2012.&lt;/p&gt;</accroche>
		<texte>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kele Okereke&lt;/strong&gt;, alors qu’il allait entamer la promo de son nouvel EP &lt;em&gt;The Hunter&lt;/em&gt;, a déclaré &amp;agrave; la presse qu’il avait aperçu les membres de son groupe &lt;strong&gt;Bloc Party&lt;/strong&gt;, &amp;agrave; la sortie d’une salle de répétition new-yorkaise sans qu’il en soit averti. De l&amp;agrave;, &lt;strong&gt;Kele&lt;/strong&gt; et le guitariste &lt;strong&gt;Russell Lissack&lt;/strong&gt; ont réglé leurs comptes allant jusqu’&amp;agrave; annoncer que &lt;strong&gt;Bloc Party&lt;/strong&gt; allait caster un nouveau chanteur parce que &lt;strong&gt;Kele Okereke&lt;/strong&gt; était trop occupé avec sa carrière solo.&lt;/p&gt;&#13;
			&lt;p&gt;« &lt;em&gt;Bloc Party est toujours Bloc Party &lt;/em&gt;» voil&amp;agrave; l’annonce du groupe diffusée sur son site officiel. On y voit une photo du groupe dessinée par &lt;strong&gt;Matt Groening&lt;/strong&gt; et son équipe façon Simpsons et ouf, &lt;strong&gt;Kele Okereke&lt;/strong&gt; est au milieu des autres membres du groupe.&lt;/p&gt;&#13;
			&lt;p&gt;Les réseaux sociaux parlaient beaucoup d’un coup monté pour refaire parler du groupe avant qu’il est une actualité musicale concrète. Plan marketing ou réel retour ? Seul, l’année 2012 nous le dira.&lt;/p&gt;</texte>
		<artistes>
			<artiste>Bloc party</artiste>
		</artistes>
		<link>http://www.welovemusic.fr/news/Bloc_party/4918-Bloc_Party_-_tous_pr%C3%A9sents_pour_%C3%A9012</link>
		<label></label>
		<journaliste>Alexandre Blomme</journaliste>
		<dateDePublication>2012-01-04 00:41:25</dateDePublication>
		<festival></festival>
		<lastUpdate>1325660400</lastUpdate>
		<image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4918_bloc party  tous presents pour e012_cf.gif</image_100x100>
		<image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4918_bloc party  tous presents pour e012_4c.jpg</image_300x300>
		<image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4918_bloc party  tous presents pour e012_5d.jpg</image_620x250>
	</item>
	<item>
		<type>News Artiste</type>
		<titre>Pink Floyd : les anneaux du retour ?</titre>
		<accroche>&lt;p&gt;Les &lt;strong&gt;Pink Floyd&lt;/strong&gt; reformés pour l’ouverture des jeux Olympiques 2012 ?&lt;/p&gt;</accroche>
		<texte>&lt;p&gt;La rumeur a été lancée ce matin par le &lt;em&gt;London Evening Standard&lt;/em&gt; qui faisait état de la reformation du groupe mythique pour l’ouverture des JO l’été prochain, aux c&amp;ocirc;tés de &lt;strong&gt;Paul McCartney&lt;/strong&gt;. La source du journal, &amp;agrave; priori un membre de l’organisation olympique, aurait déclaré : « &lt;em&gt;Pour que cela se fasse il fallait un évènement très spécial pour reformer les Pink Floyd et quoi de plus grand que les jeux olympiques &lt;/em&gt;». « &lt;em&gt;Comme Sir Paul McCartney, ils ont été une partie très importante de la culture depuis ces quarante dernières années et il était donc approprié qu’ils soient impliqués quand Londres fait son show. On espère que tout cela sera confirmé dans les prochaines semaines.&lt;/em&gt; »&lt;/p&gt;&#13;
			&lt;p&gt;Il n’y aura pas &amp;agrave; attendre tout ce temps car &lt;strong&gt;David Gilmour&lt;/strong&gt; a demandé &amp;agrave; son équipe juridique de répondre. Elle affirme que tout est faux et que les récentes spéculations autour d’une possible reformation des &lt;strong&gt;Pink Floyd&lt;/strong&gt; étaient sans fondements.&lt;/p&gt;&#13;
			&lt;p&gt;Le groupe a joué ensemble la dernière fois en 2005 et depuis chaque annonce n’est qu’un raté. Les récentes déclarations de &lt;strong&gt;Nick Mason&lt;/strong&gt; o&amp;ugrave; il évoquait une possible réunification du groupe « pour les fans » aurait pu faire penser que le retour était possible mais non, encore une rumeur bidon. Pourtant, les &lt;strong&gt;Floyd&lt;/strong&gt; pour l’ouverture, ça aurait été ma grande classe. &lt;em&gt;Wish You Were Here&lt;/em&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;</texte>
		<artistes>
			<artiste>Pink Floyd</artiste>
		</artistes>
		<link>http://www.welovemusic.fr/news/Pink_Floyd/4919-Pink_Floyd_-_les_anneaux_du_retour_%3F</link>
		<label></label>
		<journaliste>Alexandre Blomme</journaliste>
		<dateDePublication>2012-01-04 00:52:50</dateDePublication>
		<festival></festival>
		<lastUpdate>1325660400</lastUpdate>
		<image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4919_pink floyd  les anneaux du retour _cf.gif</image_100x100>
		<image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4919_pink floyd  les anneaux du retour _2a.jpg</image_300x300>
		<image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4919_pink floyd  les anneaux du retour _2c.jpg</image_620x250>
	</item>
	<item>
		<type>News Vidéo</type>
		<titre>Orelsan : Voeux 2011/2012, vidéo du jour</titre>
		<accroche>&lt;p&gt;Habituellement, le réveillon du nouvel an nous offre les v&amp;oelig;ux du Président de la république et les grandes lignes politiques &amp;agrave; venir. Cette année, pour éviter de tomber dans la morosité de l’austérité, &lt;strong&gt;Orelsan&lt;/strong&gt; déguisé en &lt;strong&gt;Raelsan&lt;/strong&gt; fait de même dans une vidéo créant le buzz.&lt;/p&gt;</accroche>
		<texte>&lt;p&gt;Disque d’or accroché au mur, &lt;strong&gt;Raelsan&lt;/strong&gt; répond aux questions fictives posées sur sa page facebook par les membres de sa secte. La vidéo a été postée 5 minutes avant les douze coups de minuit, le soir du 31 décembre. Il voulait remercier son public et donc, logiquement, finir l’année en beauté avec ses fans.&lt;/p&gt;&#13;
			&lt;p&gt;Dans une ambiance &lt;em&gt;Eyes wide Shut&lt;/em&gt; &amp;agrave; la Kubrick et accompagné par son fidèle &lt;strong&gt;Marek Tomaszewski&lt;/strong&gt; au piano, &lt;strong&gt;Raelsan&lt;/strong&gt; reçoit chez lui et répond &amp;agrave; quelques questions perchées et donc totalement existentielles avant de poser un flow sur une improvisation spéciale Saint Sylvestre. Tout cette mascarade très dr&amp;ocirc;le ne sert &amp;agrave; qu’&amp;agrave; remercier ses fans et un public très présent pour lui en 2011.&lt;/p&gt;&#13;
			&lt;p&gt;Quelques jours après la sortie du clip de &lt;em&gt;La Terre est ronde&lt;/em&gt; o&amp;ugrave; il film son public lors des dates de Caen et Paris, le rappeur continue &amp;agrave; tout faire pour montrer sa reconnaissance et a gratitude. Big up’ !&lt;br&gt; &lt;/p&gt;&#13;
			&lt;iframe src="http://www.youtube.com/embed/7BLEg5L3Gng" frameborder="0" width="470" height="269"&gt;&lt;/iframe&gt;</texte>
		<artistes>
			<artiste>Orelsan</artiste>
		</artistes>
		<link>http://www.welovemusic.fr/news/Orelsan/4917-Orelsan_-_Voeux_2011-2012%2C_vid%C3%A9o_du_jour</link>
		<label></label>
		<journaliste>Alexandre Blomme</journaliste>
		<dateDePublication>2012-01-04 00:34:13</dateDePublication>
		<festival></festival>
		<lastUpdate>1325660400</lastUpdate>
		<image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4917_orelsan  voeux 20112012 video du jour_ec.gif</image_100x100>
		<image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4917_orelsan  voeux 20112012 video du jour_68.jpg</image_300x300>
		<image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4917_orelsan  voeux 20112012 video du jour_9a.jpg</image_620x250>
	</item>
	<item>
		<type>News Artiste</type>
		<titre>Amy Winehouse : NAS s'en souvient</titre>
		<accroche>&lt;p&gt;L’ic&amp;ocirc;ne du rap &lt;strong&gt;NAS&lt;/strong&gt; revient sur sa collaboration avec la chanteuse &lt;strong&gt;Amy Winehouse&lt;/strong&gt;, décédée en 2011. Un souvenir « &lt;em&gt;aigre-doux&lt;/em&gt; » d’après lui.&lt;/p&gt;</accroche>
		<texte>&lt;p&gt;En matière de Street Credibility, &lt;strong&gt;NAS&lt;/strong&gt; n’a plus rien a prouvé &amp;agrave; personne. En 2011, il a collaboré avec &lt;strong&gt;Amy Winehouse&lt;/strong&gt; pour ce qui devait être le troisième album de la pop-diva reine des tablo&amp;iuml;ds. Le premier album posthume &lt;em&gt;Lioness : Hidden Treasures&lt;/em&gt; est sorti il y &amp;agrave; peine un mois. Au milieu de reprises et de versions alternatives, une chanson sort du lot : &lt;em&gt;Like Smoke&lt;/em&gt;. En collaboration avec &lt;strong&gt;Nas&lt;/strong&gt;, les conditions de la sortie de cette chanson a plu au chanteur mais lui a aussi rappelé son décès et qui elle était.&lt;/p&gt;&#13;
			&lt;p&gt;« &lt;em&gt;C’est un sentiment aigre-doux de faire quelque chose avec elle alors qu’elle n’est plus l&amp;agrave;. Je sui heureux&amp;hellip; la bonne partie est que nous ayons cette musique et que les fans aient cette nouvelle music venant d’elle. &lt;/em&gt;» Il se souvient aussi d’elle comme une jeune femme très dr&amp;ocirc;le et très &amp;agrave; l’aise musicalement.&lt;/p&gt;&#13;
			&lt;p&gt;Le rappeur est heureux de cette sortie de chanson mais elle est non sans lui rappeler qu’elle n’est plus l&amp;agrave; pour l’offrir d’elle-même &amp;agrave; son public et la faire vivre par son sourire et sa voix.&lt;/p&gt;&#13;
			&lt;p&gt;Il ne peut pas non plus s’empêcher de comparer la nonchalance d’&lt;strong&gt;Amy Winehouse&lt;/strong&gt;  &amp;agrave; la sienne face &amp;agrave; l’attente et de la pression de son entourage professionnel &amp;agrave; sortir vite un nouvel album. « Ce n’était pas son style », une artiste indépendante qui savait ce qu’elle voulait.&lt;/p&gt;&#13;
			&lt;p&gt;Un témoignage poignant et humain qui donne le sentiment qu’elle n’était pas qu’une fille perdue avec des gros problèmes d’alcool et de drogues.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&#13;
			&lt;iframe src="http://www.youtube.com/embed/-01TISI-xEE" frameborder="0" width="470" height="348"&gt;&lt;/iframe&gt;</texte>
		<artistes>
			<artiste>Amy Winehouse</artiste>
		</artistes>
		<link>http://www.welovemusic.fr/news/Amy_Winehouse/4914-Amy_Winehouse_-_NAS_s_en_souvient</link>
		<label>Universal</label>
		<journaliste>Alexandre Blomme</journaliste>
		<dateDePublication>2012-01-03 00:51:13</dateDePublication>
		<festival></festival>
		<lastUpdate>1325574000</lastUpdate>
		<image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4914_amy winehouse  nas sen souvient_db.gif</image_100x100>
		<image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4914_amy winehouse  nas sen souvient_43.jpg</image_300x300>
		<image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4914_amy winehouse  nas sen souvient_8b.jpg</image_620x250>
	</item>
	<item>
		<type>News Artiste</type>
		<titre>Elthon John : Justin Timberlake en Rocketman ?</titre>
		<accroche>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Elton John&lt;/strong&gt; voudrait être interprété par &lt;strong&gt;Justin Timberlake&lt;/strong&gt; pour le futur biopic retraçant sa vie.&lt;/p&gt;</accroche>
		<texte>&lt;p&gt;Depuis les succès des films &lt;em&gt;Ray&lt;/em&gt; ou &lt;em&gt;Walk the line&lt;/em&gt;, Hollywood aime les biopics sur la musique. Des dizaines de projets sont en projet, parfois depuis des lustres comme celui sur le batteur des &lt;strong&gt;Who&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;Keith Moon&lt;/strong&gt;, mais certains comme celui de &lt;strong&gt;Jeff Buckley&lt;/strong&gt; devraient voir le jour très prochainement. &lt;strong&gt;Elton John&lt;/strong&gt; et sa vie de multimillionnaire excentrique intéresse beaucoup et &lt;strong&gt;Lee Hall&lt;/strong&gt;, auteur du film &amp;agrave; Oscars &lt;em&gt;Billy Elliot&lt;/em&gt;, aurait terminé l’écriture du scénario du film qui s’appellera &lt;em&gt;Rocketman&lt;/em&gt;, en référence &amp;agrave; la chanson culte de &lt;strong&gt;Sir Elton John&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#13;
			&lt;p&gt;Le projet est sur les rails et l’annonce officielle de la distribution et de l’équipe devrait être faite très bient&amp;ocirc;t. En attendant, &lt;strong&gt;Elton John&lt;/strong&gt; a répondu, dans une interview pour le LA Times, &amp;agrave; la question qui aimeriez-vous vous interpréter dans ce film : « &lt;em&gt;je ne sais pas. J’ai une liste de v&amp;oelig;ux avec certaines personnes dessus. Le numéro un de cette list est Justin Timberlake parce qu’il il m’a déj&amp;agrave; joué pour la vidéo Rocketman de David LaChapelle et il était superbe&lt;/em&gt;. »&lt;/p&gt;&#13;
			&lt;p&gt;C’est &lt;strong&gt;Elton John&lt;/strong&gt; qui produira lui-même le film retraçant sa propre vie. Certains passages devraient être musicaux et l’histoire devrait retracer son parcours de son enfance jusqu’&amp;agrave; maintenant.&lt;/p&gt;&#13;
			&lt;p&gt;Un film sur le prodige de la pop au piano, c’était le moins que l’on puisse faire pour reconna&amp;icirc;tre enfin son génie et si en plus, il y a maintenant &lt;strong&gt;Justin Timberlake&lt;/strong&gt; avec les dents du bonheur, il va être compliqué d’attendre pour ce film.   &lt;/p&gt;</texte>
		<artistes>
			<artiste>Elton John</artiste>
		</artistes>
		<link>http://www.welovemusic.fr/news/Elton_John/4916-Elthon_John_-_Justin_Timberlake_en_Rocketman_%3F</link>
		<label></label>
		<journaliste>Alexandre Blomme</journaliste>
		<dateDePublication>2012-01-03 01:03:59</dateDePublication>
		<festival></festival>
		<lastUpdate>1325574000</lastUpdate>
		<image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4916_elthon john  justin timberlake en rocketman _87.gif</image_100x100>
		<image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4916_elthon john  justin timberlake en rocketman _ee.jpg</image_300x300>
		<image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4916_elthon john  justin timberlake en rocketman _69.jpg</image_620x250>
	</item>
	<item>
		<type>News Vidéo</type>
		<titre>Scissors Sisters : Shady Love, vidéo clip du jour</titre>
		<accroche>&lt;p&gt;Les &lt;strong&gt;Scissor Sisters&lt;/strong&gt; tiennent parole et sortent aujourd’hui le premier extrait éponyme &amp;agrave; leur futur album &lt;em&gt;Shady Love&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;</accroche>
		<texte>&lt;p&gt;2012 commence &amp;agrave; fond les ballons, le groupe glam-disco-rock de New York &lt;strong&gt;Scissor Sisters&lt;/strong&gt; ouvre le bal des sorties &amp;agrave; prévoir cette année et le moins que l’on puisse dire c’est que l’année risque d’être ambitieuse.&lt;/p&gt;&#13;
			&lt;p&gt;Que peut-il arriver lorsque l’on mélange un groupe aux mélodies savamment dance strasses et paillettes avec une chanteuse hype  dans la blogosphère et spécialiste des beats syncopés ? Le résultat est simple &amp;agrave; découvrir en écoutant &lt;em&gt;Shady Love&lt;/em&gt; o&amp;ugrave; &lt;strong&gt;Scissor Sisters&lt;/strong&gt; invite l’artiste &lt;strong&gt;Krystal Pepsy&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#13;
			&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Jack Shears&lt;/strong&gt; et ses amis &amp;agrave; ciseaux jouent avec les synthés et expérimentent un nouveau son pour laisser place nette &amp;agrave; &lt;strong&gt;Azealia Banks&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;(Krystal Pepsy de son nom de scène)&lt;/em&gt; et son flow hip-hop détonnant.&lt;/p&gt;&#13;
			&lt;p&gt;Le clip est réalisé par &lt;strong&gt;Hiro Murai&lt;/strong&gt; du collectif génial &lt;em&gt;Partizan&lt;/em&gt;. Déj&amp;agrave; aux commandes de &lt;em&gt;Stereo Heart&lt;/em&gt; de &lt;strong&gt;Gym Class Heroes&lt;/strong&gt; ou &lt;em&gt;Got Us Falling In Love&lt;/em&gt; de &lt;strong&gt;Usher&lt;/strong&gt;, la vidéo nous emmène voir un concours de danse amateur sous LSD, un vrai régal !&lt;/p&gt;&#13;
			&lt;p&gt;Un morceau qui promet un bel album, 2012 semble débuter sous les meilleurs auspices.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&#13;
			&lt;iframe src="http://www.youtube.com/embed/mLZ8jCDYHHM" frameborder="0" width="470" height="269"&gt;&lt;/iframe&gt;</texte>
		<artistes>
			<artiste>Scissor Sisters</artiste>
		</artistes>
		<link>http://www.welovemusic.fr/news/Scissor_Sisters/4915-Scissors_Sisters_-_Shady_Love%2C_vid%C3%A9o_clip_du_jour</link>
		<label></label>
		<journaliste>Alexandre Blomme</journaliste>
		<dateDePublication>2012-01-03 00:59:02</dateDePublication>
		<festival></festival>
		<lastUpdate>1325574000</lastUpdate>
		<image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4915_scissors sisters  shady love video clip du jour_e3.gif</image_100x100>
		<image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4915_scissors sisters  shady love video clip du jour_f9.jpg</image_300x300>
		<image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4915_scissors sisters  shady love video clip du jour_1e.jpg</image_620x250>
	</item>
	<item>
		<type>Chronique d'album</type>
		<titre>Pink Floyd : Wish You Were Here</titre>
		<accroche>&lt;em&gt;Dark Side of the Moon&lt;/em&gt; est un tel succès que chacun réalise ses rêves de gosse sans tirer un trait sur le cynisme et la mélancolie dont sont empreintes les paroles. La fatigue et la lassitude commencent  malgré tout &amp;agrave; nourrir un malaise pour le moment dilué dans l’évocation de leur ami et ex-leader &lt;strong&gt;Syd Barrett&lt;/strong&gt;.</accroche>
		<texte>&lt;p&gt;Ce neuvième album de &lt;strong&gt;Pink Floyd&lt;/strong&gt; sorti en 1975 n’est pas notre préféré. Loin de nous l’idée de faire les fines bouches, mais l’excellent &lt;em&gt;Shine On You Crazy Diamond&lt;/em&gt; qui ouvre et cl&amp;ocirc;t l’album est une boucle musicale somptueuse renvoyant  les trois autres titres au rang de douce distraction. Deux ans après &lt;em&gt;Dark Side Of The Moon&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Wish You Were Here&lt;/em&gt; ajoute une nouvelle brique &amp;agrave; « wall of fame » des &lt;strong&gt;Floyds&lt;/strong&gt; et mérite &amp;agrave; cet égard un peu plus d’humilité de notre part. Mais puisque de l’aveu de &lt;strong&gt;David Gilmour&lt;/strong&gt; et &lt;strong&gt;Richard Wright&lt;/strong&gt; il s’agit du meilleur album du groupe, nous commettons un crime de lèse-majesté en leur répondant « et Animals, les gars, on le jette aux cochons ? ». C’est ce &amp;agrave; quoi le destine EMI dans ses versions Immersion des coffrets qui, non content d’être vendus &amp;agrave; un prix d’or (&lt;em&gt;plus de 100 &amp;euro;),&lt;/em&gt; ne réservent leurs honneurs qu’&amp;agrave; &lt;em&gt;Dark Side of the Moon&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Wish You Were Here&lt;/em&gt; et &lt;em&gt;The Wall&lt;/em&gt;, trois piliers aussi rémunérateurs qu’un trio de dollars sur une machine &amp;agrave; sous ! Les quelques inédits et toutes les breloques des coffrets justifient-ils un tel prix ? Mais faisons fi des basses questions mercantiles pour nous intéresser &amp;agrave; cet album chargé en émotions.&lt;br&gt; &lt;strong&gt;Roger Waters&lt;/strong&gt; écrit les paroles de l’ensemble des  morceaux, largement soutenu par le reste du groupe lorsqu’il s’agit d’évoquer &lt;strong&gt;Syd Barrett&lt;/strong&gt;. Sept ans déj&amp;agrave; que leur ami &amp;agrave; d&amp;ucirc; quitter le &lt;strong&gt;Floyd&lt;/strong&gt; &amp;agrave; cause de désordres psychologiques aggravés par la prise de psychotropes. « &lt;em&gt;Remember when you were young, you shone like the sun&lt;/em&gt; », souviens-toi quand lorsque tu étais jeune, tu brillais comme le soleil, lui disent-ils dès le début de l’album après neuf minutes d’introduction gravées au panthéon du rock progressif.  Comme pour &lt;em&gt;Dark Side of the Moon&lt;/em&gt;, le groupe travaille et enrichit les chansons sur scène avant de les enregistrer en studio. Alors que &lt;em&gt;Shine On You Crazy Diamond&lt;/em&gt; gagne en longueur &amp;agrave; chaque live, &lt;em&gt;Raving and Drooling&lt;/em&gt; et &lt;em&gt;You Gotta be crazy&lt;/em&gt; sont peu &amp;agrave; peu écartés car trop éloignés du concept de l’album. On retrouvera les deux morceaux sous le titre &lt;em&gt;Sheep and Dogs&lt;/em&gt; sur (&lt;em&gt;l’incontournable&lt;/em&gt;) &lt;em&gt;Animals&lt;/em&gt;.&lt;br&gt; La structure musicale de l’album est en définitive assez proche de &lt;em&gt;Dark Side&lt;/em&gt;. Un patchwork de sons très travaillés vient s’ajouter aux claviers construisant les mélodies. C’est ensuite &amp;agrave; &lt;strong&gt;David Gilmour&lt;/strong&gt; qu’incombe la lourde t&amp;acirc;che d’ajouter aux sons synthétiques la chaleur des cordes avec des arpèges, des riffs puissants et surtout d’inoubliables solos. L’hommage &amp;agrave; leur ex-leader revient dans la berceuse rock classique et poétique &lt;em&gt;Wish You Were Here&lt;/em&gt;, mais le &lt;strong&gt;Floyd&lt;/strong&gt; a encore des comptes &amp;agrave; régler et nous le fait savoir dans &lt;em&gt;Have a Cigar&lt;/em&gt;.  « &lt;em&gt;Rentre, mon garçon, prend un cigare, tu iras loin, tu ne mourras jamais, tu y arriveras si tu essaies, ils vont t’adorer. On a toujours eu un profond respect pour toi, je te le dis sincèrement. Le groupe est fantastique, je le pense, mais au fait, lequel de vous est Pink ?&lt;/em&gt; » nous raconte les paroles de &lt;strong&gt;Waters&lt;/strong&gt;. On imagine le patron de maison de disque boursoufflé d’arrogance et les yeux injectés de dollars s’adresser de la sorte aux membres du groupe. Un visage sans doute étrangement proche de celui qui attend patiemment les retombées de ces versions remasterisées que l’on doit surtout &amp;agrave; la fin d’une longue bataille juridique entre &lt;strong&gt;Pink Floyd&lt;/strong&gt; et &lt;strong&gt;EMI&lt;/strong&gt;. &lt;br&gt; Welcome to the machine est plus introspectif, &lt;strong&gt;Waters&lt;/strong&gt; y évoque l’innocence brisée, les rêves d’enfants g&amp;acirc;chés par la nécessité de s’intégrer, la lutte vaine contre la machine sociale. Toutes ces cassures qui s’amoncèlent comme autant de briques formant un mur entre ce que l’on rêvait d’être et ce que l’on devient. &lt;em&gt;Another Brick on the Wall&lt;/em&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;&#13;
			&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#13;
			&lt;p align="right"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="text-decoration: underline;"&gt;Cyril Trigoust&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</texte>
		<artistes>
			<artiste>Pink Floyd</artiste>
		</artistes>
		<link>http://www.welovemusic.fr/chroniques/Pink_Floyd/4913-Pink_Floyd_-_Wish_You_Were_Here</link>
		<label>EMI</label>
		<journaliste>Cyril Trigoust</journaliste>
		<dateDePublication>2012-01-02 12:16:04</dateDePublication>
		<festival></festival>
		<lastUpdate>1325502000</lastUpdate>
		<image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4913_pink floyd  wish you were here_2b.gif</image_100x100>
		<image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4913_pink floyd  wish you were here_03.jpg</image_300x300>
		<image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4913_pink floyd  wish you were here_3c.jpg</image_620x250>
	</item>
	<item>
		<type>News Artiste</type>
		<titre>Lady GaGa : Job à pleins temps !</titre>
		<accroche>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lady GaGa&lt;/strong&gt; est une working-girl acharnée qui ne compte pas ses heures mais ce n’est pas le cas d’un de ses ancien assistant qui l’attaque pour non-paiement d’heures sup’.&lt;/p&gt;</accroche>
		<texte>&lt;p&gt;Une ex-assistante de la diva pop &lt;strong&gt;Lady GaGa&lt;/strong&gt; attaque son ancienne patronne et lui réclame 400 000 dollars&lt;strong&gt;. Jennifer L. O’Neil&lt;/strong&gt; a suivi l’artiste de fin 2009 jusqu’&amp;agrave; mars dernier et était payée 75 000 dollars de salaire annuel. Son travail consistait &amp;agrave; l’assister mais, le temps de voyage entre les dates et les heures au domicile de &lt;strong&gt;GaGa&lt;/strong&gt; n’étaient pas comprises dans le contrat de départ. Elle a été &amp;agrave; ses c&amp;ocirc;tés constamment &lt;em&gt;« &amp;agrave; ses c&amp;ocirc;tés en coulisses, aussi bien au sens propre que figuré&lt;/em&gt; » et elle réclame l’équivalent de 7168 heures non payées sur cette période !&lt;/p&gt;&#13;
			&lt;p&gt;L’équipe juridique de &lt;strong&gt;Lady GaGa&lt;/strong&gt; considère cette attaque comme « &lt;strong&gt;sans fondement&lt;/strong&gt; ». Ça ne rigole pas avec les horaires chez la reine des monstres. &lt;/p&gt;</texte>
		<artistes>
			<artiste>Lady Gaga</artiste>
		</artistes>
		<link>http://www.welovemusic.fr/news/Lady_Gaga/4911-Lady_GaGa_-_Job_%C3%A0_pleins_temps_%21</link>
		<label></label>
		<journaliste>Alexandre Blomme</journaliste>
		<dateDePublication>2012-01-02 02:15:33</dateDePublication>
		<festival></festival>
		<lastUpdate>1325487600</lastUpdate>
		<image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4911_lady gaga  job a pleins temps _8a.gif</image_100x100>
		<image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4911_lady gaga  job a pleins temps _38.jpg</image_300x300>
		<image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4911_lady gaga  job a pleins temps _4e.jpg</image_620x250>
	</item>
	<item>
		<type>News Artiste</type>
		<titre>Limp Bizkit : Bonne année en perspective</titre>
		<accroche>&lt;p&gt;Fraichement remercié par leur maison de disque &lt;em&gt;Interscope&lt;/em&gt;, &lt;strong&gt;Limp Bizkit&lt;/strong&gt; présente ses v&amp;oelig;ux &amp;agrave; ses fans et en profite pour annoncer l’avenir de son groupe.&lt;/p&gt;</accroche>
		<texte>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Limp Bizkit&lt;/strong&gt; est un des derniers groupes survivants de la scène néo-métal. Après une pause, le groupe se retrouve pour enregistrer son nouvel album &lt;em&gt;Gold Cobra&lt;/em&gt; mais &lt;em&gt;Interscope&lt;/em&gt; ne souhaite pas le sortir tout de suite pour des raisons de calendrier. La date de sortie est repoussée encore et encore, l’énervement de &lt;strong&gt;Fred Durst&lt;/strong&gt;, chanteur du groupe, grandit au fur et &amp;agrave; mesure. &lt;em&gt;Gold Cobra&lt;/em&gt; sort un an après la fin de son enregistrement, le contrat de huit disques est terminé, &lt;strong&gt;Limp Bizkit&lt;/strong&gt; et &lt;em&gt;Interscope&lt;/em&gt; divorcent. Depuis, &lt;strong&gt;Fred Durst&lt;/strong&gt; s’en donne &amp;agrave; c&amp;oelig;ur-joie et tape sur son ancienne maison de disque.  &lt;/p&gt;&#13;
			&lt;p&gt;Alors que l’avenir du groupe semblait incertain après l’investissement de &lt;strong&gt;Wes Borldand&lt;/strong&gt; dans son projet &lt;strong&gt;Black Light Burns&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Limp Bizkit&lt;/strong&gt; annonce la sortie en 2012 de pas un mais de deux albums !&lt;br&gt; Dans ses v&amp;oelig;ux, le groupe explique que « &lt;em&gt;Gold Cobra était le noyau de leur adieu &amp;agrave; la grosse machine &lt;/em&gt;». Ils se sentent soulagés de n’avoir plus aucune limite et aucune restriction.&lt;/p&gt;&#13;
			&lt;p&gt;Le groupe va être indépendant et fonder son propre label. Dès qu’il le pourra, le groupe sortira le regretté &lt;em&gt;The Unquestionable Truth part.2&lt;/em&gt;, annulé il y a quelques années et &lt;em&gt;The Stampede of the Disco Elephants&lt;/em&gt;, nouvel opus donnant une suite &amp;agrave; &lt;em&gt;Gold Cobra&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;&#13;
			&lt;p&gt;De l’indépendance, deux nouveaux albums et des projets, &lt;strong&gt;Limp Bizkit&lt;/strong&gt; veut dès le premier jour de l’année que le public sache que le groupe sera très présent cette année. &lt;/p&gt;</texte>
		<artistes>
			<artiste>Limp Bizkit</artiste>
		</artistes>
		<link>http://www.welovemusic.fr/news/Limp_Bizkit/4912-Limp_Bizkit_-_Bonne_ann%C3%A9e_en_perspective</link>
		<label></label>
		<journaliste>Alexandre Blomme</journaliste>
		<dateDePublication>2012-01-02 02:19:12</dateDePublication>
		<festival></festival>
		<lastUpdate>1325487600</lastUpdate>
		<image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4912_limp bizkit  bonne annee en perspective_8a.gif</image_100x100>
		<image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4912_limp bizkit  bonne annee en perspective_9f.jpg</image_300x300>
		<image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4912_limp bizkit  bonne annee en perspective_af.jpg</image_620x250>
	</item>
	<item>
		<type>News Vidéo</type>
		<titre>King Charles : Mississippi Isabel, vidéo clip du jour</titre>
		<accroche>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;King Charles&lt;/strong&gt; est une des plus grosses attente de ce début d’année 2012. Avec une pop anglaise totalement dingue, le groupe est &amp;agrave; l’image de son premier single &lt;em&gt;Mississippi Isabel&lt;/em&gt; : solaire et enjoué.&lt;/p&gt;</accroche>
		<texte>&lt;p&gt;Le mythe du dandy anglais fait son grand retour gr&amp;acirc;ce &amp;agrave; &lt;strong&gt;King Charles&lt;/strong&gt;. Avec un look fifties Johnny Walker &amp;agrave; la Beau Brummell, &lt;strong&gt;King Charles&lt;/strong&gt; est un ancien musicien de scène pour des artistes comme  &lt;strong&gt;Noah And The Whale&lt;/strong&gt; ou encore &lt;strong&gt;Laura Marling&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#13;
			&lt;p&gt;Après quelques démos, il est l’heure de passer &amp;agrave; la vitesse supérieure et sortir son premier album. L’opus est attendu pour fin février, début mars.&lt;/p&gt;&#13;
			&lt;p&gt;Le clip est réalisé par le très connu &lt;strong&gt;Autumn de Wilde&lt;/strong&gt;, photographe et vidéaste connu pour ses pochettes d’album comme celle des &lt;strong&gt;White Stripes&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Beck&lt;/strong&gt; ou &lt;strong&gt;Elliott Smith&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#13;
			&lt;p&gt;&lt;em&gt;Mississippi Isabel&lt;/em&gt; est une vraie perle pop aux airs country. Un joli titre pour bien commencer l’année et une belle attente d’album pour 2012. &lt;br&gt; &lt;/p&gt;&#13;
			&lt;iframe src="http://www.youtube.com/embed/lQzsUcRBEKI" frameborder="0" width="470" height="269"&gt;&lt;/iframe&gt;</texte>
		<artistes>
			<artiste>Kool and the Gang</artiste>
		</artistes>
		<link>http://www.welovemusic.fr/news/Kool_and_the_Gang/4910-King_Charles_-_Mississippi_Isabel%2C_vid%C3%A9o_clip_du_jour</link>
		<label>Universal / Barclay</label>
		<journaliste>Alexandre Blomme</journaliste>
		<dateDePublication>2012-01-02 02:12:23</dateDePublication>
		<festival></festival>
		<lastUpdate>1325487600</lastUpdate>
		<image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4910_king charles  mississippi isabel video clip du jour_4b.gif</image_100x100>
		<image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4910_king charles  mississippi isabel video clip du jour_88.jpg</image_300x300>
		<image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4910_king charles  mississippi isabel video clip du jour_55.jpg</image_620x250>
	</item>
	<item>
		<type>News Artiste</type>
		<titre>Katy Perry : Divorce</titre>
		<accroche>&lt;p&gt;La chanteuse &lt;strong&gt;Katy Perry&lt;/strong&gt; divorce après un an de mariage.&lt;/p&gt;</accroche>
		<texte>&lt;p&gt;Le couple anglais déglingué composé de &lt;strong&gt;Katy Perry&lt;/strong&gt; et de l’acteur cinglé &lt;strong&gt;Russell Brand&lt;/strong&gt; se sépare. &lt;em&gt;Différences irréconciliables&lt;/em&gt;, voil&amp;agrave; la raison officielle de ce divorce.&lt;/p&gt;&#13;
			&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Russell Brand&lt;/strong&gt; a demandé &lt;strong&gt;Katy Perry&lt;/strong&gt; en fiançailles le 1 janvier 2010 devant le Taj Mahal, temple de l’amour mythique, et leur mariage avait été célébré dans un palais de Jaipur en octobre 2010.&lt;/p&gt;&#13;
			&lt;p&gt;C’est encore une fois avant le nouvel an que le couple annonce sa rupture. &lt;strong&gt;Katy Perry&lt;/strong&gt; avait pourtant décidé de mettre sa carrière musicale sur pause, pendant un an, pour fonder une famille. Des rumeurs d’eau dans le gaz étaient persistantes depuis quelques mois et le fait que chacun fête No&amp;euml;l de son c&amp;ocirc;té et sans alliance.&lt;/p&gt;&#13;
			&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Russell Brand&lt;/strong&gt; a officialisé son divorce et a déclaré : &lt;em&gt;Malheureusement, Katy et moi nous divorcons. Je l’adorerai toujours et je sais que nous resterons amis.&lt;/em&gt; »&lt;/p&gt;</texte>
		<artistes>
			<artiste>Katy Perry</artiste>
		</artistes>
		<link>http://www.welovemusic.fr/news/Katy_Perry/4907-Katy_Perry_-_Divorce</link>
		<label></label>
		<journaliste>Alexandre Blomme</journaliste>
		<dateDePublication>2011-12-31 11:54:41</dateDePublication>
		<festival></festival>
		<lastUpdate>1325401200</lastUpdate>
		<image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4907_katy perry  divorce_0a.gif</image_100x100>
		<image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4907_katy perry  divorce_2e.jpg</image_300x300>
		<image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4907_katy perry  divorce_c3.jpg</image_620x250>
	</item>
	<item>
		<type>News Artiste</type>
		<titre>Coldplay : Millions dollars concert</titre>
		<accroche>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Coldplay&lt;/strong&gt; ne fêtera pas le nouvel an entre amis mais jouera un petit concert qui lui rapportera la somme rondelette de 3,1 millions de dollars.&lt;/p&gt;</accroche>
		<texte>&lt;p&gt;Les émirs sont fans de pop et les pop stars sont financièrement fans des émirs. Après les sommes astronomiques révélées pour les concerts privés donnés par &lt;strong&gt;Jay-Z&lt;/strong&gt; et &lt;strong&gt;Kanye West&lt;/strong&gt; pour les seize ans d’une jeune fille et les quelques millions que vont empocher les &lt;strong&gt;Red Hot Chili Peppers&lt;/strong&gt; pour le nouvel an, &lt;strong&gt;Coldplay&lt;/strong&gt; va donner ce soir un concert privé pour le gratin invité par l’émir cheikh &lt;strong&gt;Hamad ben Khalifa&lt;/strong&gt;. Douze chansons au sein de la salle Volvo Ocean Race d’Abu Dhabi, voil&amp;agrave; le programme qui est prévu pour la soirée.&lt;/p&gt;&#13;
			&lt;p&gt;En plus de cette jolie somme, le groupe bénéficie en plus de places VIP pour voir le match d’exhibition entre &lt;strong&gt;Novak Djokovic&lt;/strong&gt; contre &lt;strong&gt;Roger Federrer&lt;/strong&gt; et d’un hélicoptère faisant l’aller-retour entre leur chambre de l’Emirat Palace &amp;agrave; 4500$ la nuit et le stade.&lt;/p&gt;&#13;
			&lt;p&gt;C’est normal d’être écolo et prendre un hélicoptère pour aller voir un match de tennis non ? Il y a des réveillons plus lucratifs que d’autres.  &lt;/p&gt;</texte>
		<artistes>
			<artiste>Coldplay</artiste>
		</artistes>
		<link>http://www.welovemusic.fr/news/Coldplay/4908-Coldplay_-_Millions_dollars_concert</link>
		<label></label>
		<journaliste>Alexandre Blomme</journaliste>
		<dateDePublication>2011-12-31 12:47:06</dateDePublication>
		<festival></festival>
		<lastUpdate>1325401200</lastUpdate>
		<image_100x100>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4908_coldplay  millions dollars concert_d4.gif</image_100x100>
		<image_300x300>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4908_coldplay  millions dollars concert_31.jpg</image_300x300>
		<image_620x250>http://www.welovemusic.fr/img/imgs/article/4908_coldplay  millions dollars concert_e4.jpg</image_620x250>
	</item>
</items>
